<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://help.qmbase.com/blog</id>
    <title>qmBase - Docs Blog</title>
    <updated>2021-10-21T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://help.qmbase.com/blog"/>
    <subtitle>Stay up to date with the latest qmBase changes</subtitle>
    <icon>https://help.qmbase.com/https://qmbasesupport.blob.core.windows.net/public-icons/qmBase/favicon.png</icon>
    <rights>Copyright © 2021 qmBase</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.160]]></title>
        <id>Version 1.1.160</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/10/21/version-1_1_160"/>
        <updated>2021-10-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vorlagen, Schnittstellen & automatische Reports - Version 1.1.160 ist jetzt verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vorlagen, Schnittstellen &amp; automatische Reports - Version 1.1.160 ist jetzt verfügbar.</p><h2>Allgemein</h2><p>Die Seitentitel (Anzeige des Seitennamens in Ihrem Browser Tab) werden jetzt in der jeweils eingestellten Sprache dargestellt.</p><h2>Admin</h2><p>Bei den Importen wird jetzt deutlicher dargestellt, welcher Felder optional und welche erforderlich sind.</p><h2>Dokumentenmanagement - Vorlagen</h2><p>Wir haben im Laufe der letzten Wochen Vorlagen im Dokumentenmanagement überarbeitet. Dies betrifft insbesondere das Managementreview.
Basierend auf dem Feedback zahlreicher Kunden und Auditoren haben wir unsere Vorlage verbessert, so dass Sie bessere Reviews einfach per Knopfdruck erzeugen können.
<img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/ManagementReviewTemplate%202021-10-21%20151425.png" alt="Management Review"/></p><h2>Ideenmanagement</h2><p>In den Einstellungen zum Ideenmanagement versorgen wir Sie jetzt mit Beispielkategorien, so dass der Einstieg für neue Kunden noch leichter wird.
<img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/IdeaCategoryTemplate%202021-10-21%20151116.png" alt="Ideenkategorie Vorlagen"/></p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Custom Fields für Maßnahmen können jetzt zusätzlich so konfiguriert werden, so dass diese nur für Mitglieder bestimmter Rollen auszufüllen sind.
Erstellen sie z.B. ein Custom Field für die Wirksamkeitsprüfung, dass nur durch den Qualitätsmanagementbeauftragten ausgefüllt werden kann.</p><h2>Schnittstellen</h2><p>Für Kunden, die Schnittstellen zu anderen Systemen nutzen haben wir unsere Schnittstellen verbessert. Konkret bedeutet, dass vorhandene Daten besser aktualisiert werden.
Zusätzlich werden Sie besser informiert, sollte es Fehler beim Abgleich gegeben, wenn z.B. das System, zu dem Schnittstelle existiert nicht erreichbar ist.
<a href="/docs/technical/integrations">Mehr Informationen finden Sie hier</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.159]]></title>
        <id>Version 1.1.159</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/10/01/version-1_1_159"/>
        <updated>2021-10-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Charts, Flexible Dashboards und Zugriff für Gruppen - Version 1.1.159 ist jetzt verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Charts, Flexible Dashboards und Zugriff für Gruppen - Version 1.1.159 ist jetzt verfügbar.</p><h2>Allgemein</h2><ul><li>Wir haben alle unsere Diagramme überholt. Große Datenmengen werden jetzt flüssiger dargestellt. Viele Diagramme beinhalten jetzt Steuerelemente, um die Darstellung anpassen zu können.</li><li>Unsere Dropdown Felder funktionieren jetzt besser. Gerade bei großen Datenmengen funktioniert das Scrollen jetzt flüssiger.</li></ul><h2>Dashboards &amp; Reportings</h2><p>Auf einigen Seiten gibt es jetzt die Möglichkeit flexibel weitere Diagramme hinzuzufügen. Das bedeutet, dass Sie z.B. im Bereich des Ideenmanagements unabhängig voneinander anschauen können wann</p><ol><li>Ideen eingangen sind</li><li>Diese Ideen genehmigt worden sind</li></ol><p>Derzeit können Sie diese Diagramme nur temporär darstellen. Die individuellen Einstellungen sollen hier zukünftig auch gespeichert werden können, so dass Sie sich dann beliebige individuelle Dashbaords zusammenstellen können.
<img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/addChartsButtonReduced.gif" alt="charts with controls"/></p><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Drucken Sie mehrere Dokumente auf einmal aus der Suchseite.</p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Die Anzahl der Mitarbeiter pro Abteilung wird jetzt korrekt dargestellt.</p><h2>Sicherheit &amp; Zugriff</h2><p>Einzelne Einträge können jetzt nicht nur für Nutzer, sondern auch für Gruppen freigeben werden. Erstellen Sie z.B. eine Gruppe für die Geschäftsführung und machen Sie Maßnahmen damit nur für einen eingeschränkten Nutzerkreis verfügbar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.158]]></title>
        <id>Version 1.1.158</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/09/17/version-1_1_158"/>
        <updated>2021-09-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.1.158 ist verfügbar. Das Highlight dieser Version ist die allgemeine Verfügbarkeit des Eingeschränkten Zugriffs auf einzelne Elemente in verschiedenen Apps.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Version 1.1.158 ist verfügbar. Das Highlight dieser Version ist die allgemeine Verfügbarkeit des Eingeschränkten Zugriffs auf einzelne Elemente in verschiedenen Apps.</p><h2>Allgemein</h2><p>Die Validierung in allen Formularen ist jetzt in großen Teilen lokalisiert. D.h., wenn die eingestellte Sprache deutsch ist, werden in den Formularen auch deutschsprachige Fehlermeldungen angezeigt.</p><h2>Sicherheit &amp; Zugriff</h2><p>Die Zugriffssteuerung auf einzelne Einträge z.B. Maßnahmen und viele weitere Elemente ist jetzt allgemein verfügbar. Weitere Details finden Sie unter dem folgenden Link.
<a href="/docs/faqs/56/#feingliedrigerer-zugriff">Link</a></p><h2>Zielmanagement</h2><p>In der Übersichtstabelle werden jetzt auch Custom Fields dargestellt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.157]]></title>
        <id>Version 1.1.157</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/08/30/version-1_1_157"/>
        <updated>2021-08-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.1.157 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Version 1.1.157 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.</p><h2>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki</h2><p>Auf der Seite <code>Unveröffentlicht</code> werden jetzt unter dem Punkt durch mich zu genehmigen keine Genehmigungsanfragen mehr angezeigt, die bereits beantwortet wurden.</p><h2>Startseite</h2><p>Als aktuellster Blogeintrag wir jetzt immer die aktuellste Revision angezeigt. Dadurch ist es möglich auch alte Artikel durch eine neue Revision wieder nach vorne zu bringen.</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><ul><li><p>Sie können jetzt einzelne Maßnahmen auswählen und sich alle mit den ausgewählten Maßnahmen verbundenen Kosten anzeigen.
Der Vorteil für Sie bei dieser Funktion, Sie können qmBase nutzen um dadurch auf einen Blick alle Kosten oder Arbeitszeiten für eine Reihe von Maßnahmen einzusehen.</p></li><li><p>Kommentare in Projekten können jetzt bearbeitet oder auch wieder gelöscht werden.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.156]]></title>
        <id>Version 1.1.156</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/08/18/Version-1_1_156"/>
        <updated>2021-08-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.1.156 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Version 1.1.156 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><ul><li>Mit einer Aufgabe verknüpfte Personen können jetzt exportiert werden.</li><li>Bei durchgeführten Qualifikationsmaßnahmen wird jetzt auch angezeigt, ob diese noch editiert wurden und von wem sie vergeben wurden.</li></ul><h2>Dashboards &amp; Reportings</h2><ul><li>Auf der Seite der App Projekte &amp; Maßnahmen lässt sich jetzt zusätzlich auch ein individueller Filter einstellen.</li><li>Die Kunden und Lieferantenbewertungen sind jetzt zentral über den Eintrag in der Seitenleiste CRM erreichbar.</li></ul><h2>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki</h2><ul><li>In den Apps Blog, Dokumentenmanagement und Wiki können jetzt auch Smart Views angelegt werden.</li></ul><h2>Formulare</h2><ul><li>Für Formulare können jetzt auch Smart Views erstellt werden.</li></ul><h2>Instandhaltung</h2><ul><li>Wir haben einen Fehler beseitigt, bei dem Prüfdaten nach der Eingabe erst mit dem Neuladen der Seite korrekt dargestellt wurden.</li></ul><h2>Startseite</h2><ul><li>Verweis auf veröffentlichte Mitarbeiter Geburtstage</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-08-18%20152706%20birthday-startpage.png" alt="birthday-startpage"/></p><h2>Mitarbeiter</h2><ul><li>Es gibt einen zusätzlichen Geburtstagskalender in der Mitarbeiter App. Bitte beachten Sie, dass nur die Geburtstage aufgeführt werden, die im entsprechenden Mitarbeiter Profil als &quot;Veröffentlicht&quot; gekennzeichnet sind. Wenn Sie hier also nicht erscheinen möchten, können Sie das jederzeit in Ihrem Profil ändern.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.155]]></title>
        <id>Version 1.1.155</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/08/07/Version-1_1_155"/>
        <updated>2021-08-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.1.155 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Version 1.1.155 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.</p><h2>Allgemein</h2><ul><li>Bei der Zugriffsanfrage Benachrichtigung wird jetzt standardmäßig auch die anfragende Person mit übermittelt.</li><li>Die Toast Benachrichtigungen (kleine Pop-ups z.B. beim Speichern von Einstellungen) sind jetzt alle in unserem neuen Design.</li></ul><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Der Kalender im Abwesenheitsplaner wurde in einigen Details verbessert, um Ihre Daten besser anzeigen zu können.</p><h2>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki</h2><ul><li>Wir haben die Vergleichsansicht für Dokumente weiter verbessert. Zusätzlich können Sie jetzt auch bestehende Dokumente mit Ihren Dokumentenvorlagen vergleichen.</li></ul><h2>Instandhaltung</h2><ul><li>Neue Export Funktionen für anstehende Prüfungen und durchgeführte Prüfungen.</li><li>Zahlreiche Filterfunktionen für anstehende Prüfungen hinzugefügt.</li></ul><h2>Mitarbeiter</h2><ul><li>Wir verbessern den Komfort in unseren Tabellen. Die aktuelle Seite wird jetzt nicht mehr bei jedem Filterwechsel zurückgesetzt.</li><li>In Modalen (Pop-Ups) um Mitarbeiter z.B. als Schulungsteilnehmer hinzuzufügen, kann jetzt auch gefiltert werden. Dies ist z.B. hilfreich, wenn man alle Personen aus einer Abteilung in eine Schulung einladen möchte.</li></ul><h2>Reklamationsmanagement</h2><ul><li>Spalte in Tabelle &quot;Ist gerechtfertigt&quot; hinzugefügt.</li></ul><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><ul><li>Sollten Kategorien zur Bewertung noch nicht vollständig definiert sein, wird zukünftig deutlicher darauf hingewiesen.</li></ul><h2>Schulungsmanagement</h2><ul><li>Kommentare von Schulungsteilnehmern sind jetzt aus der Übersicht der Schulungsteilnehmer sichtbar.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.154]]></title>
        <id>Version 1.1.154</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/07/15/Version-1_1_154"/>
        <updated>2021-07-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.1.154 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Version 1.1.154 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.</p><h2>Allgemein</h2><p>Das hinzufügen von neuen Schlagworten kann jetzt eingeschränkt werden. Als Admin können Sie jetzt festlegen, dass neue Schlagworte nur noch über die Einstellungen erstellt werden können. Das hat den Vorteil für Sie, dass Sie dadurch Wildwuchs verhindern können und eine einfachere Struktur behalten können. Weitere Informationen finden Sie <a href="/docs/common-features#schlagworte">hier</a></p><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Im Dokumentenmanagement gibt, es eine neue Funktion, um die Verlinkungen in Dokumenten zu überprüfen. Mit dieser Funktion helfen wir Ihnen dabei, auf einen Blick zu erkennen, ob Verlinkungen auf bereits gelöschte oder zurückgezogene Dokumente vorhanden sind.
Sollten für Sie andere Kriterien z.B. Altersunterschied von Dokumenten oder Revisionsstände wichtig sein, freuen wir uns auf Ihr <a href="mailto:support@qmbase.com">Feedback</a>, um diese Funktion zu erweitern.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-07-15%20105026_linkValidator.png" alt="linkValidator"/></p><ul><li>Ausstehende Kenntnisnahmen können jetzt leichter im Bereich Reportings verwaltet werden, so dass man z.B. alle ausstehenden Kenntnisnahmen für einen einzelnen Mitarbeiter jetzt mit einem Klick entfernen kann.</li></ul><h2>Ideenmanagement</h2><ul><li>Ein Kommentar zur Mitwirkung kann jetzt unabhängig davon abgegeben werden, ob Mitwirkende ausgewählt sind. Dies kann z.B. dann hilfreich sein, wenn man einen Kollegen mit angeben möchte, dessen Daten noch nicht in qmBase erfasst sind.</li><li>Performance: Wir haben wichtige Bereiche des Ideenmanagements auf der Backend Seite verbessert. Dies führt zu spürbar schnelleren Ladezeiten.</li></ul><h2>Mitarbeiter</h2><ul><li>Weitere Optimierungen des Organigramms: Die Orientierung (horizontal oder vertikal) lässt sich jetzt frei einstellen. Die Abteilungsauswahl ist von der Seite in den Bereich oberhalb des Organigramms verschoben, so dass mehr Platz für das Organigramm besteht.</li></ul><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Die Anzeige und das Suchen nach Custom Fields ist jetzt auch in der Übersicht der Risiken und Chancen möglich.</p><h2>Startseite</h2><ul><li>Auf der Startseite kann jetzt der letzte Blogeintrag noch mal eingeblendet werden auch wenn er bereits als gelesen markiert wurde.</li><li>Die Apps auf der Startseite sind jetzt alphabetisch sortiert.</li><li>Die Anzahl der maximalen Favoriten beträgt jetzt 5</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.153]]></title>
        <id>Version 1.1.153</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/06/30/Version-1_1_153"/>
        <updated>2021-06-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Version 1.1.153 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Version 1.1.153 ist mit Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen verfügbar.</p><h2>Allgemein</h2><p>Der Zugriff aus den einzelnen Apps auf die Einstellungen war bisher über zwei Wege Möglich.</p><ol><li>Aus der Seitenleiste der jeweiligen App</li><li>Aus der Navigationsleiste</li></ol><p>In unserem Bemühen Ablenkung und doppelte Links und Buttons zu vermeiden, wird der Zugriff zukünftig nur noch über die Navigationsleiste möglich sein.</p><ul><li><p>Wir haben die E-Mail Benachrichtigungen optimiert. In der Vergangenheit war es möglich, dass Ihnen Benachrichtigungen für Ihre eigenen Ereignisse zugesandt wurden, wenn in Ihrem Profil und Ihrem Account (Anmeldedaten) E-Mail Adressen mit unterschiedlicher Groß-/Kleinschreibung hinterlegt waren.</p></li><li><p>CustomFields: Wir haben das Bearbeiten der Custom Fields optimiert. Custom Fields können jetzt immer an der Stelle bearbeitet werden, wo Sie sich auch befinden. In der Vergangenheit konnten die Custom Fields immer nur oberhalb der Liste der verknüpften Custom Fields angezeigt werden. Das war insbesondere bei langen Listen an Custom Fields unkomfortabel.</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-06-30%20121736_customFields_edit_update.png" alt="Custom Fields"/></p><h2>Auditmanagement</h2><ul><li>Neu: Es kann jetzt zusätzlich nach dem Audittypen gefiltert werden.</li></ul><h2>Dashboards &amp; Reportings</h2><ul><li>Die Formatierung der Tooltips der Kosten Diagramme wurde verbessert.</li></ul><h2>Mitarbeiter</h2><ul><li>Um das Organigramm übersichtlicher zu gestalten, werden jetzt alle Knoten ab der 3 Ebene untereinander dargestellt. Dadurch wächst das Organigramm weniger in die Breite und ermöglicht eine platzsparendere Darstellung.</li></ul><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><ul><li>Ein Hinweis auf nicht ausgefüllte Custom Fields, die als Pflichtfelder hinterlegt sind, wird jetzt in der Übersichtstabelle angezeigt.</li><li>Optimierung der Ladezeiten beim Arbeiten mit Maßnahmen.</li></ul><h2>Profil</h2><ul><li>Informationen zum Ändern von Passwort und E-Mail Adresse wurden auf eine separate Seite verschoben. Diese beinhaltet auch Informationen zu externen Login Providern und Multifaktor Authentifizierungen, sofern Sie für diese Funktionen freigeschaltet sind.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-06-30%20121337_Profile.png" alt="Profil"/></p><h2>Risiken &amp; Chance</h2><ul><li>Das Filter nach Risiko &amp; Chancen Kategorien ist jetzt zusätzlich möglich.</li></ul><h2>Ideenmanagement</h2><ul><li>Das hinzufügen von Kommentaren ist jetzt erst <strong>nach</strong> dem Abschicken einer Idee möglich. Vor dem Abschicken der Idee ist die Idee nur für den Ersteller selbst sichtbar, so dass die Kommentarfunktion hier keinen Mehrwert bringt.</li><li>Benachrichtigungen für hochgeladene Dateien werden jetzt nur noch pro Upload Vorgang und nicht mehr pro Datei durchgeführt.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.152]]></title>
        <id>Version 1.1.152</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/06/16/Version-1_1_152"/>
        <updated>2021-06-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dieses Update vereinheitlicht ist erster Linie die Funktionen vieler Tabellen innerhalb der Software. Wir haben in zahlreichen Tabellen Exportfunktionen und Smart Views hinzugefügt.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dieses Update vereinheitlicht ist erster Linie die Funktionen vieler Tabellen innerhalb der Software. Wir haben in zahlreichen Tabellen Exportfunktionen und Smart Views hinzugefügt.</p><h2>Auditmanagement</h2><ul><li>Exportfunktion hinzugefügt.</li></ul><h2>CRM</h2><ul><li>Filter lassen sich jetzt als Smart Views abspeichern.</li><li>Exportfunktion für Kontakte hinzugefügt.</li></ul><h2>Fehlermanagement</h2><ul><li>Filter lassen sich jetzt als Smart Views abspeichern.</li></ul><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><ul><li>Exportfunktion hinzugefügt.</li><li>In der Bewertungstabelle können jetzt auch Spalten ein und ausgeblendet werden.</li></ul><h2>Mitarbeiter</h2><ul><li>Filter lassen sich jetzt als Smart Views abspeichern.</li><li>Beim Verknüpfen von Mitarbeitern und Positionen konnten in einigen Fällen Fehler auftreten. Diese Fehler sind jetzt behoben. Zusätzlich ist das Verknüpfen jetzt deutlich schneller möglich.</li></ul><h2>Produkte</h2><ul><li>Filter lassen sich jetzt als Smart Views abspeichern.</li><li>Exportfunktion hinzugefügt.</li></ul><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><ul><li>Exportfunktion für Maßnahmen hinzugefügt.</li></ul><h2>Schulungsmanagement</h2><p>In der Übersichtstabelle der Schulungen können jetzt gleichzeit auch die Kosten mit angezeigt werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.151]]></title>
        <id>Version 1.1.151</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/06/11/Version-1_1_151"/>
        <updated>2021-06-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dieser Release beinhaltet einige Fehlerbehebungen und Verbesserungen.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dieser Release beinhaltet einige Fehlerbehebungen und Verbesserungen.</p><h2>Allgemein</h2><p>Um bessere Übersicht und einfacheres lesen auf verschiedenen Displaygrößen zu ermöglichen, passt Schriftgröße sich jetzt besser an die Displaygröße an. Das bedeutet für Sie, dass z.B. die Nutzung auf einem Smartphone deutlich besser funktioniert und schöner aussieht.</p><h2>Admin</h2><ul><li>Optimierungen der Imports und verbesserte Fehlermeldungen.</li></ul><h2>Blog, Dokumentenmanagement &amp; Wiki</h2><p>Wir haben einen Fehler behoben, der dazu geführt hat, dass während des Veröffentlichungsprozesses der Kommentar eines Genehmigenden fälschlichweise zurückgesetzt wurde, wenn der Genehmigende derjenige war, der das Dokument veröffentlicht und gleichzeitig auch die einzige Person war, die das Dokument genehmigt hat.</p><h2>Ideenmanagement</h2><ul><li><p>Wir haben die Anzahl der E-Mail Benachrichtigungen reduziert. Bisher war es so, dass der Einreicher über jede Statusänderung informiert wurde. Basierend auf dem Feedback unserer Nutzer war das aber zu viel der Information. Daher werden die Einreicher jetzt nur noch informiert, wenn die Idee entweder abgeschlossen wurde, oder aber Handlungsbedarf besteht, weil es z.B. Nachbesserungsbedarf an der Idee gibt.</p></li><li><p>Wir haben einen Export für Ideenübersicht hinzugefügt, diesen können Sie z.B. nutzen, um Ihre eigenen Auswertungen durchzuführen.</p></li><li><p>Optimierter Gutachter Bereich</p><ol><li>Das Layout ist jetzt überarbeitet und ist, insbesondere bei längeren Texten platzsparender.</li><li>Wenn ein Gutachten nicht veröffentlicht ist, ist jetzt gar nicht mehr sichtbar. Vorher war  die Anfrage immer sichtbar nur die Antwort wurde ausgeblendet.</li><li>Der Status ist jetzt komprimiert in den Labels (1).</li><li>Der Eintrag kann jetzt über den Button (2) angepasst oder wieder gelöscht werden.</li></ol></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-05-30%20200702_ideaReview.png" alt="Idea review"/></p><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Die Art des Eintrags (Risiko oder Chance) wird jetzt besser und übersichtlicher in der Übersichtstabelle dargestellt.</p><h2>Schulungsmanagement &lt;-&gt; Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><ul><li>Wir haben einen Fehler behoben, bei dem das Suchen nach Schulungen basierend auf der Qualifikation nicht funktioniert hat.</li><li>Fehler behoben: Wenn Sie sich selbst für eine Schulung angemeldet haben und danach weitere Schulungsteilnehmer hinzugefügt wurden, haben Sie eine Benachrichtigung erhalten, dass Sie zu einer Schulung angemeldet wurden. Die falsche Benachrichtigung wird jetzt nicht mehr versendet.</li></ul><h2>Updates der Dokumentation</h2><p>Unsere Dokumentation, das ist die die Seite auf der Sie sich gerade befinden verlässt den Vorschaumodus. Wir haben nochmals einige Artikel überarbeitet, verbessert und weiter an einer einfachen Struktur und Durchsuchbarkeit gefeilt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.150]]></title>
        <id>Version 1.1.150</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/2021/05/19/Version-1_1_150"/>
        <updated>2021-05-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dieser Release beinhaltet einige Fehlerbehebungen und Verbesserungen.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dieser Release beinhaltet einige Fehlerbehebungen und Verbesserungen.</p><h2>Allgemein</h2><ul><li>In den Übersichten der letzten Kommentare werden jetzt gelöschte Kommentare ausgeblendet.</li><li>Aus Beschreibungsfeldern mit dem Texteditor lässt sich jetzt leichter auf Dokumente verlinken. Nutzen Sie einfach die aus dem Dokumentenmanagement bekannte Funktion <code>$doc:Titel des Dokuments</code>.</li><li>Integrierte Anleitung für das Nutzen von Filtern und den erweiterten Tabellenoptionen.</li><li>In den Druckansichten werden jetzt die Einstellungen gespeichert. Wenn Sie also die Ausdrucke lieber mit QR Code als ohne machen wollen, müssen Sie das nicht jedes Mal neu einstellen.</li></ul><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Wir haben einen Fehler behoben, bei dem das Editieren von wiederkehrenden Qualifikationen ohne Vorwarnzeit zu einem Fehler führen konnte.</p><h2>CRM</h2><p>Bewertungen, die für einen Kontakt durchgeführt wurden, können jetzt zusätzlich auch getrennt nach Lieferanten und Kundenbewertung dargestellt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-05-06%20191018_organisation-Ratings.png" alt="Organisation Ratings"/></p><h2>Ideenmanagement</h2><p>Wir haben den Gutachterprozess im Ideenmanagement überarbeitet. Es ist jetzt leichter für den Gutachter zu erkennen, was von ihm verlangt wird. Alle notwendigen Informationen werden dem Gutachter direkt oberhalb der Idee angezeigt. Somit muss er nicht mehr innerhalb der Seite danach suchen.
<img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/fillOutReview_Idea.gif" alt="Ausfüllen des Gutachtens"/></p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Wir haben die Übersichtsseite des Reklamationsmanagements verbessert. Folgende neue Möglichkeiten haben Sie:</p><ol><li>Reklamationsdaten können exportiert werden.</li><li>Sie können sehen, welche Schlagworte wie häufig bei Reklamationen vorkommen.</li><li>Sie können auf einen Blick erkennen, wer Reklamationen bearbeitet und wie der Status ist.</li><li>Reklamationen können zusätzlich in einer Kanban Board Darstellung angezeigt werden.</li></ol><h2>Zielmanagement</h2><p>Auch in der App Zielmanagement gibt es jetzt Custom Fields. Weitere Informationen dazu, wie Custom Fields funktionieren und was Sie damit machen können finden Sie <a href="/docs/faqs/80">hier</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.149]]></title>
        <id>version-1_1_149</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_149"/>
        <updated>2021-04-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dieser Release beinhaltet einige Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dieser Release beinhaltet einige Fehlerbehebungen und Detailverbesserungen.</p><h2>Allgemein</h2><ul><li>Dropdown Felder für die Auswahl von Personnen und Mitarbeitern vereinheitlicht</li></ul><h2>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki</h2><ul><li>Die Logik des letzten Aufrufs eines Dokuments wurde überarbeitet. In der Vergangenheit war es so, dass pro 5 Minuten und Person nur eine Aufruf gespeichert wurde. Diese Verhalten bleibt grundsätzlich gleich. Wenn innerhalb der 5 Minuten allerdings ein weiterer Aufruf erfolgt, wird der Zeitstempel des Aufrufs innerhalb der 5 Minunten aktualisiert. Dies hat den Vorteil, dass in der Übersicht der zuletzt aufgerufenen Dokumente dann auch tatsächlich immer das aktuellste Dokument sichtbar ist.</li><li>Wir haben einen Fehler behoben, wo in dem Auswahldialog für die nächste Revision eine falsche Versionsnummer angezeigt wurde.</li><li>Ein Fehler wurde behoben, bei dem das Feedback zu einzelnen Dokumenten manchmal nicht korrekt gespeichert wurde.</li></ul><h2>Dashboard &amp; Reportings</h2><p>Bisher hatten wir keine Unterseite für die App Blog. Das haben wir jetzt nachgeholt und auch für den Blog eine separate Seite mit Auswertungen erstellt, so dass Sie jederzeit sehen können, wie intensiv Ihr Blog genutzt wird.</p><ul><li>Wir haben einen Fehler behoben, der dazu geführt hat, dass über den Link &quot;Zur Auswahl gehen&quot; auf der Seite Reklamationen die Filter auf der Seite der Reklamationsübersicht nicht korrekt übernommen worden sind.</li></ul><h2>Formulare</h2><p>Die Auswertungen zu den Forumlarantworten lassen sich jetzt individuell anpassen. Somit es z.B. auch möglich Textfelder als Kuchendiagramm darzustellen. Basierend auf der Variationsvielfalt der Antworten kann man so sehr nützliche Auswertungen erhalten.</p><h2>Ideenmanagement</h2><p>Wir haben den Kommentar-Feed auf der Startseite überarbeitet. Ab sofort werden Ihnen hier standardmäßig nur noch relevante Kommentare angezeigt. Das heißt also, dass Ihnen hier nur noch die Kommentare angezeigt werden, von Ideen, mit denen Sie etwas zu tun haben. Das sind insbesondere die Ideen, wo Sie z.B. als Ideenmanager oder Freigeber eine Idee verantwortlich sind. Zusätzlich befindet sich im unteren Bereich jetzt ein Link, mit dem Sie nicht nur die letzten 10 Kommentare, sondern alle Kommentare von Ideen, auf die Sie zugriff haben, sehen und durchsuchen können.</p><p>Diese Erweiterung werden wir in Kürze auch in anderen Bereichen einbringen.</p><h2>Instandhaltung</h2><ul><li>Wir haben einen Fehler behoben, der dazu geführt hat, dass das ändern Standorten in einigen Fällen nicht wie erwartet funktioniert hat.</li><li>Der Filter in der Instandhaltung wurde verbessert und zeigt jetzt direkt auch die gefilterten Standorte an.</li></ul><h2>Produkte</h2><ul><li>Wir haben einen Fehler behoben, der es blockiert hat Reklamationen und Fehler zu Produkten hinzuzufügen.</li></ul><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><ul><li>Das Formular zur Bearbeitung von Projekte wurde verbessert und enthält jetzt bessere Validierungen bei Fehleingaben.</li></ul><h2>Reklamationsmanagement</h2><ul><li>Fehler behoben bei dem es nicht möglich war einen 8D-Report zu speichern, wenn kein Teamleiter festgelegt wurde. Hier wird jetzt standardmäßig die erste Person in der Liste der beteiligten Personen ausgewählt.</li></ul><h2>Zielmanagement</h2><p>Auf der Seite &quot;Graph&quot; im Zielmanagement wird jetzt zusätzlich auch der Status der einzelnen Ziele dargestellt. Damit lassen sich Zusammenhänge noch leichter erkennen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.148]]></title>
        <id>version-1_1_148</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_148"/>
        <updated>2021-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In den vergangenen Wochen haben wir im Wesentlichen in drei Bereichen gearbeitet:]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>In den vergangenen Wochen haben wir im Wesentlichen in drei Bereichen gearbeitet:</p><ul><li>Auditmanagement -&gt; verbessertes Layout</li><li>Schulungsmanagement -&gt; verbessertes Layout</li><li>Zugriffsberechtigugen</li></ul><h2>Auditmanagement</h2><p>Verbessertes Layout und schnelleres Laden der Daten.</p><h2>Ideenmanagement</h2><ul><li>Die E-Mail Benachrichtigungen im Ideenmanamgenet sind jetzt aussagekräftiger und so formattiert, dass man schneller erkennt, warum man die Nachrichten erhält. Diese verbesserten Benachrichtigungen werden wir bald auch in anderen Bereichen übernehmen.</li><li>Die Druckfunktion im Ideenmanagmenent haben wir erweitert. Es ist jetzt möglich zusätzlich auch Kommentare mit auszudrucken.</li></ul><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Verbessertes Layout und schnelleres Laden der Daten.</p><h2>Zugriffsberechtigungen</h2><p>In vielen Fällen kann es notwendig sein, dass der Zugriff auf einzelne Informationen stark eingeschränkt werden soll. Hierfür bieten wir jetzt eine Möglichkeit an, so dass der Zugriff nur auf einzelne Einträge freigegeben werden kann.
Diese Funktion befindet sich derzeit noch im Aufbau und soll im Vorfeld mit echten Kundenanforderungen getestet werden, um sicherzustellen, dass alle notwendigen Einstellungen möglich sind und wie gewünscht funktionieren.
Wenn Sie diese Funktionen vorab ausprobieren möchten, kontaktieren Sie bitte unseren Support und wir schalten Sie für diese Funktion frei <a href="mailto:support@qmbase.com">support@qmbase.com</a></p><p>Eine erste Dokumentation zu diesem Bereich finden Sie <a href="/docs/faqs/56/#feingliedrigerer-zugriff">hier</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.147]]></title>
        <id>version-1_1_147</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_147"/>
        <updated>2021-03-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Unser zweites Update im März 2021 bringt Änderungen in folgenden Bereichen.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Unser zweites Update im März 2021 bringt Änderungen in folgenden Bereichen.</p><ul><li>Neue Benachrichtigungen im Ideenmanagement</li><li>Bessere Filter für Qualifikationen</li><li>Mehr Details für Projekte und Maßnahmen.</li></ul><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Die Audit Matrix wurde weiter verbessert. Um verschiedene Informationen leichter zu erfassen, haben wir jetzt zusätzliche Tabs zu der Qualifikationsmatrix hinzugefügt. Alle Tabs lassen sich jetzt über einen einheitlichen Filter oberhalb der Tabs steuern. Neu in dieser Version sind:</p><ol><li>Der Qualifikationsbedarf also die Anforderungen sind jetzt als ein Tab innerhalb der Matrix sichtbar.</li><li>Es gibt zusätzlich ein Dashboard für die Qualifikationsmatrix als extra Tab. Hier können die Daten noch mal wesentlich stärker verdichtet dargestellt werden.</li></ol><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-03-30%20125138_Q-Matrix.png"/></p><p>Wieder verfügbar sind Exporte für:</p><ul><li>Aufgaben</li><li>Qualifikationen</li></ul><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Wir haben Fehler behoben, die sporadisch beim Verschieben von Dokumenten auftauchen konnten.</p><h2>Ideenmanagement</h2><p>Wir haben die Benachrichtigungen im Ideenmanagement verbessert. Ziel ist es, eine einheitliche Struktur zu schaffen, so dass auf einen Blick klar wird, was die E-Mail Benachrichtigung dem Nutzer eigentlich sagen soll.</p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Kleine verbesserungen der Positions- und Abteilungstabellen und neue Export Funktion.</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>In der Tabelle der Maßnahmen kann jetzt als zusätzliche Spalte ein eventuell verknüpftes Projekt angezeigt werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.146]]></title>
        <id>version-1_1_146</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_146"/>
        <updated>2021-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Eine Übersicht aller vorhanden Dokumente im Dokumentenmanagement kann jetzt erstellt werden. Dies kann z.B. notwendig sein, um in der Vorbereitung auf ein Audit nochmals alle Änderungen aufzulisten und zu evaluieren.</p><p>Wir haben unsere Vorlagen verbessert und sind jetzt in der Lage mehr Informationen automatisch auzufüllen und Ihnen den Start oder die Verbesserung ihres bestehenden Managementsystems zu erleichtern.</p><h2>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki</h2><p>Die Seite der unveröffentlichten Einträge wurde verbessert. Auch hier gibt es jetzt individuell anzeigbare Spalten, um bei Bedarf mehr Informationen sehen zu können.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Für die Stellenbeschreibungen gibt es jetzt zusätzlich eine Druckansicht.</p><h2>Profil</h2><p>Die Darstellung für die Verbesserungen ist jetzt auch unseren neuesten technischen Stand aktualisiert. Mit dieser Basis wollen wir zukünftig ein verbessertes System schaffen, dass dann auch Anhänge und weitere Kommentare verarbeiten kann.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.145]]></title>
        <id>version-1_1_145</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_145"/>
        <updated>2021-02-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>In den Bereichen, wo auf Kategorien verwiesen wird, werden jetzt zusätzlich Informationen angezeigt, wenn man mit der Maus über der Kategorie eine kurze Zeit stehen bleibt.
Ziel ist es, dass in dieser Karte dann direkt Informationen und Links angezeigt werden, die für die entsprechende Kategorie relevant sind. Dies bedeutet am Beispiel der Risiko Kategorien z.B., dass hier hinterlegte Formeln und Grenzwerte angezeigt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-02-14%20180813_hover-card.png"/></p><h2>Blog, Dokumentenmanagement, Wiki</h2><p>In diesen Bereichen haben wir das Layout der Detailsdarstellung der einzelnen Artikel umgestellt. In den Bearbeiten Modus und zu den weiteren Details wechselt man jetzt über einen Tab oberhalb des Artikels.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-02-14%20180226_DocMgmt_Details.png"/></p><p>Neue Revisionen können jetzt über einen extra Button in der rechten Spalte innerhalb der Revisions-Karte erstellt werden. Bisher war der Button zum Editieren innerhalb des Artikels jederzeit aktiv. Dieser ist jetzt nur noch aktiv, so lange es sich bei der Revision um eine Revision handelt, die derzeit in Bearbeitung ist. In allen anderen Fällen ist dieser Button jetzt deaktiviert. Ziel ist es, zu verhindern, dass neue Revisionen unbeabsichtigt erstellt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-02-15%20085755_new-revision.png"/></p><p>Artikel, die als Text erstellt werden, können jetzt auch mit hochgeladenen Dateien verknüpft werden. Hierzu können Sie einfach, während Sie im Bearbeitungsmodus sind, Dateien über den Bereich Anhänge unterhalb des Artikel anfügen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-02-15%20090546_article-file-upload.png"/></p><p>Für den Leser des Artikel erscheinen diese Anhänge dann neben den Kommentaren unterhalb des Artikels.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-02-15%20090645_article-file-upload-details.png"/></p><p>Wir haben einige Verbesserungen im Hintergrund vorgenommen, die zu geringen Ladezeiten und einer allgmein flüssigeren Darstellung dieser App führen.</p><h2>Instandhaltung und Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Zusätzlich zu den bisherigen Verknüpfungen ist es jetzt auch möglich Maßnahmen mit Inventargegenständen zu verknüpfen. Dies ist kann z.B. hilfreich sein, wenn Sie aufwendigere Instandhaltungsmaßnahmen planen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/public-screenshots/manual-screenshots/Screenshot%202021-02-14%20181101_invItem-todo.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.144]]></title>
        <id>version-1_1_144</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_144"/>
        <updated>2021-02-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Wenn Sie auf dieser Seite gelandet sind, sehen Sie unseren neuen Anlaufpunkt für Informationen, Neuigkeiten, Fragen und Hilfe rund um qmBase. Bisher war unsere Dokumentation und Hilfsartikel direkt in die Software integriert. Diese starre Verknüpfung haben wir hiermit aufgebrochen.
Dies bringt für Sie den Vorteil, dass Sie z.B. auch auf die Hilfe zugreifen können, wenn Sie z.B. Probleme beim Login oder der Registrierung haben. Als zusätzliches Feature haben wir auch einen RSS Feed integriert. Wenn Sie diesen abonnieren, bleiben Sie ohne weiteren Aufwand jederzeit über alle aktuellen Änderungen informiert. Den Link hierzu finden Sie auf der <a href="/">Startseite</a></p><p>Derzeit bietet unsere neue Hilfe noch keine Suchfunktion. Dies wird sich aber in den kommenden Tagen ändern. Zusätzlich arbeiten wir derzeit intensiv daran, für alle Apps Tutorials zu erstellen und unsere bisherigen FAQs aufzuräumen. Den aktuellen Fortschritt sehen Sie im Bereich unserer <a href="/docs/getting-started">Dokumentation</a></p><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Als Vertreter für eine abwesende Person wird Ihnen jetzt direkt auf der Startseite angezeigt, ob Sie derzeit Vertreter sind. In der E-Mail Benachrichtigung, die Sie hierzu erhalten wird jetzt auf eine Seite Verlinkt, auf die Sie immer Zugriff haben.
Hier konnte es in der Vergangenheit passieren, dass Sie über diesen Link auf eine nicht zugängliche Seite gekommen sind.</p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Im 8D-Report werden jetzt auch Custom Fields aus den Reklamationen mit dargestellt.</p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Wenn Sie für Mitarbeiter die Externe ID (z.B. als Personalnummer) als Pflichtfeld festlegen. Werden Nutzer, die diese noch nicht hinterlegt haben, auf der Startseite dazu aufgefordert, Ihre Personalnummer anzugeben.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.143]]></title>
        <id>version-1_1_143</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_143"/>
        <updated>2021-01-08T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Blog]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Blog</h2><p>Der Blog hat eine neue Startseite bekommen. Diese orientiert sich jetzt an der Startseite des WIKI und bietet einen optisch ansprechenderen Einstieg in die App Blog.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/131/a099d8b3-3060-4bf2-8088-4818432d9828-images-mceclip0.png"/></p><p>Zusätzlich wird jetzt auch direkt dargestellt, ob noch Aufgaben, wie z.B. ausstehende Freigaben, anstehen.</p><h2>WIKI</h2><p>Im Wiki wird jetzt direkt auf der Startseite dargestellt, ob noch Aufgaben, wie z.B. ausstehende Freigaben, anstehen.</p><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>In den Admin Einstellungen kann jetzt ein Template für die Changelog festgelegt werden. Dies ist z.B. sinnvoll, wenn bei der Änderung eines Dokuments immer bestimmte Aspekte mit dokumentiert werden solllen. Z.B. Auswirkungen auf andere Prozesse.</p><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Fehlerbehebung bei der Validierung der Erfassung von neuen Bewertungen.</p><h2>Formulare &amp; Custom Fields</h2><p>Verbesserung der Startseite der Formulare. Der Hinweis auf auszufüllende Formulare wird jetzt nur noch dann angezeigt, wenn tatsächlich ein Formular auszufüllen ist. Die Aufforderungen zum Ausfüllen von Formularen wird jetzt automatisch zurückgesetzt, wenn ein Formular von einem Nutzer ausgefüllt wurde.</p><p>Vereinheitlichung Verbesserung der Darstellung von Custom Fields.</p><ul><li><p>Datum wird im richtigen lokalen Format dargestellt</p></li><li><p>Zeilenumbrüche bei Textfeldern werden richtig berücksichtigt</p></li></ul><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Vereinheitlichung des Verknüpfens Mitarbeitern und Qualifikationen</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.142]]></title>
        <id>version-1-1-142</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1-1-142"/>
        <updated>2021-01-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Risiken & Chancen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>In der Darstellung des Veralaufs der Chancen und Risiko Bewertung werden jetzt zusätzlich auch die hinterlegten Schwellwerte angezeigt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/130/15e87197-a1ce-4782-8ec2-60ec672d31b9-images-mceclip0.png" alt="alt text"/></p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Mit dem Schulungsmanagement können jetzt Formulare verknüpft werden. Diese Formulare können dann zum Beispiel genutzt werden, um von den Teilnehmern einer Schulung das Feedback im Anschluss abzufragen. Auch wurden die Auswertungen nochmals optimiert.</p><h2>Allgemein</h2><p>Wir haben den Audittrail auf weitere Bereiche ausgedehnt. Mit diesem Update ist der Audittrail für alle Ereignisse, die mit dem Zuordnen von Schlagworten verbunden sind, verfügbar. Dies betrifft jetzt zusätzlich zu den vorhanden Bereichen:</p><ul><li><p>Fehler</p></li><li><p>Audits</p></li><li><p>Formulare</p></li><li><p>Aufgaben in Aufgaben &amp; Qualifikationen</p></li><li><p>Qualifikationen in Aufgaben &amp; Qualifikationen</p></li><li><p>Inventargegenstände</p></li><li><p>Organisationen</p></li><li><p>Risiken &amp; Chancen</p></li><li><p>Projekte</p></li><li><p>Ideen</p></li><li><p>Schulungen</p></li></ul><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Wir haben die Auswertungen im Abwenseheitsplaner erweitert, so dass jetzt auf einen Blick sichtbar ist, wer welche Abwesenheiten für welche Regelungen genommen hat.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/130/d883923f-9e0a-4751-94c7-2750ea2ccacb-images-mceclip0.png" alt="alt text"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.142]]></title>
        <id>version-1_1_142</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_142"/>
        <updated>2021-01-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Risiken & Chancen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>In der Darstellung des Veralaufs der Chancen und Risiko Bewertung werden jetzt zusätzlich auch die hinterlegten Schwellwerte angezeigt.</p><p> <img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/130/15e87197-a1ce-4782-8ec2-60ec672d31b9-images-mceclip0.png"/></p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Mit dem Schulungsmanagement können jetzt Formulare verknüpft werden. Diese Formulare können dann zum Beispiel genutzt werden, um von den Teilnehmern einer Schulung das Feedback im Anschluss abzufragen. Auch wurden die Auswertungen nochmals optimiert.</p><h2>Allgemein</h2><p>Wir haben den Audittrail auf weitere Bereiche ausgedehnt. Mit diesem Update ist der Audittrail für alle Ereignisse, die mit dem Zuordnen von Schlagworten verbunden sind, verfügbar. Dies betrifft jetzt zusätzlich zu den vorhanden Bereichen:</p><ul><li><p>Fehler</p></li><li><p>Audits</p></li><li><p>Formulare</p></li><li><p>Aufgaben in Aufgaben &amp; Qualifikationen</p></li><li><p>Qualifikationen in Aufgaben &amp; Qualifikationen</p></li><li><p>Inventargegenstände</p></li><li><p>Organisationen</p></li><li><p>Risiken &amp; Chancen</p></li><li><p>Projekte</p></li><li><p>Ideen</p></li><li><p>Schulungen</p></li></ul><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Wir haben die Auswertungen im Abwenseheitsplaner erweitert, so dass jetzt auf einen Blick sichtbar ist, wer welche Abwesenheiten für welche Regelungen genommen hat.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/130/d883923f-9e0a-4751-94c7-2750ea2ccacb-images-mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.141]]></title>
        <id>version-1_1_141</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_141"/>
        <updated>2020-12-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Instandhaltung - wichtige Änderung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Instandhaltung - wichtige Änderung</h2><p><strong>Achtung: Logik zur Berechnung der Vorwarnzeit angepasst</strong></p><p>Wir haben die Berechnung der Darstellung der Vorwarnzeit angepasst. In der Vergangenheit wurde die Vorwarnzeit berechnet als Ergebnis von Prüfdatum + Zeitspanne Vorwarnzeit. Dieses Verhalten hat für viele Irritationen gesorgt und ist auch nicht besonders initiutiv gewesen. Die neue Berechnung der Vorwarnzeit erfolgt, wie man es erwarten würde. D.h für ein Beispiel bei dem eine Prüfunintervall 1 Jahr und die Vorwarnzeit 1 Monat beträgt ist das Ergebnis jetzt folgender Maßnahmen:</p><p>Prüfdatum: 24.12.2020 =&gt; Nächste Prüfung: 24.12.2021 =&gt; Vorwarnzeit 24.11.2021</p><p>Je nachdem zu welchem Zeitpunkt Sie die Prüftypen erfasst haben, kann es notwendig sein, die Prüftypen einmal neu zu speichern, da dabei im Hintergrund einige Daten aktualisiert werden. Die Benachrichtigung hierzu erhalten Sie durch den qmBase Bot.</p><p>In der App Instandhaltung haben wir den qmBase Bot hinzugefügt. Dieser weist Sie auf notwendige Handlungen hin, damit Sie leichter alles im Überblick behalten können. </p><h2>Nutzer Account</h2><p>Nutzer können jetzt die E-Mail Adresse, die Sie zur Anmeldung nutzen selbständig ändern.</p><h2>CRM</h2><p>Es ist jetzt möglich verantwortliche Personen für die Kontakte in der App CRM anzulegen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.140]]></title>
        <id>version-1_1_140</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_140"/>
        <updated>2020-12-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Nutzer der Cloud Variante von qmBase sollten allgemein leichte Verbesserungen der Ladezeiten merken. Das haben wir erreicht, indem wir in den letzten Tagen unsere Server auf eine modernere Hardware aktualisert haben.</p><h2>Profil und Account</h2><p>Es ist jetzt möglich die E-Mail Adresse zu wechseln, die für die Anmeldung verwendet wird. Dies kann jeder Nutzer selbst in seinem Profil vornehmen.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Wir haben einige Abläufe in der App Aufgaben und Qualifikationen verbessert. Das bedeutet für Sie eine schnellere Navigation innerhalb der App und weniger Ladezeiten.</p><h2>Formulare</h2><p>Wir haben das Design im Bereich der Formulare optimiert. Mittels einzelner Tabs werden die Inhalte jetzt übersichtliche präsentiert.</p><p>Zusätzlich haben wir eine neue Funktion hinzugefügt. Automatische graphische Auswertungen für die Beantwortung einzelner Formularfelder sind jetzt verfügbar. </p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/128/4c352b27-a3e2-477d-b9c4-5fb0515c4c1c-images-mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.139]]></title>
        <id>version-1_1_139</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_139"/>
        <updated>2020-11-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Formulare]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Formulare</h2><p>Sie können jetzt ein druckbare Version der Formulare erzeugen. Dies kann z.B. hilfreich sein, wenn Formulare einfach per Stift und Papier ausgefüllt werden sollen.</p><h2>Blog, Dokumentenemanagement und WIKI</h2><p>Um Änderungen von Dokumenten besser nachvollziehen zu können, wird jetzt im Audittrail gespeichert, wenn Schlagworte hinzugefügt oder entfernt werden.</p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Die Übersicht der Schulungen haben wir um einige weitere Ansichten erweitert, um Ihnen einen schnellere Überblick über Ihre Daten zu geben.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/127-images/418992e8-adfb-40d0-b92f-4fac68730dff-mceclip1.png"/></p><p>Die neuen Ansichten haben die folgenden Funktionen:</p><ul><li><p><strong>Schlagworte</strong>: Sehen Sie alle Schlagworte, die innerhalb einer App vergeben wurden und wie viele offene Schulungen es noch zu den einzelnen Schlagworten gibt.</p></li><li><p><strong>Personen</strong>: Sehen Sie auf einen Blick, wer verantwortlich ist, und wie der Status der Schulungen ist.</p></li><li><p><strong>Board</strong>: Sehen Sie die aktuelle Schulungen in einer übersichtlichen Kanban Ansicht.</p></li><li><p><strong>Dashboard</strong>: Behalten Sie den Überblick über alles mit einer Auswahl an Kennzahlen. </p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/127-images/1de1678c-fa8d-475a-a1d3-80b8a6a74811-Folie1.png"/></p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Maßnahmen lassen sich jetzt mit Produkten verknüpfen.</p><h2>Produkte</h2><p>Produkte lassen sich jetzt mit Maßnahmen verknüpfen.</p><h2>Zielmanagement</h2><p>Seit kurzer Zeit lassen sich Beziehungen zwischen Zielen festlegen. Damit haben Sie z.B. die Möglichkeit mittels einer Zielpyramide die Abhängigkeit zwischen verschiedenen Zielen festzulegen. Je mehr Ziele Sie miteinander verknüpfen, umso wichtiger ist eine gute Übersicht über diese Abhängigkeiten zu haben. Zur einfachen Übersicht haben wir eine neue Darstellung eingeführt. Unter dem Menüpunkt Graph sehen Sie eine Übersichtliche Darstellung Ihrer verknüpften Ziele.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/127-images/639b3801-f8ff-470a-91ab-666a0eadb434-mceclip0.png"/></p><p>Zusätzliche ist für einige Ereignisse, wie z.B. das Hinzufügen von Schlagworten jetzt auch der Audittrail verfügbar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.138]]></title>
        <id>version-1_1_138</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_138"/>
        <updated>2020-11-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Formulare]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Formulare</h2><p>Ausgefüllte Formulare können jetzt mit mehr Details angezeigt werden. Sie können jetzt direkt die ausgefüllten Formularfelder mit anzeigen.</p><h2>Dokumentenmanagemt</h2><p>Verbessert Darstellung der Artikel und Ordner Struktur:</p><ul><li><p>Flexible Einstellung der Seitenlänge</p></li><li><p>Flexibles Anzeigen von zusätzlichen Spalten</p></li><li><p>Einheitlichere Sortierung nach Spalten</p></li></ul><p>Löschen von Ordnern optimiert. Es ist jetzt leichter ersichtslich, warum Ordner, die Unterordner enthalten, nicht löschbar sind.</p><h2>Instandhaltung</h2><p>Zentrale Kostenübesicht über alle Kosten, die Inventargegenständen zugeordnet sind.</p><h2>Ideenmanagement</h2><p>Ideen können jetzt mit Maßnahmen verknüpft werden.</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Zentrale Kostenübersicht in Maßnahmen.</p><p>Maßnahmen können jetzt mit Ideen verknüpft werden.</p><h2>Zielmanagement</h2><p>Ziele können jetzt mit Audits verknüpft werden.</p><h2>Auditmanagement</h2><p>Audits können jetzt mit Zielen Verknüpft werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.137]]></title>
        <id>version-1_1_137</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_137"/>
        <updated>2020-11-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgmein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgmein</h2><p>In Bereichen innerhalb von qmBase, in denen Kosten gespeichert werden können, können jetzt zusätzlich zu Kosten in Form von Geld auch Zeiten hinterlegt werden. Hiermit bieten wir eine große Erweiterung, da es jetzt z.B. auf einfache Art und Weise möglich ist qmBase zu nutzen, um damit ganz einfach den Aufwand für Reklamationen oder Maßnahmen zu erfassen wenn es sich einfach nur um Arbeitszeiten handelt. Es ist also nicht mehr notwendig, dass Arbeitszeit erst in Geld umgerechnet werden muss. Unsere Auswertungen haben wir an diese neuen Möglichkeiten angepasst. Kosten werden jetzt in der jeweiligen Art (Zeit oder Geld) getrennt dargestellt.</p><p>Anwendungsfälle für das Erfassen von Zeiten:</p><ul><li><p>Erfassen Sie Ausfallzeiten von Maschinen und Anlagen</p></li><li><p>Verbessern Sie Ihr Controlling im Projekt- &amp; Maßnahmenmanagement</p></li><li><p>Finden Sie heraus, wie lange Sie durch die Bearbeitung von Reklamationen aufgehalten werden</p></li><li><p>Behalten Sie leichter den Überlick über die Arbeitsbelastung Ihrer Kollegen im Home Office</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/125-images/57c9adc2-5c50-4050-ada5-2cc215af3f10-mceclip0.png"/></p><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Wenn Sie für das kommende Jahr neue Abwesenheitsregelungen festlegen möchten, können Sie hierfür die alten Regelungen jetzt mit noch mehr Details kopieren. Zusätzlich haben wir Smart Views im Abwesenheitsplaner hinzugefügt.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Wir verschiedene Ansichten in diesem Bereich optimiert und verbessert. Es ist jetzt zum Beispiel leichter möglich geeignete Kandidaten für eine Position zu finden, indem die Kandidaten nach der jeweiligen Eignung sortiert werden können.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.136]]></title>
        <id>version-1_1_136</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_136"/>
        <updated>2020-10-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Die Verknüpfungskarten (Das sind z.B. Informationen über mit Reklamationen verknüpfte Maßnahmen) wurden vereinheitlicht und das Design optimiert. Standardmäßig zeigen wir jetzt nur noch den Titel der verknüpften Information an, um die Darstellung für Sie übersichtlicher zu halten. Wenn Sie weitere Informationen benötigen, können Sie sich diese aber trotzdem mit anzeigen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/124-images/b19a03b1-e57c-4a9c-a6b4-f5f06008a6e9-mceclip1.gif"/></p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Zur einfacheren Verzahnung Ihrer Dokumentation und den Funktionen innerhalb von qmBase gibt es ab jetzt die Möglichkeit den Text, der auf der Startseite unter dem Punk &quot;Über diese App&quot; auftaucht zu individualisieren. Das bedeutet für Sie, dass Sie hier z.B. eine Verfahrensanweisung oder Anleitung darstellen können, wie Reklamationen zu bearbeiten sind. Dazu müssen Sie einfach einem Dokument im Dokumentenmanagement die Schlagworte &quot;AboutApp&quot; und &quot;ClaimManagement&quot; hinzufügen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/124-images/7453a697-28c0-4f23-8d25-3022bdb4fe05-mceclip0.png"/></p><h2>Auditmanagement</h2><p>Damit Sie schneller zu den Audits kommen, die sehen möchten haben wir jetzt Smart Views im Auditmanagement eingeführt.</p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Für den Fall, dass Sie Ihre Organigramm ausdrucken möchten, haben wir jetzt auch vorgesorgt. Das Organigramm lässt sich jetzt über einen Button als Bild exportieren und damit in jedes andere Dokument mit einbinden.</p><h2>Zielmanagement</h2><p>Damit Sie schneller zu den Zielen kommen, die sehen möchten haben wir jetzt Smart Views im Zielmanagement eingeführt. Zusätzlich zum dem Verlauf der Zielerreichung kann jetzt auch der Startwert festgelegt werden. Die Angabe des nächsten Zeitpunkts zur Überprüfung der Zielerreichung wurde darüber hinaus vereinfacht.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/124-images/fd59f92c-e684-4945-a64a-2df93108d0f1-mceclip0.png"/></p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Damit Sie schneller zu den Schulungen kommen, die sehen möchten haben wir jetzt Smart Views im Schulungsmanagement eingeführt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.135]]></title>
        <id>version-1_1_135</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_135"/>
        <updated>2020-10-08T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zielmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Zielmanagement</h2><p>In diesem Update haben wir die App Zielmanagement wesentlich verbessert und erweitert. Beim Öffenen der App fällt zunächst der Bereich <strong>Mein Dashboard</strong> auf. Hier wird der aktuelle Status der Ziele, für die Sie verantwortlich sind, angezeigt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/123-images/12da5ee3-725a-4bb5-998d-7d1b8375ab71-mceclip0.png"/></p><p>Als weiteres Feature ist es jetzt möglich den Fortschritt von Zielen besser nachzuvollziehen. Das bedeutet für Sie, dass Sie bei Zielen, die Sie über einen längeren Zeitraum verfolgen möchten, jetzt die Möglichkeit haben, den Fortschritt von Zeit zu Zeit als Prozentwert zu erfassen. Durch das Erfassen des Fortschritts mit Hilfe eines Prozentwertes haben Sie zusätzlich die Möglichkeit, den Fortschritt über verschiedenen Ziele hinweg besser zu vergleichen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/123-images/8cf62f5e-8665-4033-896e-e46db722e601-mceclip0.png"/></p><h2>Allgmein</h2><p>Der Audittail wurde erweitert und enthält jetzt mehr Informationen. Bei den Maßnahmen wird jetzt zusätzlich erfasst, ob Schlagworte geändert wurden und wenn ja welche.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.134]]></title>
        <id>version-1_1_134</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_134"/>
        <updated>2020-09-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein - App Startseiten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein - App Startseiten</h2><p>Im Zuge der Verfeinerungen unserer Apps haben wir die App Startseiten überarbeitet. Folgendes ist jetzt neu und verbessert.<br/>
<!-- -->Eines unserer übergeordneten Ziele ist es, unsere Software dynamischer zu gestalten. Hierbei gehen wir mehr und mehr dazu über die dargestellten Daten regelmäßig im Hintergrund nachzuladen, so dass Sie keine Änderungen verpassen und auch beim gleichzeitigen Zugriff mehrerer Nutzer immer direkt Änderungen erkennen können. Ein Beispiel hierfür ist der Kommentarfeed auf den App Startseiten. Sobald Sie die Startseite im Fokus Ihrer Arbeit haben, wird im Hintergrund überprüft, ob es neue Kommentare gibt und diese Dann anschließend dargestellt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/122-images/68a9617e-37cc-4f53-9bef-a7b7cef6f0a2-commentUpdate.gif"/><br/>
<!-- -->Wir zeigen jetzt auf den Startseiten der Apps an, welche Maßnahmen insgesamt mit der jeweiligen App verknüpft sind und wie deren Status ist. Da die Maßnahmen innerhalb von qmBase eine zentrale und verknüpfende Rolle besitzen, haben Sie so leichter und schneller die Möglichkeit zu erkennen, ob in einem bestimmten Bereich Handlungsbedarf besteht oder bereits Fristen abgelaufen sind. Mit einem Klick kommen Sie dann direkt zu den jeweiligen Maßnahmen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/122-images/10c21151-2295-4db8-9a88-eee668aa8661-mceclip1.png"/></p><h2>Dashboard &amp; Reportings</h2><p>Wenn Sie wissen möchten, wie die Altersverteilung innerhalb Ihrer Organisation ist, können sich sich das jetzt jederzeit anschauen. Wir haben eine neue Analyse zu dem Bereich Mitarbeiter hinzugefügt, wo Sie hier jederzeit einen Einblick in Ihre Daten haben.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/122-images/2b72acc8-dcc0-44e5-894a-3dbc8c946dde-mceclip0.png"/><br/>
<!-- -->Eine ähnliche Analyse bieten wir Ihnen darüber hinaus auch für Ihre Inventargegenstände. Wenn Sie diese mit dem Kaufdatum erfassen, zeigen wir Ihnen auch hier die Altersverteilung Ihrer Maschinen und Anlagen an.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.133]]></title>
        <id>version-1_1_133</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_133"/>
        <updated>2020-09-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Der qmBase Bot]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Der qmBase Bot</h2><p>Das Highlight dieses Releases ist der qmBase Bot. Mit dem qmBase Bot schaffen wir eine Hilfe für Ihre tägliche Arbeit. Basierend auf Ihren Daten überprüft der Bot im Hintergrund für Sie, welche Schritte Sie ergreifen sollten, um einen größeren Nutzen aus qmBase zu ziehen und potentielle Fehler in Ihren Daten zu eliminieren.</p><p>Zum leichteren Verständnis hier ein Beispiel für Aufgaben, die der Bot erledigt. In der App Mitarbeiter analysieren wir alle Mitarbeiter, um herauszufinden, ob es Mitarbeiter gibt, denen keine Position zugeordnet ist. Wenn das Fall ist, taucht dies als Empfehlung auf. In einem weiteren Schritt unternimmt der Bot die Gegenprobe und überprüft, ob alle festgelegte Positionen besetzt sind. Diese Information wird dann ebenfalls ausgegeben. Die Empfehlungen verfügen Zusätzlich über einen Schweregrad, der angibt wie wichtig die Empfehlungen sind:</p><ul><li><p>Blau - Information =&gt; kleine Auswirkungen</p></li><li><p>Orange - Warnung =&gt; mittlere Auswirkung sollte zeitnah behoben werden</p></li><li><p>Rot - Gefahr =&gt; schwere Auswirkungen, die auch die Nutzung von qmBase beeinträchtigen können z.B. fehlende Stammdaten. Sollte sofort behoben werden.</p></li></ul><p>In dem unten dargestellten Screenshot sind beispielsweise Empfehlungen für die App Mitarbeiter dargestellt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/121-images/98d6d502-410c-4a41-9505-5b14283b54d6-mceclip0.png"/></p><p>Der Bot ist derzeit für folgende Apps verfügbar:</p><ul><li><p>Mitarbeiter</p></li><li><p>Aufgaben &amp; Qualifikationen</p></li></ul><h2>Login / Registrierung</h2><p>Wir haben die Fehlermeldungen beim Login und der Registrierung verbessert. Da wir den Nutzer zu diesem Zeitpunkt noch nicht so gut kennen, wie wenn er angemeldet ist, ist es immer schwierig ihn in der richtigen Sprache zu begrüßen und evtl. Hinweise korrekt auszugeben. Dieses Verhalten haben wir verbessert.</p><h2>Mitarbeiter</h2><p>In der Übersicht der Mitarbeiter weisen wir jetzt darauf hin, wenn Informationen fehlen, die zum bestmöglichen Betrieb von qmBase fehlen. Dies betrifft z.B. das Geburtsdatum. Dieses ist z.B. notwendig, damit Ihnen qmBase bei der Nachfolgeregelung für einzelne Positionen helfen kann, indem es auf entsprechend hohe Alter hinweist.</p><h2>Allgemein</h2><p>Unsere neuen Tabellen (zu erkennen an dem kleineren Suchfenster rechts oben) behalten neben den anzuzeigenden Spalten und der Sortierung jetzt auch die Anzahl Zeilen pro Seite. Zusätzlich können jetzt bis zu 100 Zeilen pro Seite dargestellt werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.132]]></title>
        <id>version-1_1_132</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_132"/>
        <updated>2020-09-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Bevor wir wie angekündigt die Unterstützung für alte Browser, wie den Internet Explorer 11 einstellen haben wir noch mal ein paar Kleinigkeiten behoben, um die Kompatibilität zu verbessern. Trotzdem bleiben wir dabei, dass wie die Unterstützung ab jetzt nicht mehr aktiv weiter entwickeln.</p><h2>Audits</h2><p>Die Druckansicht der Teilnehmer wurde überarbeitet.</p><h2>Blog, Dokumentenmanagmenet, WIKI</h2><p>Die Druckansicht und die Darstellung der erweiterten Details wurden optimiert, so dass das Laden jetzt deutlich flüssiger </p><p>Wir haben die Übersicht der unveröffentlichten Revisionen aufgeräumt und leichter lesbar gemacht.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/120-images/fa065d63-6461-4a62-8e6c-a783f89319f9-mceclip0.png"/></p><p>Zusätzlich sehen Sie jetzt nur die unveröffentlichten Artikel, mit denen Sie etwas zu tun haben. Also Artikel, für die Sie entweder vertantwortlich sind oder die sie freigben müssen. Unveröffentlichte Artikel von anderen sehen Sie nur noch, wenn Sie z.B. Administrator sind.</p><h2>Schulungen</h2><p>Die Druckansicht der Teilnehmer wurde überarbeitet.</p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Die Custom Fields im Reklamationsmanagement können jetzt so festgelegt werden, dass sie nur noch durch Mitglieder von speziellen Rollen ausgefüllt werden können. Wie Sie diese Funktion nutzen haben wir in unseren FAQs unter der Frage &quot;Wie schränke ich den Zugriff auf Custom Fields ein?&quot; erklärt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.131]]></title>
        <id>version-1_1_131</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_131"/>
        <updated>2020-08-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Formulare]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Formulare</h2><p>In Formularen können jetzt auch Pflichtfelder festgelegt werden. Dies bedeutet, dass das Formular nur gespeichert werden kann, wenn die entsprechenden Felder ausgefüllt sind.</p><h2>Custom Fields</h2><p>Custom Fields können jetzt als Pflichtfelder festgelegt werden. Weitere Informationen hierzu finden Sie in unsere Hilfe. </p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>In einigen Fällen war es nicht möglich sich selbst für Schulungen anzumelden, obwohl diese zur Selbstanmeldung definiert waren. Dieser Fehler ist jetzt behoben. </p><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Standardmäßig werden jetzt nur noch genehmigte Abwesenheitsanträge in dem Kalender dargestellt, um einen besseren Überblick zu erhalten. </p><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Die Vorlagen im Dokumentenmanagement, die durch uns zur Verfügung gestellt werden, sind jetzt durchsuchbar. Somit finden Sie leichter die Inhalte, die Sie suchen.</p><h2>Profil</h2><p>Das Hochladen und Zuschneiden von Profilbildern wurde optimiert.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.130]]></title>
        <id>version-1_1_130</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_130"/>
        <updated>2020-08-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Anmeldung und Registrierung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Anmeldung und Registrierung</h2><p>Die Bereiche für die Anmeldung und das Zurücksetzen von Passwörtern haben wir verbessert und neugestaltet. Sie können jetzt die Sprache direkt bei der Anmeldung schon auf Ihre gewünschte Sprache ändern.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/118-images/812e2e64-eb7b-4e8a-b1c3-2e433cd32b51-mceclip1.png"/></p><h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Im Abwesenheitsplaner haben wir kleine Verbesserungen vorgenommen, so dass jetzt leichter zu erkennen ist, ob ein Antrag schon freigeben ist oder ob noch Genehmigungen fehlen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/118-images/97a4fad2-c744-4b91-a585-0a1a542c769a-mceclip0.png"/></p><h2>Formulare</h2><p>Wir haben das Ausfüllen der Formulare verbessert. Gleichzeit haben wir die Startseite dieser App verbessert, so dass Sie leichter zu den gewünschten Informationen kommen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.129]]></title>
        <id>version-1_1_129</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_129"/>
        <updated>2020-07-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Abwesenheitsplaner]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Abwesenheitsplaner</h2><p>Nach einem eingeschränkten Beta Test, wird der Abwesenheitsplaner mit diesem Update an alle qmBase Nutzer ausgerollt, die eine uneingeschränkte qmBase Version benutzen. Sollten Sie nur einzelne Apps nutzen kontaktieren Sie uns unter <a href="mailto:support@qmbase.com">support@qmbase.com</a>, um Zugriff auf den Abwesenheitsplaner zu erhalten.</p><p>Eine erste Version der zugehörigen Dokumentation finden Sie <a href="../../docs/apps/absence-planner">hier</a>.</p><h5>Was verbirgt sich hinter dem Abwesenheitsplaner?</h5><p>Urlaubsverwaltung leicht gemacht: Diese App macht bei der Urlaubsplanung und Verwaltung Schluss mit aufwändiger Zettelwirtschaft und fehleranfälligen Excel-Listen. Ihre Mitarbeiter stellen Urlaubsanträge online und haben immer Zugriff auf ihr aktuelles Urlaubskonto. Automatisierte Freigabeprozesse und praktische Kalenderübersichten minimieren den Aufwand für Ihre Personalabteilung und schaffen mehr Transparenz für Ihre Mitarbeiter.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/faqs/97-images/b3ee39c7-274f-4ee8-8fdb-a64aa2410e4e-mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.128]]></title>
        <id>version-1_1_128</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_128"/>
        <updated>2020-07-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Wir verbessern unsere Tabellen Darstellungen. Die Tabellen erhalten jetzt nach und nach die Möglichkeit ihren Zustand zu speichern. Wenn Sie also z.B. besondere Spalten dargestellt haben möchten, müssen Sie diese nicht jedes mal neu auswählen. Unsere verbesserten Tabellen erkennen Sie an dem anderen Layout des Suchfelds. Zusätzlich werden ausgewählte Filter direkter dargestellt, so dass man erkennt welche Daten angezeigt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/115-images/06095904-f4e1-4aad-a3eb-1729e527c4e0-mceclip0.png"/></p><h2>Startseite</h2><p>Auf der Startseite werden jetzt mehr Benachrichtigungen dargestellt. Welche Benachrichtigungen wir konkret darstellen, wird in einem separaten Artikel in der Hilfe veröffentlicht.</p><h2>Einstellungen</h2><p>Die Einstellungen zur Erstellung der Chancen &amp; Risiko Kategorien sind komplett überarbeitet.</p><h2>Zielmanagement</h2><p>Auf der Übersichtsseite haben wir unsere neue verbesserte Tabelle eingeführt.</p><h2>Auditmanagement</h2><p>Auf der Übersichtsseite haben wir unsere neue verbesserte Tabelle eingeführt.</p><h2>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki</h2><p>Zum Vergleichen verschiedener Revisionsstände erproben wir eine neue Vergleichsansicht. Dieser Vergleich funktioniert nur für Dokumente, die mit dem Texteditor erstellt worden sind.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.127]]></title>
        <id>version-1_1_127</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_127"/>
        <updated>2020-06-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ideenmanagement - Modernisierung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Ideenmanagement - Modernisierung</h2><p>Wir haben das Ideenmanagement komplett überarbeitet. Als letzte App im alten Gewand haben wir jetzt das Ideenmanagement überarbeitet. Ziel der Überarbeitung ist eine schnellere App zu bieten, die einfach verständlich ist. Alle Funktionen und Abläufe des Ideenmanagement haben wir für Sie <a href="https://support.qmbase.com/Account/findworkspace?returnUrl=/help">hier in unserer Hilfe dokumentiert</a>. </p><h2>Ankündigung</h2><p>Ab dem 31.08.2020 werden die Verläufe der E-Mail Benachrichtigungen und Synchronisationsevents nicht mehr für die Ewigkeit gespeichert. Diese Einträge werden dann immer gelöscht sobald sie älter als 30 Tage sind. Sollten Sie diesen Verlauf über einen längeren Zeitraum benötigen, können Sie die Daten entweder exportieren oder mit uns einen gesonderten Zeitraum vereinbaren.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.126]]></title>
        <id>version-1_1_126</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_126"/>
        <updated>2020-06-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dashboard & Reportings]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dashboard &amp; Reportings</h2><p>Die Heatmaps sind jetzt besser konfigurierbar. In der Vergangenheit haben sich die Daten innerhalb der Heatmap an dem globalen Filter, der für die jeweilige Seite eingestellt war orientiert. Jetzt lassen sich die Heatmaps individuell filtern. Dies betrifft nicht nur den Zeitraum, sondern auch ob nach dem Erstellt-Datum oder beispielsweise im Schulungsmanagement nach dem Geplant-Datum gefiltert werden soll.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/113-images/mceclip0.png"/></p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><ul><li><p>Es ist jetzt möglich einzelnen Maßnahmen auch Kosten zuzuordnen. Dies ermöglicht es Ihnen Ihre Maßnahmen nicht nur termingerecht, sondern auch leichter innerhalb des Budgets zu organisieren.</p></li><li><p>Die Checklisten innerhalb der einzelnen Maßnahmen können jetzt auch sortiert werden, um eine Priorisierung zu erleichtern.</p></li></ul><h2>Auditmanagement</h2><p>Wir haben die Ladezeiten in der App Auditmanagement verkürzt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.125]]></title>
        <id>version-1_1_125</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_125"/>
        <updated>2020-06-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement</h2><p>In dieser Version erweitern wir unser Dokumentenmanagement. Folgende Funktionen sind jetzt neu verfügbar:</p><ol><li><p>Erstellen Sie <strong>READMEs</strong> für einzelne Bereiche innerhalb Ihrer Dokumente. Weitere Informationen finden Sie <a href="../../docs/faqs/83">hier</a></p></li><li><p>Fügen Sie den Revisionsstand von PDF Dokumenten einfach in die Dokumente mit ein. Weitere Informationen finden Sie <a href="../../docs/faqs/84">hier</a>. </p></li><li><p>Verknüpfen Adressen und Orte mit Dokumenten. Diese Funktion eignet sich zum Beispiel dafür, dass Sie ganz einfach dokumentieren können, dass Sie Aushänge von Dokumenten an verschiedenen Orten verteilt haben. Somit haben Sie keine Probleme auch die Aushänge zu aktualisieren, wenn Sie Ihr Ausgangsdokument aktualisieren.</p></li></ol><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/112-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.124]]></title>
        <id>version-1_1_124</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_124"/>
        <updated>2020-05-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Startend mit diesem Update vereinheitlichen wir die Darstellung unserer Tabellen und Filter. In der Vergangenheit war es für einige Nutzer nicht immer leicht zu erkennen, warum Tabellen auf den ersten Blick leer erschienen, obwohl eigentlich Daten in der Tabelle vorhanden waren. Mit diesem Update fangen wir bei Tabellen einen Hinweis zu geben, wenn Filter gesetzt sind und auf Grund dessen keine Daten dargestellt werden. Der Filter lässt sich dann auch direkt mit einem Klick deaktivieren.</p><p>Zusätzlich rücken wir den &quot;Neu&quot; Button näher an die Tabelle heran. Dieser wird zukünftig immer direkt oberhalb der Tabelle sein, so dass direkt ein neuer Eintrag erstellt werden kann.</p><p>Die Schaltflächen zum Löschen, Auswählen von Filtern und z.B. dem an und Abwählen von weiteren Spalten wird vereinheitlicht.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/111-images/mceclip0.gif"/></p><p>Die Darstellung der Papierkorb Seiten wurde ebenfalls vereinheitlicht und ist jetzt immer im Design der regulären Übersichtstabelle.</p><h2>Formulare</h2><p>Weitere Detailverbesserungen im Bereich der Formulare.</p><h2>Instandhaltung</h2><p>Gegenstände können jetzt auch nach einer bestimmten Adresse gefiltert werden.</p><p>Einmalige Prüfungen ohne wiederkehrendes Datum können jetzt ebenfalls erfasst werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.123]]></title>
        <id>version-1_1_123</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_123"/>
        <updated>2020-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mitarbeiter]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Mitarbeiter</h2><p>Wir haben den Filter für Mitarbeiter verbessert. Sie können jetzt zusätzlich zu den Abteilungen die Mitarbeiter auch nach den Positionen filtern.</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Für Maßnahmen sind jetzt auch Custom Fields verfügbar. Wofür kann das hilfreich sein? Die Custom Fields können Sie nutzen, um zum Beispiel Informationen zur Wirksamkeit der getroffenen Maßnahmen zu erfassen.</p><h2>Einstellungen</h2><p>Mit diesem Update haben wir die Vereinheitlichung des Aufbaus und Designs der Einstellungen weitestgehen abgeschlossen. Insbesondere im Bereich der Mitarbeiter und der Einstellung der Abteilungen und Positionen haben wir zusätzliche Vereinfachungen vorgenommen, um Ihnen den Einstieg zu erleichtern.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.122]]></title>
        <id>version-1_1_122</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_122"/>
        <updated>2020-05-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hilfe & FAQs]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Hilfe &amp; FAQs</h2><p>Die FAQs sind jetzt leichter zugänglich. Sollten für eine bestimmte Seite FAQs verfügbar sein, wird unten rechts ein kleines Fragezeichen eingeblendet. Durch einen Klick gelangt man dann direkt zu den relevanten FAQs.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/109-images/mceclip0.png"/></p><h2>Fehlermeldungen</h2><p>Es lässt sich leider nicht vermeiden, dass von Zeit zu Zeit in einigen Bereichen der Software kleinere Fehler auftauchen. Wir haben diese Fehlermeldungen aussagekräftiger gestaltet. Außerdem kann jetzt aus der Fehlermeldung heraus direkt ein Ticket erstellt, um uns das Beheben der Fehler zu erleichtern. Hier müssen Sie einmal auf &quot;Mehr Details&quot; klicken.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/109-images/mceclip2.png"/></p><h2>Einstellungen</h2><p>Große Teile der Einstellungen wurden vereinheitlicht und mit unserem neuesten Design neu implementiert.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.121]]></title>
        <id>version-1_1_121</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_121"/>
        <updated>2020-04-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Wir bringen Farbe ins Spiel! Die kleinen Profilbilder (Avatare) für Personen und Organisationen erstrahlen jetzt in neuem Gewand. Jede Person, die kein Profilfoto hochgeladen hat, bekommt automatisch eine Farbe zugeordnet. Somit wird es leichter auf einen Blick zu erkennen, wer erwähnt wird.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/108-images/mceclip1.png"/></p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Der Prozess zum Anlegen von Maßnahmen wurde verbessert. Das Auswählen des Verantwortlichen ist jetzt mit deutlich weniger Ladezeit möglich.</p><h2>Formulare</h2><p>Wir haben die App Formulare in großen Teilen überarbeitet. Das Anlegen und Bearbeiten von Formularen ist jetzt leichter möglich. Die Navigation innerhalb der Formulare ist jetzt schneller besser beschrieben. Trotzdem befindet sich diese App noch immer im Entwicklungsstatdium.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.120]]></title>
        <id>version-1_1_120</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_120"/>
        <updated>2020-04-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ankündigung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Ankündigung</h2><p>Zum 31.08.2020 stellen wir den Support für veraltete Browser ein. Dies wird insbesonder Nutzer des Internet Explorers 11 betreffen. Dies betrifft aktuell 2% der Nutzer der vergangenen 30 Tage. Um jedem die Möglichkeit zu bieten angemessene Update Strategien zu entwickeln, blenden wir ab sofort auf der Startseite einen Hinweis ein sofern ein veralteter Browser genutzt wird.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/107-images/mceclip0.png"/></p><p>Die Verwendung eines aktuellen Browsers ist sicherer und schneller wird von allen Seiten dringend empfohlen.</p><p>Dieses Update beinhaltet Fehlerbehebungen bei der Nutzung mit älteren Browsern.</p><h2>Software Onboarding</h2><p>Wir haben das Onboarding der Software für neue Nutzter verbessert. Bei Apps, in denen vorab Einstellungen festgelegt werden müssen, erscheinen jetzt auf der Startseite der jeweiligen Apps Hinweise, dass diese Einstellungen zu erst festzulegen sind.</p><h2>App Suche</h2><p>Mit diesem Update führen wir eine globale App Suche ein. In der Navigationsleiste gibt es jetz ein Suchfeld mit dem schnell eine andere App gefunden werden kann. Diese Suche soll zukünftig mit weiterer Intelligenz versehen werden. Wir werden die Nutzung des Suchfensters anaylisieren und daraus Synonyme ableiten. Somit könnte man hier zukünftig unter Umständen nicht nur über den Begriff &quot;Schulungsmanagement&quot; zur entsprechenden App kommen, sondern z.B. auch über den Begriff &quot;Unterweisung&quot;. Ziel ist es, dass sich die Software stärker an Ihren Sprachgebrauch anpasst.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/107-images/mceclip1.gif"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.119]]></title>
        <id>version-1_1_119</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_119"/>
        <updated>2020-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Instandhaltung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Instandhaltung</h2><p>Die Detailansicht der Inventargegenstände wurde überarbeitet. Das Dokumentieren von Prüfungen und Reparaturen geht jetzt deutlich schneller. Das Design wurde an die restliche Software angepasst.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/105-images/mceclip0.png"/></p><h2>8D-Reporte</h2><p>Der Bereich der 8D-Reporte wurde überarbeitet. Wenn Sie gleichzeitig die App Dokumentenmanagement nutzen, können Sie auch direkt einen 8D-Report in das Dokumentenmanagement übertragen. Somit können Sie die Berichte beliebig individualisieren.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/105-images/mceclip1.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.118]]></title>
        <id>version-1_1_118</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_118"/>
        <updated>2020-04-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zielmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Zielmanagement</h2><p>Das Zielmanagement wurde komplett überarbeitet und bietet jetzt ein deutlich schnellere Navigation innerhalb der App.</p><h2>Auditmanagement</h2><p>Die Auditmatrix wurde neu aufgebaut. Die Daten werden jetzt schneller geladen und stehen Ihnen damit auch schneller zur Verfügung.</p><h2>Allgemein</h2><p>Das Layout innerhalb unserer Apps wurde vereinheitlicht. Dies betrifft insbesondere die Breite der Seitenleiste und wann diese sichtbar ist. Der Button, um das Seitenmenü in der mobilen Ansicht der App auszuklappen, ist jetzt von Seite in die obere Navigationsleiste gewandert. </p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/104-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.117]]></title>
        <id>version-1_1_117</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_117"/>
        <updated>2020-03-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dashboard & Reportings]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dashboard &amp; Reportings</h2><p>Die Ansicht des Bereichs Risiken &amp; Chancen wurde überarbeitet. Das neue Layout ist übersichtlicher und die Bedienung deutlich flüssiger als das bisher der Fall war.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/103-images/mceclip0.png"/></p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Die Verknüpfung von Maßnahmen mit einzelnen Organisationen ist jetzt möglich. Dies kann z.B. sinnvoll sein, wenn man Maßnahmenpläne entwickelt, um individuelle Kundenanforderungen zu bearbeiten.</p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Die Auswertung der Kosten wurde verbessert. Zusätzlich zur Übersicht der Kosten für jede einzelne Schulung können jetzt auch alle Kosten zentral in einer Übersicht abgerufen und auch exportiert werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.116]]></title>
        <id>version-1_1_116</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_116"/>
        <updated>2020-03-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mitarbeiter]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Mitarbeiter</h2><p>Die Darstellung des Organigramms ist jetzt etwas resistenter gegen unlogische Verknüpfungen und Zirkelbeziehungen in Organigrammen. Zusätzliche gibt es eine verbesserte Übersicht aller Positionen über Mitarbeiter -&gt; Abteilungen -&gt; Alle Positionen (Link unterhalb der Tabelle). Hier wird darauf hingewiesen, wenn wir Verknüpfungen erkennen, die wir so in unserer Software nicht verarbeiten können oder die Schlicht keinen Sinn ergeben (z.B. Zirkelbeziehungen oder Positionen, die keine Verknüpfung zu anderen Bereichen haben)</p><h2>Admin</h2><ul><li>Der Bereich Berechtigungen wurde umgestaltet. Es ist jetzt leichter zu sehen, wer worauf Zugriff hat und wie man zusätzliche Berechtigungen vergeben kann. Der Standardzugriff, also der Zugriff für jeden neuen Nutzer, ist jetzt mit dem Zugriff für die einzelnen Nutzer kombiniert, so dass auch das leichter zu erkennen ist.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/102-images/mceclip0.png"/></p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Der Ablauf des Ladens der Darstellung im Reklamationsmanagment wurde optimiert und führt zu einem schnelleren Laden der Seite.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.115]]></title>
        <id>version-1_1_115</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_115"/>
        <updated>2020-03-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Auditmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Auditmanagement</h2><p>Auf der Startseite der App gibt es jetzt einen Hinweis, sollten für Sie Audits anstehen, bei denen Sie entweder Teilnehmer oder Verantwortlicher sind.</p><h2>CRM</h2><p>Mit einzelnen Organisationen können jetzt Maßnahmen verknüpft werden. Die Darstellung von verknüpften Organisationen in der Maßnahme selbst erfolgt mit einem der kommenden Updates.</p><h2>Profil</h2><p>Der Bereich Profil wurde weiter vereinfacht und die vorhanden Informationen werden komprimierter dargestellt.</p><h2>Admin</h2><p>Die Nutzerübesicht und Detailansicht wurde verbessert. Es ist jetzt auch möglich für einzelne Nutzer direkt Zugriffe einzuschränken.</p><h2>Dashboards &amp; Reportings</h2><p>Verbesserung der Filterfunktion für den Schulungsmanagement. Zusätzlich zur Zeit kann jetzt auch nach Schlagworten gefiltert werden. Bei den verknüpften Kosten werden jetzt zusätzlich weitere Detailinformationen zu den einzelnen erfassten Kosten angezeigt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/101-images/mceclip0.png"/></p><h2>Schulungsmanagement</h2><ul><li><p>Verbesserung der Teilnehmerübersicht</p></li><li><p>Export Möglichkeit für die Schulungsteilnehmer</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.114]]></title>
        <id>version-1_1_114</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_114"/>
        <updated>2020-02-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Aufgaben & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>In dieser App haben wir einige Optimierungen an der Navigation und Verlinkung vorgenommen. Es ist jetzt viel leichter zu erkennen welche Qualifikationen für welche Aufgaben erforderlich sind, um den Qualifikationsbedarf festzustellen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/100-images/mceclip0.gif"/></p><p>Das Zuordnen von Aufgaben zu Mitarbeitern ist jetzt ebenfalls direkt möglich, so dass einzelnen Mitarbeitern mehrere Aufgaben auf einmal zugewiesen werden können.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/100-images/mceclip0.png"/></p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Wir haben einenen Fehler behoben, bei dem das Anlegen von mehreren Mitarbeitern ohne E-Mail Adresse fälschlicherweise eine Fehlermeldung ausgegeben hat.</p><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Die Funktionen zur Erfassung von Bewertungen wurden überarbeitet. Das Navigieren zwischen verschiedenen Bewertungen funktioniert jetzt schneller.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.113]]></title>
        <id>version-1_1_113</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_113"/>
        <updated>2020-02-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Schulungsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Schulungsmanagement</h2><p>Wir haben die Startseite dieser App dynamischer gestaltet. Die letzten Kommentare, die Schulungen zugeordnet wurden, werden jetzt in einer extra Karte auf der Startseite der App dargestellt.</p><h2>Reklamationen</h2><p>Wir haben die Startseite dieser App dynamischer gestaltet. Die letzten Kommentare, die Reklamationen zugeordnet wurden, werden jetzt in einer extra Karte auf der Startseite der App dargestellt.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Wir haben die Startseite an das Layout der übrigen Apps angepasst. Dies führt zu mehr Informationen bei gleichzeitig höherer Übersicht.</p><p>Zusätzlich gibt es jetzt einen globalen Filter in dieser App. Mit diesem Schalter können Sie festlegen, ob Sie Aufgaben &amp; Qualifikationen nur für Mitarbeiter oder nur für externe Personen sehen möchten.</p><p>Warum ist das sinnvoll? Wofür brauche ich das?</p><p>Dieser Filter ist in Situationen sinnvoll, in denen Sie mit qmBase auch Qualifikationen von Personen, die nicht Ihrem Unternehmen angehören, verwalten möchten. Das kann z.B. hilfreich sein bei Leiharbeitnehmern oder Mitarbeitern von Fremdfirmen, die auch etwaige Sicherheitsunterweisungen durchlaufen müssen. </p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/99-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.112]]></title>
        <id>version-1_1_112</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_112"/>
        <updated>2020-02-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dashboards & Reportings]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dashboards &amp; Reportings</h2><p>Wir haben den Bereich Instandhaltung optimiert. Es gibt jetzt detailliertere Informationen zu den durchgeführten Prüfungen und Reparaturen.</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Diese Version verbessert die E-Mail Benachrichtigungen in dieser App. Die E-Mail Benachrichtigungen enthalten jetzt mehr Informationen, so dass z.B. direkt der Kommentarinhalt ersichtlich ist, wenn eine Maßnahmen kommentiert wurde. Dadurch wird es leichter den Überblick zu behalten, wenn man viele Benachrichtigungen erhält.</p><p>Wir haben die Startseite dieser App verbessert. Der Bereich für anstehende Fristen verbraucht jetzt weniger Platz, wenn weniger Fristen anstehen. Kommentare zu Projekten &amp; Maßnahmen werden jetzt zentral auf der Startseite dargestellt, um die ganze Seite dynamischer zu gestalten.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/98-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.111]]></title>
        <id>version-1_1_111</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_111"/>
        <updated>2020-02-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Aufgaben & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Um Ihnen die Möglichkeit zu bieten auch Personen, die nicht zu Ihrer Organisation zu gehören, Aufgaben und Qualifikationen zu übertragen, werden in dieser App künftig stärker die Möglichkeiten angeboten auch &quot;Nicht-Mitarbeiter&quot; darzustellen.</p><p>Diese Option gibt es bereits hier bei der Auswahl des Qualifikationsbedarfs für einzelne Personen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/97-images/mceclip3.png"/></p><p><strong>Tipp:</strong> Um bereits jetzt alle Features zu nutzen könnten Sie auch einfach alle externen Personen als Mitarbeiter deklarieren und in einer gesonderten Abteilung gruppieren. </p><h2>CRM</h2><p>Behalten Sie leichter den Überblick über Kunden und Lieferanten Bewertungen. Alle Bewertungen für eine Organisation können jetzt auch direkt in einem kleinen Dashboard angesehen werden oder auch wie gewohnt als Tabelle.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/97-images/mceclip2.gif"/></p><h2>Admin</h2><p>Wir haben die Startseite des Admin Bereichs für Sie verbessert. Sie sehen jetzt direkt auf den ersten Blick, welche Benachrichtigungen in der Letzten Zeit veschickt wurden und ob diese auch richtig zugestellt wurden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/97-images/mceclip1.png"/></p><h2>Produkte</h2><p>Wir haben die App Produkte überarbeitet. Die App reagiert jetzt schneller als vorher und wurde an das Design der übrigen Apps angepasst.</p><p>Auf Startseite der App gibt es jetzt zusätzlich noch die Möglichkeit direkt auf Produkte zuzugreifen, die mit Schlagworten verknüpft wurden. Dies bietet eine leichtere Möglichkeit zum Filtern und Sortieren.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/97-images/mceclip2.png"/></p><p>Vielen Dank für Ihr Feedback, Verbesserungsvorschläge und Rückmeldungen. Dies hilft uns unsere Arbeit sinnvoll zu priorisieren und unsere Software für Sie laufend zu verbessern.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.110]]></title>
        <id>version-1_1_110</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_110"/>
        <updated>2020-01-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reklamationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Reklamationen</h2><p>Verbesserungen und Fehlerbehebung bei der der Fristenfunktion.</p><p>8D-Report Optimierung der Übersicht der erstellten 8D-Reports.</p><h2>Aufageben &amp; Qualifikationen</h2><p>Fehlerbehebungen bei diversen Filtermöglichkeiten innerhalb dieser App.</p><p>Exportfunktion hinzugefügt.</p><h2>Instandhaltung</h2><p>Exportfunktion für Inventargegestände hinzugefügt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.109]]></title>
        <id>version-1_1_109</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_109"/>
        <updated>2020-01-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Startseite]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Startseite</h2><p>Das neue Design der Startseite ist jetzt der Standardeinstieg in die Software. Mit dieser neuen Startseite vereinfachen wir den Einstieg in unserer Software. Zusätzlich gibt es jetzt zum Start einige erste Erklärungen, die Ihnen den Einstieg erleichtern.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/94-images/mceclip0.png"/></p><h2>Profil</h2><p>Wir haben den Profilbereich verbessert und einige Funktionen zusammengefasst, so dass Sie weniger Klicks brauchen, um relevante Einstellungen vorzunehmen. Das Ändern Ihres Profilbilds lässt sich jetzt zum Beispiel viel leichter durchführen.</p><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Die App Risiken &amp; Chancen haben wir überarbeitet. Das Design ist jetzt konsistenter mit den anderen Bereichen der Software. Die Navigation innerhalb dieser App ist jetzt viel flüssiger.</p><h2>Allgemein</h2><p>Wir haben große Aktualisierungen an unserem Backend vorgenommen. Viele Aktionen laufen jetzt deutlich schneller. In wenigen Bereichen hakt dieses Update leider noch etwas. Wir beobachten hierfür unsere Telemetriedaten intensiv, um hier schnellstmöglich eingreifen zu können.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.108]]></title>
        <id>version-1_1_108</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_108"/>
        <updated>2020-01-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Einstellungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Einstellungen</h2><p>Die Einstellungen für:</p><ul><li><p>Fehlerkategorien</p></li><li><p>Inventarstatus</p></li></ul><p>wurden überarbeitet und lassen sich jetzt schneller bedienen.</p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Der Ort für Schulungen kann jetzt auch frei eingebeben werden, so dass man hier nicht mehr nur aus bereits vorhanden Orten auswählen kann.</p><h2>Profil</h2><p>Das Hochladen eines Profilfotos wurde verbessert.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.107]]></title>
        <id>version-1_1_107</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_107"/>
        <updated>2019-12-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dashboards & Reportings]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dashboards &amp; Reportings</h2><p>Die Seiten für:</p><ul><li><p>Audits</p></li><li><p>Ziele</p></li><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen</p></li></ul><p>wurden überarbeitet und sind jetzt an das neue Layout angepasst. An einer besseren Darstellung der erfassten Kosten in den Dashboards arbeiten wir gerade, so dass dies mit einer der nächsten Versionen verfügbar sein wird.</p><h2>Kunden- / Lieferantenbewertung</h2><p>Seiten zur Erstellung und zum Editieren von Kunden bzw. Lieferantenbewertungen wurden verbessert.</p><p>Es ist jetzt möglich direkt aus der Übersicht der erstellten Bewertungen heraus eine neue Bewertung zu erstellen. Hier muss nicht mehr der Umweg über eine Organisation genommen werden.</p><p>Beim Erstellen einer Bewertung erscheint jetzt unmittelbar ein Hinweis zu vergangen Bewertungen, um hier direkt erkennen zu können, ob sich signifikante Änderungen ergeben haben.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/92-images/mceclip0.png"/></p><h2>Admin</h2><p>Bereich zum Anpassen der Berechtigungen verbessert und Behebung von kleinen Fehlern bei der Auswahl der einzelnen Bereiche.</p><h2>Auditmanagement</h2><p>Überarbeitung der Seite zum Erstellen von Audits; Ladezeit und Navigation beschleunigt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.106]]></title>
        <id>version-1_1_106</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_106"/>
        <updated>2019-12-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reklamationsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Das Formular zum Erfassen von Reklamationen wurde vereinfacht. Beim ersten Erfassen der Reklamation werden jetzt nur noch die Felder abgefragt, die erforderlich sind, um eine Reklamation zu erstellen. Alle weiteren Informationen, wie z.B. wer reklamiert hat, werden jetzt erst im zweiten Schritt erfasst. Hierdurch sollen unötige Hürden bei der Erfassung von Reklamationen abgebaut werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/91-images/mceclip0.png"/></p><h2>Schulungsmanagment</h2><p>Eine Aufforderung zur Bewertung einer Schulung an der man nicht teilgenommen hat erfolgt jetzt nicht mehr.</p><h2>Auditmanagement</h2><p>Die App Auditmanagement wurde überarbeitet. Neu sind eine neue Startseite und eine optimierte verbesserte Detailsansicht der einzelnen Audits. Das verknüpfen von Teilnehmern und Maßnahmen kann jetzt direkt ohne ein Neuladen der gesamten Seite erfolgen und ist damit deutlich schneller.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.105]]></title>
        <id>version-1_1_105</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_105"/>
        <updated>2019-11-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reklamationsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Custom Fields hinzugefügt: Individualisieren Sie das Reklamationsformular nach Ihren eigenen Bedürfnissen und fügen Sie weitere Felder hinzu, um die Informationen strukturiert zu erfassen, die Sie bisher im Beschreibungstext unterbringen konnten.</p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Fehler beseitigt bei dem das Fenster zum Hinzufügen von Teilnehmern nach einem Klick auf den &quot;Speichern&quot; Button wieder neu geöffent wird.</p><h2>Admin</h2><p>Link zu Mitarbeiterprofilen korrigiert.</p><h2>Allgemein</h2><p>Wir haben die Art und Weise, wie qmBase zu Ihrem Endgerät kommt verbessert. Die Daten werden jetzt in einem besser komprimierten Format ausgeliefert. Dadurch werden die einzelnen Dateien, die benötigt werden, um qmBase zu laden auf ca. 30% der vorherigen Größe reduziert.</p><p>Was bedeutet das für Sie?</p><p>Die Seite wird jetzt deutlich schneller geladen. Dieser Effekt verstärkt sich insbesondere dann, wenn qmBase z.B. über eine mobile Datenverbindung geladen wird. Die Reduzierung der Ladezeiten ist in dem folgenden Diagramm dargestellt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/90-images/mceclip0.png"/></p><p>x-Achse: Zeitverlauf; y-Achse: Ladezeit in ms</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.104]]></title>
        <id>version-1_1_104</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_104"/>
        <updated>2019-11-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reklamationsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Reklamationen können jetzt mit mehr individuellen Details erfasst werden, da jetzt auch hier Custom Fields verwendet werden können.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikatioen</h2><p>Fehlerbebung bei der Darstellung von geeigneten Kandidaten für eine Position.</p><h2>Fehlermanagement</h2><ul><li><p>Import-Funktion für das Importieren von Fehlerkategorien hinzugefügt.</p></li><li><p>Fehlerübersicht - Darstellung von mehr Details auf der Übersichtsseite.</p></li></ul><h2>Auditmanagement</h2><p>Fehler beim Erstellen der Qualifikationsmatrix behoben.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.103]]></title>
        <id>version-1_1_103</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_103"/>
        <updated>2019-10-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Schulungsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Schulungsmanagement</h2><ul><li>Export Funktion für Schulungen hinzugefügt</li></ul><h2>Fehlermanagement</h2><ul><li><p>Navigation innerhalb des Moduls optimiert und beschleunigt</p></li><li><p>Problem bei der Auswahl bei sehr vielen Fehlertypen beseitigt</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.102]]></title>
        <id>version-1_1_102</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_102"/>
        <updated>2019-10-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Audits]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Audits</h2><p>Neue und verbesserte Darstellung der Auditübersicht. Optimierung der Auditdetailseite schnelleres Bearbeiten von Audits ohne die ganze Seite neu laden zu müssen.</p><h2>Dashboard &amp; Reportings</h2><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/87-images/mceclip0.png"/></p><ul><li><p>Verbesserung der Darstellung</p></li><li><p>Dargestellte Menüpunkte passen sich besser an die gebuchten Apps an</p></li></ul><h2>Blog, Dokumentenmanagement und WIKI</h2><p>Verbesserung der Darstellung des automatischen Inhaltsverzeichnisses</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.101]]></title>
        <id>version-1_1_101</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_101"/>
        <updated>2019-10-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Redesign der Startseite]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Redesign der Startseite</h2><p>Die neue Startseite hat im Vergleich zur alten Startseite folgende Vorteile:</p><ul><li><p>Individualisierbarkeit - Die Module die regelmäßig genutzt werden, können als Favoriten schneller erreichbar gemacht werden</p></li><li><p>Vereinheitlichte Optik - Das bisherige Design war bisweilen etwas zerrüttet je nach Inhalten</p></li><li><p>Schnellerer Zugriff - Alle Module werden auf einen Blick dargestellt es kann sofort nach dem Stichwort z.B. &quot;Rek&quot; gesucht werden und nur noch das Modul Reklamationen bleibt übrig</p></li><li><p>Skallierbarkeit - Das neue Design passt sich wesentlich besser an unterschiedliche Produktumfänge an. Wenn Sie nur einen Teil der Software nutzen z.B. Schulungsmanagement lassen sich die nicht benötigten Bereiche leichter ausblenden</p></li><li><p>Anstehende Aufgaben und Aktivitäten - Es ist jetzt leichter ersichtlich, ob etwas in einem bestimmten Bereich ansteht. Die anstehende Aufgaben können jetzt zusätzlich in einer zusammenfassenden Darstellung angezeigt werden</p></li><li><p>Mehr Informationen - Für jede App gibt es eine Kurzzusammenfassung, so dass auch weniger intensive Nutzer sich schneller innerhalb der Software zurecht finden können.</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/86-images/mceclip1.png"/></p><p>Um auf die neue Startseite zu kommen, gibt es unter dem rot markierten Button die Möglichkeit zum neuen Design zu wechseln.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/86-images/mceclip0.png"/></p><h2>Veränderung der Modul App Bezeichnung und Struktur</h2><p>Beginnend mit dieser Version werden wir die einzelnen Module nicht mehr als Module, sondern als einzelne Apps bezeichnen. Eine App ist dabei definiert als die logische Verknüpfung verschiedener Funktionen, die sich auf den gleichen thematischen Bereich beziehen. Die einzelnen Apps werden dabei tendenziell mehr Inhalte als die bisherigen Module umfassen.</p><p><strong>Beispiel:</strong> Die bisherigen Module Lieferantenbewertung, Kundenzufriedenheit und Kontakte werden unter der App Crm (Customer-Relationship-Management) Zusammengefasst.</p><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Fehlerbehebungen und Verbesserungen beim Veröffentlichungsprozess.</p><h2>Import</h2><p>Die Import Funktion im Adminbereich wurde verbessert und erhält jetzt deutlich mehr Erklärungen dazu, wie die Import Vorlagen auszufüllen sind.</p><h2>Auditmanagment</h2><p>Verbesserung bei der Terminauswahl von Audits.</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Die Qualifikationsmatrix hat jetzt eine feststehende erste Spalte, so dass es leichter ist bei vielen unterschiedlichen Qualifikationen den Überblick zu behalten.</p></li><li><p>Optimierung beim Verknüpfen von Mitarbeitern mit Qualifikationen und umgekehrt, so dass schneller sichtbar wird, ob die Aktion den gewünschten Erfolg hatte.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.100]]></title>
        <id>version-1_1_100</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_100"/>
        <updated>2019-10-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement, Blog und Wiki]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement, Blog und Wiki</h2><p>Verlinken Sie einfacher auf vorhandene Dokumente. Sie können ab jetzt innerhalb von Texten leichter auf andere Dokumente verlinken. Hier tippen Sie einfach <strong>&#x27;$doc:<!-- -->[Titel des Dokuments]<!-- -->&#x27;</strong> danach wird eine Liste aller Dokumente geladen, so dass Sie direkt auf diese Dokumente verlinken können.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/85-images/docAutocomplete2.gif"/></p><p>Fehlerbehebung beim Erstellen von neuen Revision wurde nicht der Freigeber und die Personen, die ein Dokument zur Kenntnis nehmen sollten aus der alten Revision übernommen.</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Fehlerbehebung, die unter Umständen dazu geführt hat, dass Änderungen nicht gespeichert werden konnten.</p><h2>Einstellungen</h2><p>Verbesserung bei Sortierungen von Einträgen in den Einstellungen. Vorher: #1, #10, #2; Jetzt: #1, #2, #10</p><h2>Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Diverse Optimierungen bei der Darstellung von mit Mitarbeitern verknüpften Qualifikationen.</p><p>Fehlerbehebung bei der Verknpüpfung von Qualifikationen und Mitarbeitern, da sich die verknüpften Tabellen nicht im Hintergrund aktualisiert haben.</p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Fehler behoben, der beim Durchsuchen des Papierkorbs zu Abstürzen geführt hat.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.99]]></title>
        <id>version-1_1_99</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_99"/>
        <updated>2019-09-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Projekte & Maßnahmen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Der Bereich Projekte &amp; Maßnahmen wurde vollständig überarbeitet und verbessert. Es gibt jetzt eine individualisierte Startseite, um direkt auf die anstehenden Aufgaben zugreifen zu können.</p><p>Zusätzlich gibt es jetzt die Möglichkeit Projekte und Maßnahmen als Kanban-Board anzuzeigen, um so einen besseren Überblich über die anstehenden Tätigkeiten zu erhalten.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/84-images/mceclip0.png"/></p><h2>Dateiupload</h2><p>Der Dateiupload wurde optimiert. Zusätzlich zu den bisherigen Dateiformaten können jetzt auch <em>.json und E-Mail Dateien angehangen werden (</em>.msg, *.eml). Zusätzlich haben wir die maximale Dateigröße von 16 auf 25 Mb erhöht.</p><h2>Schnittstellen</h2><p>Mit diesem Update wurde die Implementierung der Schnittstellen grundlegend überarbeitet. Dies führt dazu, dass Einträge besser mit externen Schnittstellen synchronisiert werden können und der Prozess der Synchronisation fehlertolleranter ist.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.98]]></title>
        <id>version-1_1_98</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_98"/>
        <updated>2019-09-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Schulungsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Schulungsmanagement</h2><p>Verbesserte Filter und Suchfunktionen für die Suche nach Schulungen und die Suche nach Schulungsteilnehmern.</p><h2>Reklamationen</h2><p>Fehler bei der Verknüpfung von Reklamationen untereinander behoben.</p><p>Fehler beim Trennen von verknüpften Maßnahmen behoben.</p><h2>WIKI</h2><p>Startseite des Moduls WIKI überarbeitet. Verbesserte Suche und optionale Anzeige zusätzlicher Spalten.</p><p>Bereich der unveröffentlichten Einträge optimiert und übersichtlicher gestaltet.</p><h2>Blog</h2><p>Startseite des Moduls Blog überarbeitet. Verbesserte Suche und optionale Anzeige zusätzlicher Spalten.</p><p>Bereich der unveröffentlichten Einträge optimiert und übersichtlicher gestaltet.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.97]]></title>
        <id>version-1_1_97</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_97"/>
        <updated>2019-09-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mitarbeiter]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Mitarbeiter</h2><ul><li><p>Mehr Spalten und Informationen in der Übersicht der Mitarbeiter</p></li><li><p>Verbesserung der Organigrammdarstellung. Das Organigramm beinhaltet jetzt auch alle Mitarbeiter, die in den jeweiligen Positionen sind</p></li><li><p>Exportieren von Mitarbeitern als CSV Export</p></li><li><p>Überarbeitung der Mitarbeiter Details Seite</p><ul><li><p>Verbessertes Layout</p></li><li><p>Schnelleres Editieren von Einrägen</p></li></ul></li><li><p>Erstellen von Mitarbeitern optimiert. Während des Erstellens, wir jetzt geprüft ob der Mitarbeiter bereits angelegt wurde, um so ein doppeltes Erstellen von Mitarbeitern zu verhindern.</p></li></ul><h2>Einstellungen</h2><ul><li>Fehlerbehebung und Verbesserung bei den Einstellungen für Schulungen</li></ul><h2>Kontakte</h2><ul><li>Verbesserungen und Fehlerbehebungen beim Erstellen von Editieren von Personen und Organisationen</li></ul><h2>Reklamationsmanagement</h2><ul><li>Layoutoptimierung</li></ul><h2>Admin</h2><ul><li>Verbesserungen und Fehlerbehebungen beim Import von Personen und Mitarbeitern</li></ul><h2>Projekte</h2><ul><li><p>Überarbeitung der Projekt Details Seite</p><ul><li><p>Verbessertes Layout</p></li><li><p>Schnelleres Editieren von Einträgen</p></li></ul></li></ul><h2>Allgmein</h2><ul><li>Vereinheitlichung der Funktionen für Kommentare und Anhänge zu Einträgen hinzufügen.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.96]]></title>
        <id>version-1_1_96</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_96"/>
        <updated>2019-08-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Qualitäsmonitor]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Qualitäsmonitor</h2><p><strong>Ankündigung:</strong> Der Qualitätsmonitor wird zukünfitg in &quot;Dashboard &amp; Reportings&quot; umbenannt.</p><p>Die Seite für die Lieferanten &amp; die Kundenbewertung wurden überarbeitet. Neu hinzugekommen ist eine Auswertung nach Standorten. Die können somit sofort auf einen Blick sehen, wo Sie die meisten Kunden haben und in welcher Stadt diese zu finden sind.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/81-images/mceclip2.png"/></p><h2>Mitarbeiter</h2><p>Unter dem Punkt &quot;Team&quot; bei einzelnen Mitarbeitern konnten in der Vergangenheit u.U. gelöschte Personen angezeigt werden. Dies sollte jetzt nicht mehr passieren.</p><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen -&gt; Aufgaben &amp; Qualifikationen</h2><p>Das Modul Funktionen &amp; Qualifikationen wurde, wie am 6.5. angekündigt in Aufgaben &amp; Qualifikationen umbenannt. Wir hoffen, dass wir es durch diese neuen Namen leichter machen eine Abgrenzung zwischen Positionen, Aufgaben und Qualifikationen zu finden.</p><p>Zusätzlich wurden die Qualifikations- und die Aufgabenmatrix verbessert und sind jetzt nochmals schneller in ihrer Darstellung geworden. Die Matrizen lassen sich jetzt auch nach Namen sortieren. Wesentliche neue Funktionen sind:</p><ul><li><p>Mein Team Kachel auf der Startseite. Dies ist ein neuer Filter, der es ermöglicht direkt den Qualifikationsstattus einzusehen, der für meine Teammitglieder aktuell ist. Das Team sind dabei die Personen, die in der Hierarchie unterhalb von Ihrer Position festgelegt sind. Sie haben die Möglichkeit entweder nur eine Stufe unterhalb von Ihnen anzuzeigen oder direkt mehrer Stufen anzuzeigen.</p></li><li><p>Qualifikationsbedarfsseite wurde verbessert. Wir haben jetzt eine einfach graphische Übersicht erstellt, aus der hervorgeht, wie gut die ausgewählte Person für die aktuellen Aufgaben geeignet ist.</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/81-images/mceclip1.png"/></p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Je intensiver Sie unsere Software nutzen, umso mehr Informationen gelangen mit der Zeit ins System. Um zu vermeiden, dass Sie Informationen doppelt erfassen wird jetzt beim Erstellen von Maßnahmen geprüft, ob ähnliche und nicht abgeschlossene Maßnahmen bereits erfasst wurden. So verhindern Sie lästige doppelte Maßnahmen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/81-images/mceclip0.gif"/></p><p>Diese Funktion wird im Laufe der Zeit auch für weitere Bereiche der Software ausgerollt werden. Haben Sie Vorschläge zur Priorisierung und für welche Bereiche wir diese Funktion als nächstes einführen sollen? Erstellen Sie einfach einen Verbesserungsvorschlag und wir binden Ihren Vorschlag in unsere Planungen ein.</p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Die Funktion zum Verknüpfen anderer Informationen im Reklamationsmanagement wurde verbessert. Es werden jetzt mehr Informationen in den Verknüpfungstabellen dargestellt, so dass leichter die gesuchten Inhalte gefunden werden könnnen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.95]]></title>
        <id>version-1_1_95</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_95"/>
        <updated>2019-08-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentemenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentemenmanagement</h2><p>Trotz digitalem Management-System gibt es in der Praxis häufiger die Situation, dass Dokumente ausgedruckt werden. Im schlimmsten Fall werden diese Dokumente dann noch dem Auditor beim Audit gezeigt und sind u.U. schon lange nicht mehr gültig. Um diesem Problem vorzubeugen und die Personen, die Dokumente ausdrucken für dieses Problem zu sensibilisieren, gibt es jetzt die Wasserzeichen Funktion. Hiermit können ihre Ausdrucke dann zum Beispiel so aussehen:</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/80-images/mceclip0.png"/></p><p>Im Bereich Admin -&gt; Konfiguration -&gt; Dokumentenmanagement kann jetzt ein Wasserzeichen festgelegt werden, das in der Druckansicht immer im Hintergrund dargestellt wird.</p><p>Darüberhinaus wurde die Ladezeit der einzelnen aufgerufenen Dokumente im Dokumentenmanagement verringert und ist jetzt nochmals schneller.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.94]]></title>
        <id>version-1_1_94</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_94"/>
        <updated>2019-08-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funktionen & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Fehlerbehebung bei der Berechnung der ablaufenden Qualifikationen</p></li><li><p>Verbesserung des Filters in den Ansichten Qualifikationsverlauf und Qualifikationszuordnung</p></li></ul><h2>Dokumentenmanagement</h2><p>Fehlerbehebung bei der Verknüpfung von Freigebenden Personen für zu veröffentlichende Dokumente.</p><h2>Instandhaltungsmanagement</h2><p>Überarbeitung der Instandhaltungsdetails, so dass diese jetzt auch im aktuellen Design dargestellt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/79-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.93]]></title>
        <id>version-1_1_93</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_93"/>
        <updated>2019-08-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Benachrichtigungen - Verpassen Sie keine wichtigen Ereignisse]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Benachrichtigungen - Verpassen Sie keine wichtigen Ereignisse</h2><p>Bisher ist es so, dass nur Personen benachrichtigt werden, die für eine Aufgabe verantwortlich sind. Im Reklamationsmanagement gibt es jetzt die Möglichkeit über jede neue Reklamation informiert zu werden. Dies muss zunächst in den Einstellungen des Reklamationsmanagements festgelegt werden und kann anschließend auch von jedem Nutzer individuell auf der neuen Startseite des Modules festgelegt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/78-images/mceclip0.png"/></p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Das Modul Reklamationsmanagement wurde vollständig überarbeitet und ist nun deutlich performanter und schneller zu bedienen.</p><ul><li>Achtung: Das Einstellen von Fristen zur Bearbeitung wurde verbessert. Evtl. ist es hier notwendig die getroffenen Einstellungen zu überprüfen und gegebenfalls neu einzustellen.</li></ul><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Optimierung der Performance der Darstellung der Qualifikationsdetails</p></li><li><p>Fehlerbehebung bei der Darstellung der mit einer Qualifikation verknüpften Personen</p></li></ul><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.92]]></title>
        <id>version-1_1_92</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_92"/>
        <updated>2019-07-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kunden- & Lieferantenbewertungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Kunden- &amp; Lieferantenbewertungen</h2><p>Das Erstellen der Kunden- und Lieferantenbewertungen wurde vereinfacht und ist jetzt auch in dem aktuellen Design verfügbar. Die Bewertung kann jetzt auch in 1% Schritten erfolgen und nicht mehr nur in 5% Schritten.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/77-images/mceclip0.png"/></p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Der Onboarding Prozess, für Kunden, die mit der Nutzung der Software starten, wurde vereifacht. Mit einfachen Starthilfen wird man als Benutzer so geführt, dass man einfach alle notwendigen Startbedingungen abarbeiten kann.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.91]]></title>
        <id>version-1_1_91</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_91"/>
        <updated>2019-07-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Neue Sprache 🎏: Spanisch kann jetzt auch als Sprache ausgewählt werden. Damit stehen jetzt ingsgesamt</p><ul><li><p>Deutsch</p></li><li><p>Englisch</p></li><li><p>Spanisch</p></li><li><p>Türkisch</p></li><li><p>Thai</p></li></ul><p>als auswählbare Sprachen zur Verfügung.</p><h2>Qualitätsmonitor</h2><p>Der Qualitätsmonitor wurde für die Bereiche:</p><ul><li><p>Reklamationen</p></li><li><p>Ideenmanagment</p></li><li><p>Dokumentenmanagement</p></li><li><p>Wiki</p></li><li><p>Schulungsmanagement</p></li></ul><p>überarbeitet und vereinheitlicht.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/76-images/mceclip1.png"/></p><p>Mit dem einheitlichen Dropdown Button ist jetzt einfacher Auswertungen für einen bestimmten Zeitraum zu sehen. Der in dem Screenshot dargestellte &quot;Vergleichen mit&quot; Button wird in einer späteren Version hinzugefügt, um dann auch ein leichteres Vergleichen verschiedener Zeiträume zu ermöglichen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/76-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.90]]></title>
        <id>version-1_1_90</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_90"/>
        <updated>2019-07-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funktionen & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Fehlerbehebung beim Aufruf der Unternehmensfunktionsmatrix</p></li><li><p>Verbesserung der Navigation zur Bearbeitung von Stellenprofilen</p></li><li><p>Anzeige von Schlagworten in der Übersicht der Qualifikationen und auch in der Übersicht der Funktionen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.89]]></title>
        <id>version-1_1_89</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_89"/>
        <updated>2019-06-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Einstellungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Einstellungen</h2><p>Der Bereich Einstellungen wurde in einigen Bereichen überarbeitet und verbessert. Dies betrifft:</p><ul><li><p>Allgmein</p><ul><li><p>Einheiten</p></li><li><p>Orte</p></li><li><p>Schlagworte</p></li><li><p>Kostenkategorien</p></li></ul></li><li><p>Ideenmanamgement</p></li></ul><p>In vielen Fällen werden jetzt nur die Einstellungen angezeigt, die für die von Ihnen gebuchten Module auch wirklich relevant sind.</p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Das Modul Schulungsmanagement wurde um eine Funktion ergänzt, um Kosten erfassen zu können. Die Funktion ist aktuell nur sichtbar, wenn Sie sich im Preview Modus befinden. Weitere Ansichten und Auswertungen zu diesem Thema sind derzeit in der Entwicklung.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/74-images/mceclip0.png"/></p><p>Kosten können Kategorisiert und Kostenstellen zugeordnet werden. Wenn Sie hierfür Ihre bestehende Kostenstellenstruktur z.B. aus der Buchhaltung verwenden möchten, sprechen Sie uns an und wir übernehmen den Import der Daten für Sie.</p><h2>Formulare</h2><p>Anzeige von Hilfstexten auf bei Dropdown Feldern</p><h2>Allgemein</h2><ul><li><p>Die Einstellungen im Profil -&gt; Nutzereinstellungen zur Sortierung von Vor- und Nachnamen sind jetzt wirksam und finden in allen relevanten Bereichen der Software, dies sind insbesondere Tabellenansichten, integriert. </p></li><li><p>Der Fehler, dass der Papierkorb in einigen Bereichen der Software nicht aufgerufen werden konnte wurde behoben.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.88]]></title>
        <id>version-1_1_88</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_88"/>
        <updated>2019-06-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kontakte]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Kontakte</h2><p>Lieferanten und Kundenbewertungen werden direkt auf dieser Seite mit dargestellt, falls vorhanden.</p><h2>Dokumentenmanagement, Blog, Wiki</h2><ul><li><p>Darstellung des Veröffentlichungsprozesses optimiert.</p></li><li><p>Suchseite überarbeitet</p></li></ul><h2>Instandhaltung</h2><p>Vereinfachung des Erfassen von neuen Prüfungen. Über die Ansicht Anstehende Prüfungen können jetzt auch mehrere Prüfungen eines Typs gleichzeit angelegt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/73-images/mceclip0.gif"/></p><p>Zusätzlich kann diese Tabelle jetzt nach überwachten und nicht überwachten Gegenständen gefiltert werden.</p><p>Bei jeder Prüfung lassen sich jetzt separat Dateien ablegen, um zum Beispiel Prüfprotokolle zu erfassen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.87]]></title>
        <id>version-1_1_87</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_87"/>
        <updated>2019-06-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funktionen & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><p>Handlungsbedarf für abgelaufene Qualifikationen im Qualifikationsverlauf wird deutlicher dargestellt.</p><h2>Ideenmanagement</h2><p>Fehler beim Verknüpfen von unterstützenden Personen behoben. Generelle Überarbeitung dieses Dialogs. Bessere Filtermöglichkeiten bei der Auswahl der zu verknüpfenden Personen. Festlegung der Verteilung auch neben einem Slider auch über einen Zahleneingabe Bedienelement</p><h2>Admin</h2><p>Import von Mitarbeitern optimiert. Beim Import von Mitarbeitern per CSV Import ist es jetzt auch möglich bestehende Daten zu aktualisieren. Hierfür wird eine Aktualisierung bestehender Daten basierend auf den E-Mail Adressen ausgeführt.</p><h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li><p>Geschwindigkeit bei der Navigation im Dokumentenmanagement erhöht.</p></li><li><p>Optimierung der Links bei unveröffentlichten Dokumenten -&gt; hier wird jetzt immer direkt die unveröffentlichte Revision ausgewählt</p></li><li><p>Verbesserte Übersicht der ausstehenden Kenntnisnahmen einzelner Dokumente</p></li><li><p>Verbesserte Navigation beim Verschieben von Ordnern und Artikeln</p></li></ul><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Übertragen von Qualifikationen auf Mitarbeiter nicht nur durch den Verantwortlichen der Schulung möglich, sondern auch durch den Modul Admin</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello]]></title>
        <id>hello-world</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/hello-world"/>
        <updated>2019-05-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Welcome to this blog. This blog is created with Docusaurus 2 alpha.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to this blog. This blog is created with <a href="https://v2.docusaurus.io/"><strong>Docusaurus 2 alpha</strong></a>.</p><p>This is a test post.</p><p>A whole bunch of other information.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.86]]></title>
        <id>version-1_1_86</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_86"/>
        <updated>2019-05-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li><p>Seitenleiste &quot;Übersichten&quot; in &quot;Reportings&quot; geändert</p></li><li><p>Unter Reportings -&gt; Ansichten gibt es jetzt eine Übersicht darüber, wie bekannt die Dokumente im Unternehmen sind und welche Personen über die größte Kenntnis verfügen</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/71-images/mceclip1.png"/></p><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Überarbeitung der Unternehmensfunktionsmatrix. Diese funktioniert jetzt deutlich schneller bei größeren Datenmengen (Testdatensatz mit 100 Personen alt: 40 Sekunden; neu &lt;3 Sekunden)</p></li><li><p>Hinzufügen von Smart Views zu der Unternehmensfunktionsmatrix</p></li><li><p>Stellenbeschreibungen um Abteilungsdashboard erweitert.</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/71-images/mceclip0.png"/></p><h2>Kontakte</h2><ul><li><p>Button zum aktiven synchronisieren einzelner Einträge mit evtl. vorhanden Schnittstellen hinzugefügt</p></li><li><p>Erstellt und aktualisiert Daten werden bei Kontakten mit angezeigt</p></li></ul><h2>Fehler behoben</h2><ul><li><p>Fehler behoben beim Erstellen von verknüpften Maßnahmen aus Reklamationen, Schulungen usw.</p></li><li><p>Ändern der Sprache für &quot;Read-Only&quot; Nutzer ermöglichen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.85]]></title>
        <id>version-1_1_85</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_85"/>
        <updated>2019-05-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Admin / Import]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Admin / Import</h2><p>Der Import von Organisationen wurde verbessert, um jetzt auch Informationen wie z.B. &quot;Ist Kunde?&quot;, Url usw. direkt während des Imports erfassen zu können.</p><h2>Kontakte</h2><ul><li><p>Anzeigen von Datum zur letzten Änderung Organisationen und Personen</p></li><li><p>E-Mail war fälschlicherweise Pflichfeld bei Abspeichern von Personen</p></li></ul><h2>Instandhaltungsmanagement</h2><p>Das Responsive Design der Filterbox wurde optimiert, um eine bessere Bedienung auf verschiedenen Bildschirmgrößen zu erlauben</p><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><p>Die Seiten zum Erstellen von Projekten und Maßnahmen wurden überarbeitet und lassen sich jetzt besser bedienen.</p><h2>Dokumentenmanagement - Der Graph</h2><p>Unser Ziel ist es jedem Mitarbeiter in Ihrem Unternehmen einen besseren Überblick über Zusammenhänge und Abläufe innerhalb der eigenen Organisation zu ermöglichen. Um dies auch automatisiert zu ermöglichen, gibt es jetzt die Funktion des &quot;Document Graph&quot; als ein experimentelles Feature. Diese Funktion durchsucht die Inhalte aller Ihrer Dokumente und stellt vorhandene Verlinkungen innerhalb der Dokumente in einem Diagramm zusammen. Sie können in dieses Diagramm hinein- und herauszoomen, um auch bei umfangreicheren Dokumentenlandschaften einfach den Überblick zu behalten.</p><p>Hinweis: Es werden nur Dokumente indiziert, die als Texte mit dem integrierten Texteditor erstellt sind.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/70-images/mceclip1.png"/></p><h2>Qualitätsmonitor</h2><p>Diverse Bereiche des Qualitätsmonitors verbessert. Dies betrifft insbesondere die Bereiche:</p><ul><li><p>Reklamationen</p></li><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen</p></li><li><p>Schulungen</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/70-images/mceclip0.png"/></p><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Fehler behoben, der das Abspeichern von Änderungen verhindert hat.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.84]]></title>
        <id>version-1_1_84</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_84"/>
        <updated>2019-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li><p>Fehler beim Löschen von Ordnern behoben</p></li><li><p>Maximale Anzahl Zeichen von Artikeln von 70 auf 150 Zeichen verändert</p></li></ul><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><p>Diverse Verknüpfungstabellen für responsive Design optimiert, um Nutzung auf kleineren Displays zu verbessern</p><h2>Schulungsmanagement</h2><ul><li><p>Option eingefügt, um Daten aus dem Schulungstyp bei der Erstellung von neuen Schulungen zu übernehmen. Dies betrifft:</p><ul><li><p>Titel</p></li><li><p>Beschreibung</p></li><li><p>Verantwortlichen</p></li></ul></li><li><p>Fehler beim Ausdrucken der Teilnehmerliste behoben</p></li><li><p>Löschen von mehreren Schulungen in einem Schritt als Administrator ermöglicht</p></li><li><p>Fehler bei der Zusage von mehreren Schulungen in Folge behoben</p></li></ul><h2>Allgemein</h2><p>Sporadisch auftauchende Fehler beim Abspeichern von von Daten mit älteren Browser (insbesondere Firefox und MS Edge) behoben</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.83]]></title>
        <id>version-1_1_83</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_83"/>
        <updated>2019-05-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funktionen & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><p>Die Qualifikationmatrix wurde in folgenden Bereichen optimiert:</p><ul><li><p>Smart Views - Es lassen sich jetzt eingestellt Filter abspeichern</p></li><li><p>Caching - Die geladenen Daten werden im Browser zwischengespeichert, um eine schnellere Navigation zu ermöglichen und werden nur bei Bedarf im Hintergrund aktualisiert</p></li><li><p>Filter - Die einzelnen Filter sind jetzt miteinander verknüpft, um z.B. schnell alle zu einer Position gehörenden Unternehmensfunktionen herausfiltern zu können</p></li></ul><p>Der Bereich Stellenbeschreibungen ist jetzt neu aufgebaut. Es gibt jetzt für jede Position ein kleines Dashboard, aus dm direkt wichtige Daten und Kennzahlen hervorgehen. Hier werden zukünftig noch weitere interessante Einblicke eingebunden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/68-images/mceclip5.png"/></p><p>Ähnliche Auswertungen gibt es bereits für den Bereich Qualifikationen. Für den Bereich Unternehmensfunktionen ist ein Dashboard noch in Planung.</p><p>Zusätzliche gibt es in diesem Modul zahlreiche kleine Detailverbesserungen, die das verknüpfen von Informationen und die Navigation innerhalb des Moduls betreffen.</p><h2>Formulare</h2><p>E-Mail Benachrichtigung eingeführt, wenn Personen dazu eingeladen werden Formulare auszufüllen.</p><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Das Modul Schulungsmanagement wurde vollständig überarbeitet und um viele nützliche Funktionen erweitert. Beim Klick auf das Modul fällt auf, dass man nicht mehr auf eine einfache Tabelle kommt. Es gibt jetzt ein vorgeschaltetes Dashboard, aus dem direkt ersichtlich wird, ob gerade Schulungen anstehen oder es ausstehende Zusagen für Schulungen gibt. Wurde ich zu einer Schulung eingeladen und habe noch nicht zugesagt?</p><p>Diese Zusagen lassen sich jetzt alle zentral über eine neue Ansicht ausführen ohne zeitintensives navigieren zwischen verschiedenen Seiten.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/68-images/mceclip3.png"/></p><p>Die einzelnene Schulungsdetailansicht wurde um viele nützliche Funktionen erweitert. So ist es jetzt auch hier möglich Zusagen für mehrer Teilnehmer auf einmal zu durchzuführen.</p><p>Der zu dem Bereich gehörende Teil des Qualitätsmonitors wurde ebenfalls überarbeit und bietet jetzt einige erweiterte Auswertungen. Dies beinhaltet z.B. eine so genannte Heatmap, in der ersichtlich ist, wann Schulungen im Zeitverlauf erstellt wurden. Einige Diagramme lassen sich jetzt bereits exportieren, so dass diese z.B. in Präsentationen weiter verwendet werden können.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/68-images/mceclip4.png"/></p><h2>Dokumentenmanagement, Wiki und Blog</h2><p>Automatisches Indizieren von Dokumenten. Die Dokumente werden jetzt nach Überschriften durchsucht. Aus diesen Überschriften wird dann automatisch ein Inhaltsverzeichnis erstellt, dass dann im rechts neben dem Dokument dargestellt wird. Über dieses Inhaltsverzeichnis kann dann auch zu den verschiedenen Überschriften direkt gescrollt werden (funktioniert nicht mit Internet Explorer).</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/68-images/mceclip1.png"/></p><p>Kennzahlen zum Zugriff und zur unternehmensweiten Verbreitung von Dokumenten in der Detailansicht hinzugefügt.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/68-images/mceclip0.gif"/></p><h2>Fehlermanagement</h2><p>Die Detailsansicht für Fehler wurde vollständig überarbeitet und fügt sich jetzt nahtlos in das allgmeine Design ein. Die Bedienbarkeit wurde verbessert, indem es jetzt z.B. eine mehrfachauswahl für das Löschen verknüpfter Objekte (z.B. Maßnahmen gibt)</p><h3>Wird zukünftig entfernt oder verändert</h3><p>Der Bereich &quot;Funktionen&quot; im Modul &quot;Funktionen &amp; Qualifikationen&quot; wird in Aufgaben umbenannt. Basierend auf vielen Kundenrückmeldungen erscheint der Begriff &quot;Aufgaben&quot; treffender und intuitiver verständlich.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.82]]></title>
        <id>version-1_1_82</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_82"/>
        <updated>2019-04-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funktionen und Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Funktionen und Qualifikationen</h2><ul><li><p>Ist der Erwerb von Qualifikationen über Schulungen geplant, wird auf diese geplante Schulung im Bereich Schulungsbedarf hingewiesen.</p></li><li><p>Qualifikationsverlauf: Smart Views hinzugefügt</p></li><li><p>Qualifikationsmatrix: Darstellung überarbeitet, so dass größere Datenmengen schneller angezeigt werden können</p></li></ul><h2>Dokumentenmanagement, Blog und Wiki</h2><ul><li>Fehler behoben, die das Editieren von Dokumenten mit dem Browser Edge nicht mehr zugelassen haben</li></ul><h2>Kontakte</h2><ul><li>Überarbeitung der Details Seiten von Personen und Organisation und Anpassung an neues Design</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.81]]></title>
        <id>version-1_1_81</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_81"/>
        <updated>2019-03-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement, Blog und Wiki]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement, Blog und Wiki</h2><ul><li><p>Das Layout der Artikel wurde überarbeitet.</p></li><li><p>Dokumente, die als Datei erstellt sind, lassen sich jetzt leichter herunterladen.</p></li><li><p>Freigabeprozess überarbeitet. Die alte Funktion &quot;1 Click Publish&quot; wurde durch ein direktes Veröffentlichen durch Nutzer, die über entsprechende Rollen verfügen ersetzt.</p></li><li><p>Beim Erstellen von neuen Revision werden die Freigeber nur noch aus dem alten Revisionen übernommen, wenn diese auch noch als Mitarbeiter vorhanden sind.</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/66-images/publishExample.gif"/></p><p>Der Prozess zum erstellen neuer Artikel wurde überarbeitet. Die Auswahl, ob ein Artikel eine hochgeladene Datei oder ein mit dem Texteditor erstellter Inhalt sein soll, erfolgt jetzt erst nach dem ersten Klick.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/66-images/mceclip1.gif"/></p><h2>Allgemein</h2><p>Wir haben unseren Texteditor aktualisiert und verbessert. Die neue Version, des Texteditors, die z.B. im Dokumentenmanagement oder dem Ideenmanagement genutzt wird, passt jetzt besser ins Design und verfügt über zahlreiche Optimierungen</p><ul><li><p>Bessere Dialoge zum Dateiupload</p></li><li><p>Moderneres Farbauswahlmenü</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.80]]></title>
        <id>version-1_1_80</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_80"/>
        <updated>2019-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li><p>Komplette Überarbeitung der Navigation innerhalb der Ordner strukturen. Dies ist jetzt deutlich schneller</p></li><li><p>Löschen von Dokumenten aus der Übersichtsansicht (derzeit nur als Administrator möglich)</p></li><li><p>Farbliche Hervorhebung von neu erstellten Ordnern, um schneller zu erkennen, was neu erstellt wurde</p></li><li><p>Optimierung des Designs innerhalb des Dokumentenmanagements</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/65-images/mceclip0.png"/></p><h2>Zielmanagement</h2><ul><li>Farbliche Hervorhebung von ablaufenden Fristen</li></ul><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li>Diverse Fehlerbehebungen zur Anzeige der anstehenden Qualifikationen</li></ul><h2>Admin Bereich</h2><ul><li>Import von Personen jetzt mit Geburtsdatum möglich</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.79]]></title>
        <id>version-1_1_79</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_79"/>
        <updated>2019-02-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Auditmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Auditmanagement</h2><ul><li>Nach dem Verknüpfen von Maßnahmen mit Reklamationen wurde fälschlicherweise eine Fehlermeldung anzeigt, die jetzt nicht mehr erscheint.</li></ul><h2>Reklamationsmanagement</h2><ul><li>Ein individuelle Logo kann jetzt auch im Ausdruck der 8-D Reporte angezeigt werden.</li></ul><h2>Formular Verbesserung zur Website</h2><ul><li>Formular wurde angepasst, um mehr Informationen über den Ort an dem die Verbesserungsvorschlagsfunktion ausgelöst wurde zu erfassen.</li></ul><h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li>Fehler in Autovervollständigung der Suche im Dokumentenmanagement behoben</li></ul><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Qualifikationen können jetzt zusätzlich mit einer individuellen Farbe versehen werden, um das System weiter zu personalisieren.</p></li><li><p>Qualifikationsbedarf und Zuordnung von Qualifikationen zu Mitarbeitern kann nun vollständig aus dem Modul Funktionen &amp; Qualifikationen erfolgen. Die aktuelle Zuordnung aus dem Modul Personal entfällt zukünfitg. </p></li><li><p>In der Qualifikationsmatrix kann jetzt neben der aktuellen Eignung der Qualifikation auch direkt der Verlauf eingesehen werden, wenn bereits mehrere Qualifikationen dieses Typs erfasst wurden.</p></li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/64-images/mceclip0.png"/></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.78]]></title>
        <id>version-1_1_78</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_78"/>
        <updated>2019-01-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funktionen & Qualifikationen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li>Wir haben die Startseite des Moduls &quot;Funktionen &amp; Qualifikationen&quot; neu aufgebaut, um für eine bessere Übersicht zu sorgen.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/63-images/mceclip0.png"/></p><ul><li><p>Überarbeitung der Navigationswege innerhalb des Moduls. Dieser Prozess ist noch nicht vollständig abgeschlossen.</p></li><li><p>Smart Views für die Qualifikationsmatrix: Speichern Sie die Filter, die für Sie relevante Informationen anzeigen ab und greifen Sie direkt von der Startseite des Moduls darauf zu.</p></li><li><p>Darstellung des Qualifikationsverlaufs wurde verbessert. Es ist wird jetzt direkt markiert, welches die aktuellste Qualifikation für einen Mitarbeiter ist. Auch lässt sich der Verlauf für eine Kombination aus Mitarbeiter und Qualifikation jetzt übersichtlicher anzeigen.</p></li></ul><h2>Maßnahmen</h2><ul><li>Neue und verbesserte Kommentar- und Dateiupload-Funktion.</li></ul><h2>Zielmanagement</h2><ul><li>Neue und verbesserte Kommentar- und Dateiupload-Funktion.</li></ul><h2>Schulungsmanagment</h2><ul><li>Verbesserung der Druckansicht</li></ul><h2>Reklamationsmanagement</h2><ul><li><p>Verbesserung der Druckansicht für den 8-D Report</p></li><li><p>Fehlerbehebung bei der Berechnung von Fristen zur Reklamationsbearbeitung</p></li></ul><h2>Dokumentenmanagmenet</h2><ul><li>Durch eine Umstellung unserer internen Schnittstellen war das Löschen von Ordnern unter Umständen nicht möglich.</li></ul><h2>Technische Veränderungen</h2><ul><li><p>Cloud Varianten: Wir haben die technische Infrastruktur unserer Datenbanken optimiert. Die maximale Performance wurde verdoppelt.</p></li><li><p>Zur Übersetzung von angezeigten Texten haben wir aus historischen Gründen zwei verschiedene Ansätze verwendet. Dies hat mitunter zu Problemem in den Übersetzungen geführt. In dieser Version haben wir einen der beiden Ansätze eliminiert. Dies führt zu einer allgemein etwas schnelleren Darstellung der Übersetzungen und weniger Fehlern.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.77]]></title>
        <id>version-1_1_77</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_77"/>
        <updated>2019-01-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Im Nutzerprofil lassen sich unter Angemeldet -&gt; Profil -&gt; Nutzereinstellungen weitere Farbvarianten einstellen. Möchten sie lieber alle Modul Icons in einem Farbton haben? Kein Problem, stellen Sie einfach die Farbe der Modul Icons auf Dunkel oder Rot.</p><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><p>Der Bereich wurde stark überarbeitet. Wenn Sie im &quot;Preview Modus&quot; sind, können Sie jetzt noch einfacher notwendige Qualifikationen von Personen innerhalb Ihrer Organisation identifizieren und geeignete Schulungsmaßnahmen einleiten.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/62-images/mceclip1.png"/></p><h2>Admin</h2><p>Der Bereich der Rollen wurde überarbeitet. Zusätzlich gibt es jetzt einen Modus in dem Nutzer als &quot;Nur lesende&quot; Nutzer definiert werden können. Somit können Sie sicher gehen, dass niemand unberechtigt Änderungen vornehmen kann.</p><h2>Hilfe &amp; Kontakt</h2><p>Der Bereich Hilfe &amp; Kontakt wurde vollständig überarbeitet. Zukünftig werden die einzelnen Fragen, die thematisch verknüpft sind, auch direkt gruppiert dargestellt. Dies hilft, die relevanten Inhalte schneller zu finden oder aber auch neue Dinge zu entdecken.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/62-images/mceclip0.png"/></p><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.76]]></title>
        <id>version-1_1_76</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_76"/>
        <updated>2018-12-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Verbesserung des Layouts:</p><ul><li><p>Alle Seitenleisten wurden überarbeitet und sind jetzt im Layout optimiert. Dies beinhaltet z.B. die Zentrierrung der Überschriften.</p></li><li><p>Zentrierung der Profilbilder des Namens in den Tabellen</p></li></ul><h2>Risiken &amp; Chancen</h2><p>Min- und Maxwerte für komplexe Formeln lassen sich von Hand vergeben. Dies ist notwendig, wenn die Berechnung der Risikobewertung z.B. quadratische Funktionen beinhaltet, da der Vorschlag der Software dann nicht wirklichen Min- bzw. Maxwerte darstellt.</p><h2>Personal</h2><p>Das setzen des Geburtstags als privat oder öffentlich ist jetzt auch aus dem Personalbereich und nicht nur aus dem eigenen Profil möglich.</p><h2>Ideenmanagement</h2><p>Der Zugriff auf abgeschlossene Ideen war in bestimmten Konstellationen nicht mehr möglich.</p><h2>Qualitätsmonitor</h2><p>Die Auswertungen im Schulungsbereich lassen sich jetzt nach dem Erstellt- und Durchgeführtdatum filtern. Dies ging in der Vergangenheit nur mit dem Erstelltdatum.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/61-images/mceclip0.png"/></p><h2>Formulare (Vorschaufunktion)</h2><p>Es gibt jetzt die Möglichkeit die Ergebnisse von ausfüllten Formularen als csv Datei zu exportieren.</p><h2>Reklamationsmanagement</h2><p>Durchnummerierung der Dimensionen des 8-D Reports in Anlehnung an <a href="https://vda-qmc.de/fileadmin/redakteur/Publikationen/Gelbdrucke/8D/VDA_Gelbband_8D.pdf">VDA Empfehlung</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.75]]></title>
        <id>version-1_1_75</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_75"/>
        <updated>2018-12-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><p>Im Bereich Profil -&gt; <a href="https://support.qmbase.com/Account/findworkspace?returnUrl=/profil/profil/usersettings">Nutzereinstellungen</a> kann die Reihenfolge der Namensanzeige geändert werden. Die betrifft die Sortierung der Namen in den verschiedensten Tabellenansichten. Sollte für Sie also die Reihenfolge Nachname, Vorname die gewohnte Darstellung sein, können Sie das jetzt ändern.</p><h2>Auditmanagement</h2><p>Erweiterung der Darstellung des Auditplans. Zur besseren Übersicht können jetzt neben der Tabellenanasicht die Audittermine auch in einer Kalenderansicht dargestellt werden.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/60-images/AudiIndex.gif"/></p><h2>Personal</h2><p>Optimierung des Organigramms. Im Organigramm werden jetzt auch zusätzlich zu den Positionen die Abteilungen mit angezeigt. In den nächsten Schritten werden wir hier die Darstellung noch weiter optimieren.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/60-images/Organigramm.gif"/></p><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Das Suchen von Adressen wurde verbessert. Die Groß/Kleinschreibung wurde hier beachtet, was zu unerwarteten Ergebnissen geführt hat.</p></li><li><p>Bestätitung der Kenntnisnahme bei Dokumenten hat unter Umständen nicht immer funktioniert.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.74]]></title>
        <id>version-1_1_74</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_74"/>
        <updated>2018-11-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li>Optimierung des Layouts der Startseite des Dokumentenmanagemnets, um einen schnelleren Zugriff auf die zuletzt angesehenen Dokumente zu erlauben.</li></ul><p>![](<a href="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19">https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19</a> (5).png)</p><h2>Schulungsmanagement</h2><ul><li>Erweiterung des Filters um einen Filtermöglichkeit nach Qualifikationen</li></ul><h2>Qualitätsmonitor</h2><ul><li>Erweiterung der Auswertungen im Bereich Ideenmanagement. Was sind die kreativen Tage? Darstellung an welchen Tagen, welche Anteil an Ideen übertragen wurde.</li></ul><h2>Personal</h2><ul><li><p>Darstellung der innerhalb der Software erstellten Verknüpfungen zwischen den einzelnen Positionen innerhalb der Abteilungen als Organigramm. Somit gehört das aufwendige Zeichnen von Organigrammen mittels Powerpoint oder anderen Programmen der Vergangenenheit an.![](<a href="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19">https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19</a> (1).png)</p></li><li><p>Beim Verknüpfen von Qualifikationen können jetzt direkt die Fristen bzw. das Datum der Eintragung der Qualifikation eingegeben werden.</p></li></ul><h2>Projekte &amp; Maßnahmen</h2><ul><li>Export als <em>.csv Datei: Der aktuell ausgewählte Maßnahmenfilter kann als </em>.csv Datei exportiert werden. Somit sind inidividuelle Auswertungen oder eine kurze Information an externe Projektpartner ohne weiteres möglich.![](<a href="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19">https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19</a> (3).png)</li></ul><h3> </h3><ul><li>Kopieren von Maßnahmen: Maßnahmen, die immer wieder in leicht abgeänderter Form auftauchen lassen sich jetzt ganz einfach kopieren. Das Kopieren umfasst neben Titel und Beschreibung auch alle einträge der Checkliste. ![](<a href="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19">https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/59-images/2018-11-19</a> (4).png)</li></ul><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li><p>Zahlreiche Hilfstexte eingeführt</p></li><li><p>Verbesserung der standardmäßigen Filterfunktionen, um z.B. leichter die für eine Position erforderlichen Funktionen anzuzeigen.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.73]]></title>
        <id>version-1_1_73</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_73"/>
        <updated>2018-10-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Allgemein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Allgemein</h2><ul><li>Im Modul Zielmanagement erproben wir eine neue Methode der Schlagworteingabe. Inbesondere im Internet Explorer kann die bisherige Schlagworteingabe teilweise etwas hakelig sein. Diese Probleme tauchen mit dem neuen Konzept nicht mehr auftauchen.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/58-images/mceclip2.gif"/></p><ul><li><strong>Admin:</strong> Diverse Hinweistexte hinzugefügt, um es klarer zu gestalten, wer wann welche Rollen und Zugriffe auf das System hat.</li></ul><h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li>Optimierung des Vergleichs von Dokumentenrevisionen. Damit Änderungen in Dokumenten leichter ersichtlich sind, werden jetzt inhaltliche und Änderungen und Änderungen der Formatierung separat voneinander dargestellt.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/58-images/mceclip0.gif"/></p><ul><li>Verbesserung der Funktion &quot;Zur Kenntnisnahmen&quot; von Dokumenten. Bisher wurden hier u.U. für den einzelnen Nutzer falsche Daten angezeigt, wenn die Kenntnisnahme für ein Dokument durchgeführt wurde.</li></ul><h2>Schulungsmanagement</h2><p>Schulungen können jetzt besser geplant werden. Es ist ab jetzt möglich Schulungen mit Start- und Enddatum oder auch Zeiten zu erfassen.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/58-images/mceclip3.png"/></p><h2>Funktionen und Qualifikationen</h2><p>In den Matrizen für Qualifikationen und Unternehmensfunktionen können jetzt zusätzlich noch Informationen zur primären Position der Mitarbeiter Angezeigt werden, um einen besseren Überblick zu erhalten.</p><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/58-images/mceclip1.png"/></p><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.72]]></title>
        <id>version-1_1_72</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_72"/>
        <updated>2018-10-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reklamationsmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Reklamationsmanagement</h2><ul><li><p>Das Modul Reklamationsmanagement wurde vollständig überarbeitet und an das neue Design angepasst. Zukünftig können auch Reklamationen erfasst werden ohne das pflichtmäßig die reklamierende Partei ausgewählt werden muss. Dies bietet Vorteile, wenn z.B. die Stammdaten nicht vollständig hinterlegt sind, so dass der richtige Reklamierende nicht zur Auswahl steht. In diesem Fällen kann dann die Reklamation jetzt trotzdem problemlos erfasst werden.</p></li><li><p>Reklamationen können zukünftig auch nur mit Personen verknüpft werden. Dies ist z.B. wichtig, um Endkunden Reklamationen zu erfassen.</p></li></ul><h2>Schulungsmanagement</h2><ul><li>Teilnehmer zu Schulungen können direkt nach Abteilungen gruppiert ausgewählt werden.</li></ul><h2> </h2><h2>Dokumentenmanagement</h2><ul><li>Beim Hinzufügen von Personen zur Freigabe wird jetzt direkt in dem Auswahlfenster dargestellt, warum hier nicht alle in der Software hinterlegten Mitarbeiter zur Auswahl stehen.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/57-images/Approver.png"/></p><ul><li>Beim Hinzufügen von Personen zur Kenntnisnahme können Mitarbeiter direkt nach Abteilungen gefiltert werden, um so schneller die gewünschten Personen auswählen zu können.</li></ul><h2>Funktionen &amp; Qualifikationen</h2><ul><li>Das Modul Funktionen und Qualifikationen wurde in weiten Teilen überarbeitet. Die neue Startseite soll den Einstieg in dieses Thema erleichtern, in dem direkt Hinweise auf anstehende Aufgaben gegeben werden. So ist z.B. auf den ersten Blick zu erkennen, ob Qualifikationen ablaufen oder auch nur kurz davor sind abzulaufen.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/57-images/Q_Matrix_home.png"/></p><ul><li>Die jeweiligen Matrizen sind ebenfalls optimiert worden. Da die dargestellten Informationen aus verschiedenen Datenquellen zusammengestellt werden müssen, können viele Mitarbeiter und oder Qualifikationen zu längeren Ladezeiten führen. Um dies zu verhindern, wird bei größeren Datensätzen vor dem Zeichnen der Matrix abgefragt, ob nur Ausschnitte dargestellt werden sollen.</li></ul><p><img src="https://caqadmin.blob.core.windows.net/releasenotes/57-images/CompanyFunctionsMatrix.png"/></p><ul><li>Beim Verknüpfen von Qualifikationen mit Mitarbeitern aus dem Modul Funktionen &amp; Qualifikationen kann jetzt auch direkt das Datum des Erlangens der Qualifikation festgelegt werden.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.71]]></title>
        <id>version-1_1_71</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_71"/>
        <updated>2018-09-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>Funktionen &amp; Qualifikationen: Diverse Übersetzungen hinzugefügt</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Personal: Gleichzeitiges Verknüpfen von mehreren Positionen mit einem Mitarbeiter kann zu Fehlern führen</p></li><li><p>Schulungsmanagement: Klicken der Teilnahmebestätigung bei Schulungen führt zu Fehlern</p></li><li><p>Einstellungen -&gt; Audittypen: Festlegen der Verantwortlichkeit zeigt keine Personen zur Auswahl an</p></li><li><p>Einstellungen -&gt; Abteilungen: Fehlerhafte ÜBerschriften bei Abteilungen &amp; Positionen korrigiert</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.70]]></title>
        <id>version-1_1_70</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_70"/>
        <updated>2018-09-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Allgemein:</p><ul><li><p>Begrüßungstour bei Erstanmledung aktualisiert</p></li><li><p>Begrüßungsmail nach Registrierung optimiert</p></li></ul></li><li><p>Formulareditor:</p><ul><li><p>Verbesserung des Erfassens von Dropdown Auswahlfeldern und Behebung von Fehlern</p></li><li><p>Hinzufügen von Schlagworten ermöglicht</p></li></ul></li><li><p>Dokumentenmanagement:</p><ul><li>Eingabevalidierung beim Erstellen von Ordnern, so dass die maximale Länge für einen Eintrag nicht überschritten wird</li></ul></li><li><p>Funktionen &amp; Qualifikationen</p><ul><li>Berechnung der Fristen basiert jetzt auf dem eingestellten Erledigt Datum und nicht dem Datum, an dem es in das System eingetragen wurde</li></ul></li><li><p>Qualitätsmonitor</p><ul><li><p>Überarbeitung der Auswertungen im Bereich des Schulungsmanagements</p></li><li><p>Kunden &amp; Lieferanten: Darstellung der durchschnittlichen Bewertung der Kunden</p></li></ul></li><li><p>Admin:</p><ul><li><p>Überarbeitung des Bereichs Nutzers:</p></li><li><p>Übersichtlichere Darstellung der Nutzer</p></li><li><p>Leichteres Ändern der Zugriffsbeschränkungen auf die Software</p></li><li><p>Hinweis auf @ in Liste der zugelassenen Domains</p></li></ul></li><li><p>Zielmanagement:</p><ul><li>Es kann jetzt festgelegt werden, ob ein Ziel eine Steigerung oder Reduktion eines Wertes darstellen soll. Das führt zu einer verständlicheren Berechnung des Zielerreichungsgrads in der Übersicht</li></ul></li><li><p>Risiko &amp; Chancen</p><ul><li>Bewertungen von Risiken und Chancen mit Gleitkommazahlen sind möglich</li></ul></li><li><p>Ideenmanagement:</p><ul><li>Einführung neues Design</li></ul></li><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen:</p><ul><li>Einführung neues Design</li></ul></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.69]]></title>
        <id>version-1_1_69</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_69"/>
        <updated>2018-08-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Auditmanagement:</p><ul><li><p>Umstellung auf neues Design abgeschlossen </p></li><li><p>Audits lassen sich mit Startzeit erstellen</p></li></ul></li><li><p>Risiken &amp; Chancen: Umstellung auf neues Design abgeschlossen</p></li><li><p>Zielmanagement: Umstellung auf neues Design abgeschlossen</p></li><li><p>Upload von Dateien: *.mp4 Dateien können hochgeladen werden</p></li><li><p>Formulareditor: Neue Eingabtypen &quot;Abschnitt&quot; und &quot;Textfeld&quot; hinzugefügt</p></li><li><p>Personal: Es wird dargestellt, ob ein Mitarbeiter über ein Nutzerkonto verfügt</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Diverse nicht angezeigte Icons wieder hinzugefügt</p></li><li><p>Dokumentenmanagement: Fehler beim Verschieben von Dokumenten und Ordnern behoben</p></li></ul><h3>Ankündigung</h3><p>Mit den nächsten Versionen führen wir eine E-Mail Benachrichtigung mit einer Zusammenfassung aller aktuellen Aufgaben innerhalb der Software ein. Wenn Sie zu den ersten Nutzern dieser Funktion gehören möchten, melden Sie sich bitte unter <a href="mailto:support@qmbase.com">support@qmbase.com</a> und wir nehmen Sie in das Vorschauprogramm auf.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.68]]></title>
        <id>version-1_1_68</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_68"/>
        <updated>2018-08-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Die merklichste Veränderung in dieser Version betrifft das Design. Alle Module sind inzwischen in den meisten Ansichten auf das neue Design umgestellt. Die jetzt noch fehlenden Bereiche werden mit den kommenden Updates nachgereicht.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Die merklichste Veränderung in dieser Version betrifft das Design. Alle Module sind inzwischen in den meisten Ansichten auf das neue Design umgestellt. Die jetzt noch fehlenden Bereiche werden mit den kommenden Updates nachgereicht.</p><p>Neben dem Design der Software wurden auch die Benachrichtigungsemails überarbeitet. Diese werden zukünftig auch inhaltlich noch weiter optimiert, damit direkt erkenntlich ist, um welche Information es sich handelt und ob Handlung erforderlich sind.</p><h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Fehlermanagement: Fehler lassen sich zusätzlich mit einem Titel und die Kategorie mit einer Farbe versehene.</p></li><li><p>Dokumentenenmanagement, Wiki und Blog: Es lassen sich &quot;Pflichtdokumente&quot; festlegen, deren Kenntnisnahme für alle Mitarbeiter erforderlich ist. Prinzipiell konnten natürlich auch in der Vergangenheit auch schon alle Mitarbeiter zur Kenntnisnahme ausgewählt werden. Die neuen Funktion bietet sich jetzt aber zusätzlich die Möglichkeit, dass hier auch neu hinzukommende Mitarbeiter autoamtisch mit in die Liste aufgenommen werden. Diese Funktion eignet sich somit besonders, um z.B. den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Onboarding">Onboarding</a> Prozess neuer Mitarbeiter zu unterstützen. Ein typisches Dokumente hierfür könnte zum Beispiel eine Unternehmenspolitik sein.</p></li><li><p>Dokumentenenmanagement, Wiki und Blog: Beim Vergleich unterschiedlicher Revisionen wird jetzt unterhalb der Revisionen eine weitere Ansicht, in der die Änderungen der Dokumente farblich gekennzeichnet werden. Das hilft insbesondere dabei kleine Änderungen schnell zu erkennen.</p></li><li><p>Schulungsmanagement: Es lässt sich zusätzlich nach dem &quot;Erledigt Datum&quot; filtern, um somit z.B. alle Schulungen anzeigen zu können, an denen eine Person innerhalb eines Zeitraumes teilgenommen hat.</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Colorpicker: Überall, wo Farben für z.B. Kategorien ausgewählt werden können, wird jetzt ein anderer Colorpicker verwendet, der sich leichter bedienen lässt.</p></li><li><p>Icons und Symbole: Es wird eine neue Versio der Logos verwendet, die mehr Vielfalt bietet und sich besser an verschiedene Auflösungen anpasst.</p></li><li><p>8D Report: Zusätzlich werden die Informationen zu Produkt, Menge und verknüpften Aufträgen angezeigt. Darüber hinaus lässt sich durch neue Verlinkungen leichter zwischen den verschiedenen Elementen hin und her navigieren.</p></li><li><p>Reklamationsmanagement: Es kann zusätzlich nach Produkten und verknüpften Firmen (wer hat Reklamiert) gefiltert werden</p></li><li><p>Unternehmensfunktionen: Unternehmensfunktionen können jetzt auch wieder unabhängig von der eigentlich Position mit Mitarbeitern verknüpft werden. Dies ist z.B. hilfreich, bei zwei Personen, die die gleich Stelle haben aber unterschiedliche Aufgaben übernehmen (kfm. und technischer Geschäftsführer)</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.67]]></title>
        <id>version-1_1_67</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_67"/>
        <updated>2018-07-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>Diese Version beinhaltet die größten Veränderungen im Zusammenspiel von Mitarbeiter, Schulungen und Qualifikationen. Mit dieser Version ist es möglich, dass Schulungstypen Qualifikationen zugeordnet werden könnne. Diese können dann auf die Schulungen übertragen werden und von hier direkt den Teilnehmern zugeordnet werden. Dies wird in einer der kommenden Versionen die Möglichkeit eröffnen den Schulungsbedarf für einzelnen Mitarbeiter automatisch zu ermitteln.</li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Upload Dialog: In den Bereichen, wo das neue Design schon aktiv ist, sind in dem Upload Dialog jetzt informationen zu den Einschränkungen beim Upload hinterlegt (Größe und Dateitypen)</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Wiki: Fehler im Upload von Dateien behoben</p></li><li><p>Blog: Fehler beim Erstellen des &quot;Abstract&quot; Textes behoben.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.66]]></title>
        <id>version-1_1_66</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_66"/>
        <updated>2018-07-08T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Einstellungen: Komplette Überarbeitung des Moduls und an Anpassung an das neue Layout. Damit verbunden auch eine deutliche Vereinheitlichung aller Einstellungen sowie kleinere Optimierungen (z.B. zusätzliche Suchfelder)</p></li><li><p>Import von Personen optimiert. Dies beinhaltet eine neue Vorlage, die durch ein neues Format weniger Probleme mit Umlauten in Namen verursacht.</p></li><li><p>Diverse fehlende Übersetzungen hinzugefügt.</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Personal: Beim Erstellen von neuen Mitarbeitern wurde die Anrede unter Umstaänden nicht korrekt mit übernommen.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.65]]></title>
        <id>version-1_1_65</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_65"/>
        <updated>2018-06-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><p>Diese Version enthält viele Veränderungen im Backend Bereich. Dies betrifft einen überarbeiteten Datenbankzugriff und Eingabevalidierung. Diese Änderungen führen in fast allen Bereichen zu einer durchschnittlich ca. 10% schnelleren Ausführung der Software.</p><h3>Fehler behoben</h3><p>Im Bereich Blog und Wiki wurden einige Fehler im Veröffentlichungsprozess behoben, die mit der letzten Version eingeführt worden sind.</p><ul><li>Qualifikationen &amp; Funktionen: Optische Überarbeitung im Bereich der Verknüpfung mit Personen</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.64]]></title>
        <id>version-1_1_64</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_64"/>
        <updated>2018-06-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>Formulare: Löschen von Formularen möglich</li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Blog, Dokumentenmanagement und Wiki wurden komplett überarbeitet. Dies betrifft insbesondere den Bereich Editieransicht</p></li><li><p>Zähler bei Softwareupdates startet zukünfig bei neuen Registrierungen von Users bei 0 nicht wie bisher mit allen jeweils durchgeführten Updates</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Schulungen: Festlegung von Zeiten und Orten funktioniert wieder</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.1.63]]></title>
        <id>version-1_1_63</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_1_63"/>
        <updated>2018-05-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Allgmein:</p><ul><li><p>Der Button Verbesserung zur Website befindet sich jetzt in der Navigationsleiste unter dem Fragezeichen </p></li><li><p>Optimierung des Layouts</p></li><li><p>Enfall der Fußzeile</p></li><li><p>Versionierung unter &quot;Software Aktualisierungen&quot; sichtbar</p></li><li><p>Kommentarfunktion in den Bereichen des neuen Layouts verfügt über eine automatische Linkerkennung. Wenn in Ihrem Kommtar also z.B <a href="http://www.qmbase.com">www.qmbase.com</a> auftaucht, wird dies auch als klickbarer Link dargestellt.</p></li></ul></li><li><p>Dokumentenmanagement, Wiki und Neuigkeiten: Überarbeitung der Seite der unveröffentlichten Einträge. Fehlerhafte Einblendung unveröffentlichter Article entfernt</p></li><li><p>Registrierungsprozess: Sollte nach dem Registrierungsprozess keine Bestätigungsemail ankommen, kann diese E-Mail nochmal manuell angefordert werden.</p></li><li><p>Einstellungen Orte: Verknüpfte Räume löschen funktioniert jetzt auch, wenn noch Schulungen oder Inventargegenstände mit dem Raum verknüpft sind.</p></li><li><p>Kontakte: Die Bereich der Kontakte wurde überarbeitet.</p></li><li><p>Konfigurationen Dokumentenmanagement:</p><ul><li><p>Kommentarfunktion kann deaktiviert werden</p></li><li><p>War diese Seite hilfreich kann deaktiviert werden</p></li><li><p>Die Kenntnisnahme kann jetzt auf Wunsch per Klick und nicht mehr automatisch durch den Besuch der Seite bestätigt werden</p></li></ul></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.62]]></title>
        <id>version-1_0_1_62</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_62"/>
        <updated>2018-04-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ankündigung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Ankündigung</h3><p>Mit der nächsten Version werden wir unsere Versionierungsstrategie umstellen, um schneller auf Fehler reagieren zu können. Die nächste Version wird den Namen 1.1.63.xx tragen. Das xx wird ersetzt durch eine technische automatisch generiete Versionsnummer. Diese kann sich möglicherweise täglich ändern, wenn lediglich kleinere Fehler behoben werden. Über geplante/größere Änderungen wird ,wie bisher, hier an dieser Stelle informiert. </p><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Startseite: Das Layout der Startseite wurde überarbeitet. Ein Verweis auf zuletzt gelesene Dokumente ist als eine Schellzugrifffunktion jetzt auf der Startsetie implementiert.</p></li><li><p>Dokumentenmanagement:</p><ul><li><p>Geänderte Darstellung der Dokumente zur Freigabe oder zur Kenntnisnahme</p></li><li><p>Abstract Funkion: Als Bearbeiter von Dokumenten können jetzt Kurzzusammenfassungen erstellt werden, die dann über eine Lupen Funktion im Dokumentenkopf eingeblendet werden können.</p></li></ul></li><li><p>Schulungsmanagement: Schulungen können auch nach dem Schulungstypen gefiltert werden.</p></li><li><p>Adminbereich: Diverse zusätzliche Erklärungstexte für Grundfunktionalitäten hinzugefügt.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.61]]></title>
        <id>version-1_0_1_61</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_61"/>
        <updated>2018-03-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Schulungsmanagement: Überarbeitung und neues Design des Schulungsmanagements</p></li><li><p>Personal: Überarbeitung und neues Design des Moduls Personal</p><ul><li><p>Insbesondere verbesserte Darstellung zugeordneten Qualifikationen und Positionen.</p></li><li><p>Zugeordnete Qualifikationen sind jetzt standardmäßig zu 100% erfüllt. Sollte weniger gewünscht sein, kann dies im zweiten Schritt dargestellt werden</p></li></ul></li><li><p>Funktionen &amp; Qualifikatioen: Überarbeitung der Arbeitsabläufe des Zuordnung von Qualifikationen</p></li><li><p>Admin: Das Logo in der Navigationsleiste kann jetzt wieder auf die Standardeinstellung zurügesetzt werden (qmBase Logo)</p></li><li><p>Dokumentenmanagement, Wiki und Neuigkeiten:</p><ul><li><p>Artikel können jetzt mit einem Klick veröffentlicht werden, wenn man selbst die Berechtigung hat Dokumente freizugeben. Dadurch kann der Veröffentlichungsvorgang um 75% beschleunigt werden.</p></li><li><p>Auf Benachrichtungsmails, die während des Veröffentlichungsvorgangs an einen selbst geschickt werden und die nicht benötigt werden, sind jetzt deutlich reduziert.</p></li></ul></li></ul><h3>Wird zukünftig entfernt</h3><ul><li><p>Funktionen &amp; Qualifikationen: Die Verknüpfung von Funktionen mit Personen wird zukünfitg entfernt. Dies wird zukünftig automatisch durch die Verknüpfung mit Positionen abgeleitet.</p></li><li><p>Kalenderschnittstelle: Der alte Link zur Kalenderschnittstelle wird mit der nächsten Version eingestellt. Der Link zur neuen Schnittstellen kann über das eigene Profil abgerufen werden.</p></li></ul><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.60]]></title>
        <id>version-1_0_1_60</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_60"/>
        <updated>2018-03-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement:</p><ul><li><p>Ansicht der nicht zur Kenntnis genommenen Dokumente mit manueller Erinnerungsfunktion</p></li><li><p>Unter Umständen fehlerhafte Darstellung der Ordnerstruktur beim Verschieben von Ordnern korrigiert.</p></li><li><p>Suche nach Schlagworten möglich</p></li></ul></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Qualitäsmonitor: Alle Bereiche des Qualitätsmonitors überarbeitet und um neue Auswertungen ergänzt</p></li><li><p>Rollen &amp; Freigabe: Für jedes Modul kann jetzt einzelen die Freigabe zu den Einstellungen eingestellt werden.</p></li><li><p>Admin: Übersichtsseite neu gestaltet und optimiertes Ladeverhalten.</p></li><li><p>Ideenmanagement: Smart Views eingefügt.</p></li><li><p>Reklamationsmanagement: Design in Teilen auf neues Layout / Design umgestellt.</p></li></ul><h3>Wird zukünftig entfernt</h3><ul><li>Alte Kalenderschnittstelle wird mit dem nächsten Update entfernt</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Anhängen von Dateien in On Premise Variante optimiert und von kleineren Fehlern bereinigt. </p></li><li><p>Fehlermanagement: Verknüpfen von Fehlern untereinander verbessert</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.59]]></title>
        <id>version-1_0_1_59</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_59"/>
        <updated>2018-02-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Kontakte: Ids von Unternehmen und Personen werden zur besseren Auffinbarkeit unter den Kontakten mit dargestellt</p></li><li><p>Dokumentenmanagement: Suche nach Schlagwörtern in Detailsuche jetzt möglich</p></li><li><p>Wissensmanagement in Wiki umbenannt und gundlegende überarbeitet. Dies beinhaltet:</p><ul><li><p>Darstellung der letzten Änderungen</p></li><li><p>Darstellung von besonders populären Artikeln</p></li><li><p>Volltextsuche</p></li><li><p>Komprimierte Darstellung von Artikeln, die zu Kenntnis genommen oder genehmigt werden sollen</p></li></ul></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement in Risiken und Chancen umbenannt.</p><ul><li><p>Für einzelne Risiko und Chancenkategorien können jetzt Farben definiert werden zur leichteren Auffindbarkeit</p></li><li><p>Grenzwerte in den Kategorien lassen sich als Info oder Warnung erstellen. Weitere Funktionalität folgt mit einem der kommenden Updpates</p></li></ul></li><li><p>Ideenmanagement:</p><ul><li><p>Verbesserung der Farbzuordnung von Kategorien</p></li><li><p>Klarere Darstellung wer kann welche Ideen sehen</p></li></ul></li><li><p>Reklamationsmanagement -&gt; Einheiten: Zeit als Grundeinheit mit aufgenommen, um z.B. Reklamationen von Dienstleistern besser abbilden zu können</p></li><li><p>Qualitätsmonitor:</p><ul><li><p>Überarbeitung der Seite für die Seite Risiken und Chancen</p></li><li><p>Überarbeitung der Ideenmanagement und Optimierung der Ladezeiten</p></li></ul></li><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen: Erledigte Projekte werden nicht mehr in der Seitenleiste und den Projekte dargestellt.</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Kleinere Fehle in der Verknüpfung von Positionen und Abteilungen </p></li><li><p>Dokumentenmanagement: Verantwortliche Person wird in der Druckansicht mit dargestellt</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.58]]></title>
        <id>version-1_0_1_58</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_58"/>
        <updated>2018-01-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Das qmBase Entwicklungsteam meldet sich mit der Version 1.0.1.58 zurück aus der Weihnachtspause. Das erstellen dieser Version hat etwas länger gedauert als üblich, beinhaltet dafür aber auch überdurchschnittlich viele Änderungen, die im Folgenden Erwähnung finden.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Das qmBase Entwicklungsteam meldet sich mit der Version 1.0.1.58 zurück aus der Weihnachtspause. Das erstellen dieser Version hat etwas länger gedauert als üblich, beinhaltet dafür aber auch überdurchschnittlich viele Änderungen, die im Folgenden Erwähnung finden.</p><h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Auditmanagement: Erweiterte Such- und Filterfunktionen</p></li><li><p>Instandhaltungsmanagement: Erweiterte Such- und Filterfunktionen</p><ul><li>Vorschaufunktion einer Druckfunktion von Prüfprotokollen</li></ul></li><li><p>Personal: Erweiterte Such- und Filterfunktionen</p></li><li><p>Schulungsmanagement: Erweiterte Such- und Filterfunktionen</p></li><li><p>Zielmanagement: Erweiterte Such- und Filterfunktionen</p><ul><li>Automatische Zielerreichungsberechnung, wenn aktueller Wert und Zielwert Zahlen sind.</li></ul></li><li><p>Fehlermanagement: Erweiterte Such- und Filterfunktionen</p></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement: Filter um Risikokategorien erweitert.</p></li><li><p>Einfache Importfunktion für Inventargegenstände</p></li><li><p>Profil: Komplettes Profilmodul überarbeitet. Neues Design als ersten Test implementiert. Das Design wird, sofern es keine unvorhergesehenen Probleme geben sollte, mittelfristig auf die anderen Module übertragen</p></li><li><p>Qualifikationsmatrix: Umbenannt in Qualifikationen und Funktionen</p><ul><li><p>Filterfunktion in Qualifikationsmatrix und Funktionsmatrix integriert.</p></li><li><p>Qualifikationen können jetzt auch nur eingeschränkt einer Person zugeordnet werden (0-100%) </p></li><li><p>Verknüpfung zwischen Positionen und Funktionen ist möglich, damit können im Bereich Personal automatische Stellenbeschreibungen erstellt werden</p></li></ul></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Das Importieren von Einträgen ist jetzt nur noch aus dem Admin Bereich möglich.</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Qualitätsmonitor: Filter im Bereich der Dokumente wiederhergestellt</p></li><li><p>Dokumentenmanagement: Das löschen von Ordnern sollte jetzt in jeder Kombination funktionieren</p></li><li><p>Download von Dateien an zahlreichen Stellen fehlerhafte Verlinkungen behoben</p></li><li><p>Download von Dateien in der On Premise Version funktioniert auch mit Sonderzeichen im Dateinamen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.57]]></title>
        <id>version-1_0_1_57</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_57"/>
        <updated>2017-12-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Chancen- und Risikomanagement: Die Bewertung im Chancen- und Risikomanagement kann jetzt auf Basis von frei definierbaren Kategorien erfolgen. Somit können z.B. Risikobewertungen gem. FMEA durchgeführt werden.</p></li><li><p>Chancen- und Riskomanagmenet: In der Preview Phase befindet sich die &quot;Timeline&quot; Übersicht. Hier sollen alle Aktivitäten, die in dem Modul ausgelöst werden z.B Erstellung oder Bewertung von Risiken chronologisch sortiert werden.</p></li><li><p>Dokumentenmanagement: Auf der Startseite des Moduls gibt es jetzt eine einfache Übersicht über die Dokumente, die noch freizugeben sind bzw. noch gelesen werden sollen.</p></li><li><p>Auditmanagement: Filterfunktion für durchgeführte Audits implementiert.</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement: Fehler bei der Verknüpfung von Mitarbeitern zur Kenntnisnahme wurde behoben.</p></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement: Diverse kleinere Fehler bei der Erstellung von Kategorien und dem Hinterlegen von Formeln im Chancen- und Risikomanagement behoben.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.56]]></title>
        <id>version-1_0_1_56</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_56"/>
        <updated>2017-12-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>qmBase auf Türkisch - Dank externer Unterstützung können wir Ihnen qmBase jetzt zusätzlich zu den Sprachen Deutsch und Englisch auch auf Türkisch anbieten.</li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Ideenmanagement: Das Modul Ideenmanagement wurde vollständig überarbeitet. Es gibt jetzt die Möglichkeit Ideen in einer Gutachtenphase durch beliebige Mitarbeiter bewerten zu lassen. Neu ist darüberhinaus auch die Möglichkeit weiterreichende Informationen, wie beispielsweise die durch die Idee realisierten Einsparungen zu erfassen. Der Zugang zum Ideenmanagement erfolgt jetzt nur über eine zentrale tabellarische Darstellung. In dieser können über Filter gewünschte Informationen herausgefiltert werden. Sollten Ideen nicht den im Unternehmen festgelegten Standards entsprechen, können die Ideen auch an den Absender zurückgeschickt werden mit der Bitte zur Überarbeitung. Die eingeschränkten Zugriffsrechte bleiben wie gewohnt erhalten. Mit der Überarbeitung einher geht die Tatsache, dass sich der Status von Ideen feiner einstellen lässt. Im Zuge des Updates wurden daher die bestehenden Ideen wie folgt migriert:</p><ul><li><p>Ideen deren Fortschritt zwischen 0 und 1 gelegen hat sind jetzt als &quot;In Bearbeitung&quot; markiert</p></li><li><p>Ideen deren Fortschritt = 1 ist, sind als &quot;Erledigt&quot; markiert</p></li><li><p>Ideen, die noch nicht abgeschickt wurden sind als &quot;Offen&quot; markiert</p></li><li><p>Ideen die als &quot;Erledigt&quot; markiert sind haben als &quot;Erledigt am&quot; Datum das Datum zu dem sie vorher als &quot;Registriert&quot; gekennzeichnet waren</p></li></ul></li><li><p>Qualitätsmonitor: Die Auswertungen zum Ideenmanagement wurden überarbeitet und an die nun möglicherweise größere Informationsbasis (z.B. Darstellung realisierter Einsparungen) angepasst.</p></li><li><p>Qualitätsmonitor: Auswertungen im Bereich Reklamationen überarbeitet</p></li></ul><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.55]]></title>
        <id>version-1_0_1_55</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_55"/>
        <updated>2017-11-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>Risikobewertungen können zusätzlich als Schätzwerte markiert werden</li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement, Neuigkeiten und Wissensmanagement: Das Festlegen eines Verantwortlichen ist jetzt obligatorisch</p></li><li><p>Startseite</p><ul><li><p>Die Neuigkeiten auf der Startseite können als gelesen markiert werden und tauchen dann nur noch als Überschrift auf der Startseite auf</p></li><li><p>Das Laden der Startseite wurde überarbeitet und ist jetzt ca. 50% schneller</p></li></ul></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement</p><ul><li><p>Diverse Fehler bei dem erstellen von Risikokateogrien behoben</p></li><li><p>Die Reihenfolge der Custom Fields kann jetzt per Drag and Drop verändert werden</p></li></ul></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Druckansichten: Sehr große Bilder werden nicht mehr verzerrt dargestellt</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.54]]></title>
        <id>version-1_0_1_54</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_54"/>
        <updated>2017-11-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>Darstellung der aktuellen Chancen- und Risiken auf der Startseite</li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement, Neuigkeiten und Wissensmanagement: Detailseite der Artikel wurde überarbeitet dies beinhaltet:</p><ul><li><p>Darstellung von PDFs und Bildern innerhalb der Seite ohne Download</p></li><li><p>Darstellung der vorraussichtlichen Lesendauer bei Dokumenten, die als Text erstellt wurden</p></li><li><p>Kopfzeile grundsätzlich überarbeitet mit Hinweis auf das letzte Änderungsdatum</p></li><li><p>Darstellung des Verlaufs mit detaillierteren Angaben versehen</p></li></ul></li></ul><h3> </h3><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Schulungsmanagement: Mehrfache Abfrage von Einladungsbestätigungen im Internet Explorer verhindert</p></li><li><p>Auditmanagement: Mehrfache Abfrage von Einladungsbestätigungen im Internet Explorer verhindert</p></li><li><p>Personal: Fehlerhafte Weiterleitung nach dem Erstellen von Mitarbeitern</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.53]]></title>
        <id>version-1_0_1_53</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_53"/>
        <updated>2017-10-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Einstellungen: Überarbeitung des Import Bereichs, so dass auch größere Produktlisten (bis 16000 Einträge) schnell importiert werden können</p></li><li><p>Profil: Überarbeiteter Editor zum Upload von Profilbildern</p></li><li><p>Ideenmanagement: Überarbeiter Texteditor zur Eingabe von von Ideen</p></li></ul><h3>Wird zukünftig entfernt oder geändert</h3><ul><li>Die bisherige Kalenderschnittstelle zur Verknüpfung mit bspw. Outlook wird in einer der folgenden Versionen durch eine neue Schnittstelle unter einem anderen Link ersetzt. </li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Das Löschen von Datein in den Bereichen Chancen- &amp; Risikomanagement und Projekte &amp; Maßnahmen funktioniert wieder.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.52]]></title>
        <id>version-1_0_1_52</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_52"/>
        <updated>2017-10-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Neben den gewohnten Funktionserweiterungen und Fehlerbehebungen haben wir uns im vergangen Entwicklungsabschnitt intensiv an Kernkompomenten der Software gearbeitet und hier generelle Verbesserungen erreicht. Diese werden deutlich durch eine deutlich reduzierte Größe der Software (-18%). Dies führt zu:]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Neben den gewohnten Funktionserweiterungen und Fehlerbehebungen haben wir uns im vergangen Entwicklungsabschnitt intensiv an Kernkompomenten der Software gearbeitet und hier generelle Verbesserungen erreicht. Diese werden deutlich durch eine deutlich reduzierte Größe der Software (-18%). Dies führt zu:</p><ul><li><p>Geringerem Speicherbedarf in unserem Rechenzetrum oder auf Ihrem Server</p></li><li><p>Schnellere Softwareverteilung</p></li><li><p>Kürzere Ausfallzeiten während der Softwareverteilung</p></li></ul><p>Darüberhinaus haben wir durch diverse Anpassungen Geschwindigkeitszuwächse innerhalb der Software in einer Spanne zwischen 14-23% erreicht. </p><h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Allgmein: Um neue Funktionen vorab auszutesten gibt es ab jetzt die Möglichkeit aktiv einen Preview Modus zu aktivieren. Die Möglichkeit hierzu befindet sich in den persönlichen Profileinstellungen.</p></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement: Im Preview Modus ist es möglich Risikokatgerorien zu erstellen und mit individuellen Bewertungsparametern zu versehen. Dies ermöglich die Bewertung z.B. nach Kriterien einer FMEA (Fehlermöglichkeits- und -einflussanalyse) oder auch weiterhin nach Kriterien, wie der Eintrittswahrscheinlichkeit und finanziellen Auswirkungen</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Einstellungen: Ablauf der Erstellung von Audittypen und Qualifikationen verändert, um eine versehentliche Eingabe ungültiger Wiederholungsintervalle zu vermeiden</li></ul><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.51]]></title>
        <id>version-1_0_1_51</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_51"/>
        <updated>2017-10-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen</p><ul><li><p>Neuer Texteditor für Projektbeschreibungen</p></li><li><p>Fortschritsbalken für mit Maßnahmen verknüpfte Projekte</p></li></ul></li><li><p>Schulungen: Tabelle der Teilnehmer lässt sich nach &quot;Angenommen&quot; sortieren</p></li><li><p>Einstellungen -&gt; Abteilungen: Tabellen lassen sich jetzt auch sortieren</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Startseite: Design auf der Startseite an neues Design im Bereich Projekte &amp; Maßnahmen angepasst</li></ul><h3></h3>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.50]]></title>
        <id>version-1_0_1_50</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_50"/>
        <updated>2017-09-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Projekte: Übergabeprozess - Wenn man als verantwortliche Person für ein Projekt festsgelegt wurde, kann man einen Übergabeprozess anstoßen, um die Verantwortung an eine andere Person abzugeben. Die Benachrichtigungen über diesen Übergabeprozess werden nur für die beiden an der Übergabe beteiligten Personen dargestellt.</p></li><li><p>Q-Monitor -&gt; Instandhaltung: Anzeige des Prüfstatus aufgeteil nach Prüfungstypen</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Projekte &amp; Maßnahmen: Detailseiten des Moduls überarbeitet. Verknüpfungen können zukünftig nur noch durch Personen erstellt und gelöscht werden, die auch die Maßnahme selbst bearbeiten könnne.</li></ul><h3> </h3><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Personal: Suchfunktionen bei Verknüpfung mit von Mitarbeitern mit Positionen und Hierarchien wiederhergestellt.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.49]]></title>
        <id>version-1_0_1_49</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_49"/>
        <updated>2017-09-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li>Projekte &amp; Maßnahmen: Smart Views hinzugefügt</li></ul><p>Smart Views helfen Ihnen und Ihrem Team die Übersicht in wachsenden Listen von z.B. Projekten und Maßnahmen zu behalten. Mittels der Smart Views lassen sich individuelle Filter definieren, die die gesamte Liste auf Basis Ihrer Kriterien herunterfiltern.</p><p>Typische Aufgaben, für die Smart Views geeignet sind, sind z.B:</p><pre><code>*   Alle Aufgaben, die in Bearbeitung sind und für die die Mitarbeiter Müller, Meyer und Schmidt verantwortlich sind

*   Alle Maßnahmen mit Schlagwort ISO 9001 Rezertifizierung mit einem Erstelldatum ab dem 01.09.2017

*   Maßnahmen und Projekte, die im 2. Quartal 2017 abgeschlossen wurden.
</code></pre><p>Smart Views lassen sich nur für den eigenen Gebrauch als private Smart Views erstellen. Alternativ können Smart Views auch mit allen Nutzern der Software geteilt werden. Das Bearbeiten und Löschen der Smart View bleibt dem Ersteller vorbehalten.</p><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Kontakte: Übersichtsseite der Kontakte überarbeitet und um diverse Details wie z.B. ist der Kontakt ein Kunde oder ein Lieferant</p></li><li><p>Schulungsmanagement: Übersichtsseite überarbeitet.</p></li><li><p>Die Seitliche Navigationsleiste, die manchmal nach dem Laden der Seite erst von links ins Bild fährt, sollte jetzt von vornherein ihren festen Platz haben.</p></li></ul><h3>Wird zukünftig entfernt</h3><ul><li>Verknüpfung von Reklmationen und Fehlern. In einer späteren Version wird eine Verknüpfung von Fehlern nur noch mit Produkten oder Dienstleistungen direkt möglich sein. Die derzeitige Möglichkeit die Verknüpfung von Fehlern mit Reklamation und Produkten führt zu einer unnötigen Komplexität und schlechteren Auswertbarkeit von Reklamationen und Fehlern.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.48]]></title>
        <id>version-1_0_1_48</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_48"/>
        <updated>2017-08-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Adminbereich: Diverse Statusübersichten über:</p><ul><li><p>Neue Nutzer</p></li><li><p>Aktueller Synchronisierungsstatus (bei vorhandenen Schnittstellen)</p></li><li><p>Zuletzt verschickte Benachrichtigungen</p></li></ul></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement: Detailierte Suchfunktionen für das Modul</p></li><li><p>Qualitätsmonitor: Weitere Verbesserung der Startseite und Darstellung des Aktivitätsverlauf in ausgewählten Modulen</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Implementierung der Kommentarfunktion für die einzelnen Module, um Ladezeiten zu beschleunigen (ca. 5% schneller)</li></ul><h3> </h3><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Doppeltes Anzeigen des &quot;Veröffentlichung zurückziehen Buttons&quot; behoben</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.47]]></title>
        <id>version-1_0_1_47</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_47"/>
        <updated>2017-08-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement:</p><ul><li><p>Erweiterte Suche mit extra Suchkritierien hinzugefügt. Die Suche beinhaltet eine Volltextsuche, die derzeit Sonderzeichen noch nicht zuverlässig erkennt.</p></li><li><p>Beim Zurückziehen von Dokumenten können Kommentare mit erfasst werden.</p></li><li><p>Beim Bearbeiten von Dokumenten erscheint ein Hinweis, falls bereits eine neuere Revision vorhanden sein sollte.</p></li><li><p>Bei Dokumenten, die als Dateien verwaltet werden lässt sich jetzt auch nur der Titel ändern.</p></li><li><p>Eine Funktion zum Vergleichen unterschiedlicher Revisionsstände wurde hinzugefügt.</p></li></ul></li><li><p>Chancen &amp; Risikomanagement: Das Modul wurde komplett überarbeitet. Folgende Funktionen hinzugefügt:</p><ul><li><p>Custom Fields: Es können individuelle Eingabefelder definiert werden, um so die Formulare zu erweitern.</p></li><li><p>Tooltips: Alle Eingabefelder können mit Infoboxen versehen werden. Somit können Erläuterungen über zu erfassenden Informationen gegeben werden.</p></li><li><p>Neue Darstellung der Anhänge (angefügte Dateien)</p></li></ul></li><li><p>Qualitätsmonitor: Die Startseite des Qualitätsmonitors befindet sich im Umbruch. Es wurde eine Funktion hinzugefügt, um eine automatische Slide Show starten zu können, die in vorgegebenem Intervall eine Auswahl an Seiten des Q-Monitors aufruft.</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Qualifikationsmatrix: Suchfunktion bei Verknüpfung von Funktionen und Qualifikationen mit Mitarbeitern hinzugefügt.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.46]]></title>
        <id>version-1_0_1_46</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_46"/>
        <updated>2017-07-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Qualitätsmonitor: Zusätzliche Auswertungen für den Bereich Reklamationen</p></li><li><p>Reklamationsmanagement: Umfangreiche Such- und Filterfunktion</p></li><li><p>&quot;Verbesserung zur Website&quot;: Verbesserungsvorschläge und Fehler können jetzt kommentiert werden, um Verbesserungsvorschläge, die beim ersten Versuch nicht hinreichend bearbeitet worden sind direkt an dem ursprünglichen Punkt weiter zu beschreiben</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Startseite: Darstellung des Bereichs Neuigkeiten überarbeitet.</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Ideenmanagement: Übersicht der eigenen Ideen war unter einigen Tabs fehlerhaft</p></li><li><p>Die Anzeige der &quot;Erstellt am&quot; Uhrzeit im Titel vieler Seiten sollte jetzt in der richtigen Zeitzone dargestellt werden</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.45]]></title>
        <id>version-1_0_1_45</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_45"/>
        <updated>2017-07-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Auditmanagement: Manuelle Benachrichtigungsfunktion per E-Mail für alle Teilnehmer, um z.B. auf einen erstellten Auditbericht hinzuweisen</p></li><li><p>Schulungsmanagement: Manuelle Benachrichtigungsfunktion per E-Mail für alle Teilnehmer, um z.B. auf hochgeladene Schulungsunterlagen hinzuweisen</p></li><li><p>Verbesserung zur Website Link: Der Status der eingereichten Verbesserungen erhält jetzt mehr Details</p></li><li><p>Hilfe: Einführung eines FAQ Bereichs innerhalb der Hilfe, um schnelle Hilfe für einfach Fragen zu bieten </p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Reklamationsmanagement: Überarbeitung der Reklamationsübersicht, um auch reklamierende Personen mit zu erfassen</p></li><li><p>Veröffentlichungsprozess bei Neuigkeiten, Dokumentenmanagement und Wissensmanagement überarbeitet zur besseren Übersichtlichkeit</p></li><li><p>Prozess zum Zurückziehen bei Neuigkeiten, Dokumenten- und Wissensmanagement ebenfalls überarbeitet und übersichtlicher gestaltet</p></li></ul><h3> </h3><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement: Überarbeitung der Navigationleiste oberhalb des Dokumtens mit vollständiger Ordnerstruktur</p></li><li><p>Diverse Übersetzungen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.44]]></title>
        <id>version-1_0_1_44</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_44"/>
        <updated>2017-06-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Reklamationsmanagement: Suchfunktion für das Verbinden von Aufträgen</p></li><li><p>Startseite: Schulungen, für die man als Verantwortlicher oder als Teilnehmer dargestellt wurde, werden auf der Startseite angezeigt</p></li><li><p>Startseite: Verlinkungen auf die einzelnen Module aus den Kacheln auf der Startseite</p></li><li><p>Admin: Der E-Mail Server lässt sich global deaktiviert, so dass keine E-Mail Benachrichtigungen mehr verschickt werden. Das kann z.B. im Zuge der Datenmigration aus anderen Systemen praktisch sein, um die einzelnen Nutzer vor einer Flut an Benachrichtigungsemails zu schützen</p></li><li><p>Generell: Benachrichtungsfunktion überarbeitet. Nutzer erhalten jetzt aus allen Modulen E-Mail Benachrichtungen. In der Regel werden drei Arten von Benachrichtungen verschickt.</p><ul><li><p>Die betrifft die Benachrichtigung darüber, dass man für ein neues Objekt (z.B. Reklamation) verantwortlich ist.</p></li><li><p>Wird die Verantwortlichkeit geändert, wird die neue verantwortliche Person informiert</p></li><li><p>Wird ein Objekt kommentiert wird der Verantwortliche informiert</p></li></ul></li><li><p>Diese Benachrichtigungen sind in folgenden Modulen verfügbar:  </p><ul><li><p>Instandhaltung</p></li><li><p>Fehlermanagement</p></li><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen</p></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement</p></li><li><p>Zielmanagement</p></li></ul></li><li><p>Folgende Module verfügen darüber hinaus noch über weitere Benachrichtigungen</p><ul><li><p>Ideenmanagement</p></li><li><p>Genehmigung der Idee</p></li><li><p>Registrierung der Idee</p></li><li><p>Dokumentenmanagement, Neuigkeiten, Wissensmanagement</p></li><li><p>Freigabebenachrichtigung: Hat jemand das Dokument nicht freigegeben? Haben alle Personen, die das Dokument freigeben sollen, das Dokument freigegeben?</p></li><li><p>Zur Kenntnisnahmen: Alle Personen die bei &quot;Zur Kenntnisnahme&quot; eingetragen sind, werden benachrichtigt sobald die gewählte Revision veröffentlicht wird.</p></li><li><p>Dokument als nicht hilfreich markiert</p></li><li><p>Auditmanagement, Schulungsmanagement</p></li><li><p>Hinzugefügte Teilnehmer werden benachrichtigt</p></li></ul></li></ul><h3> </h3><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Dokumentenmanagement: Gelöschte Mitarbeiter könnnen nicht mehr zur Kenntnisnahme ausgewählt werden</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.43]]></title>
        <id>version-1_0_1_43</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_43"/>
        <updated>2017-06-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p> Auf der Startseite befindet sich jetzt der Verweis auf anstehende Audits. Dies umfasst sowohl Audits für die man verantwortlich ist als auch solche für die man als Teilnehmer eingetragen wurde</p></li><li><p>Reklamationsmanagment: Reklamation lassen sich jetzt untereinander verknüpfen, um bspw. eine Verknüpfung von Lieferanten mit Kundenreklamationen abzubilden</p></li><li><p>Adminbereich: Der Admin wird per E-Mail über die Registrierung neuer Mitarbeiter benachrichtigt, um diesen dann z.B. direkt Zugriffsrechte einräumen zu können</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement: Revisionsnummer wird mit auf dem Ausdruck angezeigt</p></li><li><p>Dokumentenmanagement: Die Seite der unveröffentlichten Dokumente wurde übersichtlicher gestaltet</p></li><li><p>Reklamationsmanagment: Der Begriff Wareneingang wurde zum besseren Verständnis überall in Lieferant umbenannt</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Ein Fehler beimHinzufügen und von Vertretungsregelungen im Bereich Personal wurde behoben</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.42]]></title>
        <id>version-1_0_1_42</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_42"/>
        <updated>2017-06-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Auditmanagement: Erstellen von Auditmatrizen, um Auditanforderungen gegen tatsächlich durchgeführte Audits abzugleichen</p></li><li><p>Kalenderintegration: Integregrieren Sie in qmBase erstellte Ereignisse in Ihren externen Kalender, indem Sie über Profil -&gt; Kalender einen Kalender abonieren (derzeitig werden Audits und Schulungen erfasst)</p></li><li><p>Druckfunktion für Artikel im Dokumenten- und Wissensmanagement</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li>Das Erfassen von Firmen und zugehörigen Ansprechpartnern wurde überarbeitet und kann jetzt schneller erledigt werden</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Reklamationsmanagement: Suchfunktion für verknüpfte Fehler wiederhergestellt</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.41]]></title>
        <id>version-1_0_1_41</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_41"/>
        <updated>2017-05-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Auswertungen Qualitäsmonitor in den Bereichen</p><ul><li><p>Schulungsmanagement</p></li><li><p>Chancen &amp; Risiken</p></li></ul></li><li><p>Reklamationsmanagement: Neue Auswahlmöglichkeiten für die Funktion Reklamatio befriedigt durch.</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Global einzustellende Fristen mit Vorwarnzeiten für Reklamationen aufgeteilt nach Reklamationtypen. Somit kann z.B. festgelegt werden, dass eine Kundenreklamation immer nach X Tagen bearbeitet werden soll und andernfalls besonders kenntlich gemacht wird.</p></li><li><p>Chancen und Risiken: Überarbeitung der Darstellung des Moduls</p></li><li><p>Hinzufügen von Produkten zu Reklamationen ist jetzt deutlich schneller</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Fälschliche Anzeige von bereits gelöschten Abteilungen in der Mitarbeiterverwaltung</p></li><li><p>Anzeige von gelöschten Personen bei der Auswahl von Verantwortlichen</p></li><li><p>Gelöschte Bewertungen von Organisationen werden nicht mehr angezeigt</p></li><li><p>Fehler beim Erfassen von Prüfungswerten bei Inventarprüfungen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.40]]></title>
        <id>version-1_0_1_40</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_40"/>
        <updated>2017-05-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen: Neue Filter und Sortierfunktionen</p></li><li><p>Reklamationsmanagemnet: Reklamation befriedigt durch Austausch als neue Option hinzugefügt.</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Die Auswahl von Verantwortlichen Personen ist, abhängig von der Anzahl der auzuwählenden Personen deutlich schneller (ca. -90%)</p></li><li><p>Verbesserte Schnittstelle zu externer Software (z.B. ERP Systeme) robuster und schneller</p></li></ul><h3>Wird zukünftig entfernt</h3><ul><li>Die aktive Unterstützung von Internet Explorer Versionen, die älter als Version 11 sind, wird mit den kommenden Aktualisierungen eingestellt. Basierend auf unserer Nutzungsdaten, gab es mit älteren Versionen des Internet Explorers keine Zugriffe auf unsere Software innerhalb der letzten 30 Tage, so dass dies keine negativen Auswirkungen haben sollte.</li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Unter bestimmten Umständen war ein anmelden bei qmBase mit dem Safari Browser nicht möglich</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.39]]></title>
        <id>version-1_0_1_39</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_39"/>
        <updated>2017-05-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Instandhaltungsmanagement: Ergänzen Sie Prüfungen durch Prüfwerte - jedem Prüftypen lassen sich beliebige Prüfwerte und Eigenschaften zuordnen, die dann standardmäßig beim Erfassen von Prüfungen mit abgefragt werden</p></li><li><p>Markierung von Personen, die Geburtstag haben in der Geburtstagsliste</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement:</p><ul><li><p>Eindeutigere Kennzeichnung und Abgrenzung des akutell veröffentlichten Dokuments</p></li><li><p>Anzeige der Revisionsnummer in der Übersichtsanzeige der Dokumente</p></li></ul></li><li><p>Schulungsmanagement: Darstellung von mit Schulungen verbundenen Maßnahmen</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Personal: Suchfunktion beim Hinzufügen von Positionen wiederhergestellt</p></li><li><p>Diverse Übersetzungen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.37]]></title>
        <id>version-1_0_1_37</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_37"/>
        <updated>2017-04-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verändert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verändert</h3><ul><li><p>Verknüpfen von Maßnahmen blendet gelöschte Maßnahmen aus</p></li><li><p>Verknüpfen von Maßnahmen blendet erledigte Maßnahmen optional aus</p></li><li><p>Bei den eingereichten Verbesserungvorschlägen wird jetzt eine Versionsnummer mit eingeblendet. Diese Versionsnummer entspricht der Version der Software, in der die entsprechende Verbesserung umgesetzt wurde. Die aktuelle Versionsnummer Ihrer Software finden Sie unten rechts in der Fußzeile</p></li><li><p>Diagramme im Qualitätsmonitor für folgdene Module überarbeitet:</p><ul><li><p>Audits</p></li><li><p>Ziele</p></li><li><p>Kunden</p></li><li><p>Lieferanten</p></li><li><p>Projekte und Maßnhamen</p></li></ul></li><li><p>Kontakte: Detailansichten der Organisationen und Personen überarbeitet</p></li><li><p>Produkte: Übersichtsseite optimiert. Bei einem Beispieldatensatz von ca. 10.000 Produkten wird die Seite ca. 90% schneller dargestellt.</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Das Verknüpfen von Maßnahmen mit Fehlern funktioniert wieder</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.35]]></title>
        <id>version-1_0_1_35</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_35"/>
        <updated>2017-04-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Startseite: Neues Design mit detaillierteren Informationen zu den relevanten Ereignissen</p></li><li><p>Kunden- und Lieferantenbewertung: Verlauf der Bewertungen wird angezeigt - Trends lassen sich leichter identifizieren</p></li><li><p>Instandhaltung: Gegenstände lassen sich aus der Überwachung ausschließen</p></li><li><p>Instandhaltung: Gegenstände lassen sich in Anlagen gruppieren</p></li><li><p>Instandhaltung: Vorwarnzeiten für Inventarprüfungen hinzugefügt. Dies kann beispielsweise sinnvoll sein, wenn Prüfungen durch externe Personen durchgeführt werden und hier erst Termine vereinbart werden müssen.</p></li><li><p>Ideenmanagement: Umsetzungsgrad der Ideen lässt sich als prozentualer Fortschritt darstellen</p></li><li><p>Ideenmanagement: Es kann ein individuelles Logo in der Druckfunktion des Ideenmanagements verwendet werden</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Bei der Verknüpfung von Maßnahmen werden jetzt einheitliches Labels des Status angezeigt.</p></li><li><p>Qualitätsmonitor: Überarbeitung der Seiten</p><ul><li><p>Instandhaltung</p></li><li><p>Dokumentenmanagement</p></li><li><p>Reklamationen</p></li><li><p>Wissensmanagement</p></li><li><p>Ideenmanagement</p></li></ul></li><li><p>Ideenmanagement: Es wird darauf hingewiesen, dass eine Idee nach dem Abschicken nicht mehr bearbeitet werden kann</p></li><li><p>Auditmanagement: Informationen zum Audittypen werden in der Detailansicht des Audits dargestellt</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Diverse Fehlerbehebungen in der Teamauswahl des 8D-Reports</p></li><li><p>Korrektes Erkennen der eingestellten Sprache, wenn Firefox als Browser verwendet wird</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.30]]></title>
        <id>version-1_0_1_30</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_30"/>
        <updated>2017-04-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Dokumentenmanagement: Verschieben von Ordnern und Dokumenten</p></li><li><p>Auditmanagement</p><ul><li><p>Zu- und absagen zu Audits</p></li><li><p>Teilnahme bei Audits bestätigen</p></li><li><p>E-Mail Benachrichtung des Verantwortlichen bei Anlegen eines Audits</p></li></ul></li><li><p>Schulungsmanagement</p><ul><li><p>Zu- und absagen zu Schulungen</p></li><li><p>Teilnahme bei Schulungen bestätigen</p></li><li><p>Wirksamkeit von Schulungen für einzelne Teilnehmer festlegen</p></li><li><p>E-Mail Benachrichtung des Verantwortlichen bei Anlegen einer Schulung</p></li></ul></li><li><p>8D Report: Erstellen eines 8D-Reports direkt aus einer Reklamation heraus. Alle mit der Reklamation verknüpften Dokument lassen sich den einzelnen Dimensionen zuordnen und ergeben ein druckbaren 8D-Report. </p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li>Übersicht der selbst erstellen Verbesserungen zur Website funktioniert wieder</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.29]]></title>
        <id>version-1_0_1_29</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_29"/>
        <updated>2017-03-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Angehängte Dateien könnnen mit Beschreibungen versehen werden</p></li><li><p>Passwortanforderugen werden direkt bei der Registrierung und beim Passwortzurücksetzen angezeigt</p></li><li><p>Verbesserungen, die von einem Kunden vorgeschlagen worden werden alle zentral im Admin Bereich dargestellt</p></li><li><p>Liste der Schulungsteilnehmer ist druckbar</p></li><li><p>Papierkorbfunktion zum Wiederherstellen von gelöschten Einträgen für:</p><ul><li><p>Audittypen</p></li><li><p>Fehlerkategorien</p></li><li><p>Bereiche</p></li><li><p>Inventarprüfungen</p></li><li><p>Schulungstypen</p></li></ul></li><li><p>Suchfunktion über mehrer Ordner im Dokumentenmanagement</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Eingaben bei der Beschreibung bei Reklamationen, Fehlern, Maßnahmen und Projekten übernehmen Zeilenumbrüche</p></li><li><p>Erfassen von Prüfungen vereinfacht</p></li><li><p>Darstellung der Diagramme teilweise überarbeitet. Zufallsfarben sollen durch feste Farben ersetzt werde, so dass die Diagramme nicht bei jedem Aufruf anders aussehen</p></li><li><p>Neue Übersichtsseiten mit mehr Informationen für Audits, Schulungen und Reklamationen</p></li><li><p>Einstellungen weiter optisch vereinheitlicht</p></li><li><p>Hilfe aktualisiert</p></li><li><p>Darstellung von Ort und Status von Inventargegenständen überarbeitet</p></li><li><p>Darstellung von Prüf und Reparaturübersicht überarbeitet</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Schieberegler zur Auditbewertung nimmt den Wert jetzt im ersten Versuch an</p></li><li><p>Anzeige von mehreren Telefonnummern auf der Profilseite mit richtigem Zeilenumbruch</p></li><li><p>Ändern des Verantwortlichen bei Reklamationen funktioniert wieder</p></li><li><p>Kunden und Ansprechpartner bei Reklamationen lassen sich wieder ändern</p></li><li><p>Diverse Übersetzungen im Bereich Instandhaltung hinzugefügt</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.25]]></title>
        <id>version-1_0_1_25</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_25"/>
        <updated>2017-03-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hinzugefügt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Hinzugefügt</h3><ul><li><p>Reklamationsmanagement -&gt; Sofern Aufträge über eine Schnittstelle importiert werden, können diese mit Reklamationen verknüpft werden</p></li><li><p>Fehlermanagement -&gt; Kosten lassen sich editieren und löschen</p></li><li><p>Reklamationsmanagement -&gt; Kosten lassen sich editieren und löschen</p></li><li><p>Registrierung -&gt; Beim Erstellen von neuen Account werden die eingegeben E-Mail Adressen mit bereits angelegten Mitarbeitern abgeglichen. Bei Übereinstimmung werden die Accounts direkt dem Mitarbeiter zugeordnet</p></li><li><p>Einstellungen -&gt; Beim Import von Mitarbeitern werden Duplikate zukünftig verhindert, indem darauf geachtet wird, dass pro E-Mail Adresse nur ein Mitarbeiter erstellt werden kann</p></li><li><p>Ideenmanagement -&gt; Ideen können von einer Gruppe gemeinsam eingereicht werden</p></li></ul><h3>Verändert</h3><ul><li><p>Hilfe für das Ideenmanagement aktualisiert</p></li><li><p>Diverse Optimierungen hinsichtlich Ladezeiten im Bereich des Admin Moduls</p></li><li><p>Optimierung der Ladezeiten der Startseite</p></li><li><p>Geburtstagsliste kann optional im Admin Bereich deaktiviert werden</p></li></ul><h3>Fehler behoben</h3><ul><li><p>Import von Mitarbeitern mit richtiger Anrede</p></li><li><p>Fehlerseite wird wieder angezeigt</p></li><li><p>Bearbeiten von Checklisten Elementen in Maßnahmen wieder funktionsfähig</p></li><li><p>Das eigene Profil lässt sich wieder bearbeiten</p></li><li><p>Diverse fehlende Übersetzungen ergänzt</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.22]]></title>
        <id>version-1_0_1_22</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_22"/>
        <updated>2017-02-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserung]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserung</h3><ul><li>Ideen im Ideenmanagement können jetzt als Gruppe abgegeben werden</li></ul><h3>Fehlerbehebungen</h3><ul><li><p>Titel von Maßnahmen lassen sich wieder ändern</p></li><li><p>Darstellung von Diagrammen in verschiedenen Details optimiert</p></li><li><p>Kleinere Fehlerbehebungen im Bereich des Texteditors</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.01.21]]></title>
        <id>version-1_01_21</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_01_21"/>
        <updated>2017-02-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Neu]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Neu</h3><ul><li><p>Modul Qualifikationsmatrix</p><ul><li><p>Definieren Sie Qualifikationen und ordnen Sie diese Mitarbeitern zu.</p></li><li><p>Erstellen Sie Unternehmensfunktionen und verknüpfen Sie diese mit notwendigen Qualifikationen</p></li><li><p>Erkennen Sie auf einen Blick, wie geeignet Mitarbeiter für spezielle Funktionen sind</p></li></ul></li></ul><h3>Verbesserungen</h3><ul><li>Überarbeitung des Designs zur Darstellung von Profilen von Personen</li></ul><p>Mit der Qualifikationsmatrix haben wir die vorerst letzte größere Neuerung eingeführt. In den folgenden Wochen wird es jetzt primär darum gehen bestehende Funktionen und Module zu optimieren und deren Bedienung zu verbessern. Wie immer sind wir für Ihre Feedback dankbar, um qmBase so an den Anforderungen und Bedürfnissen der Praxis ausrichten zu können.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.20]]></title>
        <id>version-1_0_1_20</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_20"/>
        <updated>2017-01-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen</h3><ul><li><p>Admin Bereich</p><ul><li><p>Erstellen von Accounts und einladen von Mitarbeitern möglich</p></li><li><p>Löschen von Account möglich</p></li><li><p>Zurücksetzen der Sperrzeit bei zu vielen Passwortfehleingaben möglich</p></li><li><p>Wenn kein Ideenkoordinator definiert ist, werden Administratoren zur Auswahl angezeigt</p></li><li><p>Wenn keine Nutzer als Freigeber für Neuigkeiten, Dokumenten- oder Wissensmanagement festgelegt sind, werden Administratoren zur Auswahl angezeigt</p></li></ul></li><li><p>Importieren von Stammdaten als *.csv Dateien möglich für</p><ul><li><p>Mitarbeitern</p></li><li><p>Personen</p></li><li><p>Kunden- und Lieferanten</p></li><li><p>Produkte</p></li></ul></li></ul><h3>Fehlerbehebungen</h3><ul><li>Ändern der Verantwortlichkeit bei Maßnahmen und Schulungen wieder funktionsfähig</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.19]]></title>
        <id>version-1_0_1_19</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_19"/>
        <updated>2017-01-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen</h3><ul><li><p>Komplettierungen der Rollen und Zugriffsverwaltung neue Module mit eingeschränktem Zugriffsrecht sind</p><ul><li><p>Audits</p></li><li><p>Kontakte</p></li><li><p>Dokumente</p></li><li><p>Neuigkeiten</p></li><li><p>Wissensmanagement</p></li><li><p>Lieferantenbewertung</p></li><li><p>Kundenzufriedenheit</p></li><li><p>Instandhaltung</p></li><li><p>Personal</p></li><li><p>Schulungsmanagement</p></li><li><p>Reklamationsmanagement</p></li></ul></li><li><p>Adminbereich</p><ul><li>An- und Abwahl aller Nutzer für eine Zugriffsberechtigung</li></ul></li><li><p>Audits</p><ul><li>Bewertung von Audits als Pronzentwerte und Kommentar</li></ul></li><li><p>Kunden- und Lieferantenbewertung</p><ul><li>Bewertung mittels Prozentwerten und Kommentar</li></ul></li><li><p>Qualitätsmonitor: Zusätzliche Auswertungen für</p><ul><li><p>Kundenzufriedenheit</p></li><li><p>Lieferantenbewertung</p></li></ul></li><li><p>Profil: Darstellung von Zugriffsberechtigungen in separater Ansicht</p></li><li><p>Reklamationsmanagement:</p><ul><li><p>Verknüpfte Produkte können zusätzlich mit Mengen versehen werden für eine genauere Erfassung und Auswertung der Reklamationen</p></li><li><p>Auftragsnummern können in einem extra Feld erfasst werden</p></li></ul></li><li><p>Schlagwortunterstützung für:</p><ul><li><p>Produkte</p></li><li><p>Kontakte und Organisationen</p></li></ul></li><li><p>Documentenmanagement, Wissensmanagement und Neuigkeiten</p><ul><li><p>Redesign des Veröffentlichungsprozesses</p></li><li><p>Einführung von Artikelverantwortlichen</p></li></ul></li></ul><h3>Fehlerbehebungen</h3><ul><li><p>Das Highlighten der Seitenleiste zur besseren Navigation in den Bereichen Qualitätsmonitor und Hilfe funktioniert wieder</p></li><li><p>Fehler beim Aufrufen der Seite Fehlermanagement -&gt; Fehlerkategorien wurde behoben</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.17]]></title>
        <id>version-1_0_1_17</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_17"/>
        <updated>2017-01-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen</h3><ul><li><p>Implementierung eingeschränkter Zugriffsberechtigungen für die Module:</p><ul><li><p>Auditmanagement</p></li><li><p>Projekte &amp; Maßnahmen</p></li><li><p>Chancen- und Risikomanagement</p></li><li><p>Zielmanagement</p></li></ul></li><li><p>Überarbeitung der Diagramme im Bereich der Projektverwaltung</p></li><li><p>Überarbeitung der Darstellung von Maßnahmen</p></li><li><p>Überarbeitung der Rollenzuteilung im Admin Bereich</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.16]]></title>
        <id>version-1_0_1_16</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_16"/>
        <updated>2017-01-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen</h3><ul><li><p>Prozess der Ideengenehmigung und Registrierung wird deutlicher im rechten Bereich der Detailansicht dargestellt.</p></li><li><p>Ideen müssen durch einen Ideenkoordinator angenommen oder abgelehnt werden.</p></li><li><p>Status der Ideen wird in den einzelnen Ansichten durch Registerkarten vorgefiltet.</p></li><li><p>Ideen können abgelehnt werden</p></li><li><p>Der Button zum editieren der Ideen befindet sich jetzt - so lange das möglich ist - oben rechts im Bereich des Buttons zum Löschen.</p></li><li><p>Der Admin Bereich wurde bereinigt.</p></li></ul><h3>Fehlerbehebungen</h3><ul><li><p>E-Mail Benachrichtigungen werden jetzt bei allen Bearbeitungsstatus verschickt</p></li><li><p>Diverse Übersetzungen und Formatierungsprobleme</p></li></ul><h3>Bekannte Fehler</h3><ul><li><p>Alle bereits eingereichten und registrierten Ideen wurden jetzt durch eine Person mit dem heutigen Datum als angenommen gekennzeichnet, um die &quot;leere Spalte&quot; zu füllen.</p></li><li><p>Unter Umständen wird der Status bereits erstellten Ideen auf den Registerkarten nicht richtig dargestellt oder doppelt dargestellt. Das kann bei neuen Ideen nicht mehr passieren und liegt an der Einführung des zusätzlichen Unterscheidungsmerkmals des Ideenkoordinators zur Genehmigung von Ideen.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.10]]></title>
        <id>version-1_0_1_10</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_10"/>
        <updated>2016-12-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Erweiterungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Erweiterungen</h3><ul><li><p>Qualitätsmonitor: Darstellungen der eingereichten und registrierten Ideen im Verlauf der Zeit</p></li><li><p>Qualitätsmonitor: Darstellung der Kennzahl der durchschnittlich eingereichten Ideen pro Mitarbeiter und Jahr</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.9]]></title>
        <id>version-1_0_1_9</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_9"/>
        <updated>2016-12-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen & Fehlerbehungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen &amp; Fehlerbehungen</h3><ul><li><p>Verbesserung: Gesendete Nachrichten werden gespeichert und im Admin Bereich aufgelistet.</p></li><li><p>Verbesserung: E-Mails werden über einen anderen Server verschickt und sollten dadurch zuverlässig zugestellt werden.</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Version 1.0.1.8]]></title>
        <id>version-1_0_1_8</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/version-1_0_1_8"/>
        <updated>2016-12-08T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen & Fehlerbehebungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen &amp; Fehlerbehebungen</h3><ul><li><p>Fehler: Hinzufügen von Schlagwörtern in dem extra Fenster (Modal) sollte insbesondere auf mobilen Endgeräten besser funktionieren.</p></li><li><p>Verbesserung: Optimierung der Spaltenausnutzung im Ideenmanagement</p></li><li><p>Verbesserung: Umbenennung der Spalten im Ideenmanagement</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verbesserungen 1.0.1.7]]></title>
        <id>verbesserungen-1_0_1_7</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/verbesserungen-1_0_1_7"/>
        <updated>2016-12-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen & Fehlerbehebungen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen &amp; Fehlerbehebungen</h3><ul><li><p>Schlagworte können aus der Vorschlagsliste gelöscht werden</p></li><li><p>Touch Icons für Apple Geräte hinzugefügt</p></li><li><p>Neue Druckansicht für registrierte Ideen</p></li><li><p>Pfeil der Seitennavigation auf kleinen Displays springt nicht mehr auf und ab beim Aufrufen des Seitenmenüs</p></li><li><p>Kleinere Verbesserungen des Texteditors beim Anlegen von Listen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verbesserung Ideenmanagement]]></title>
        <id>verbesserung-ideenmanagement</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/verbesserung-ideenmanagement"/>
        <updated>2016-12-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verbesserungen und Fehlerbehebungen im Ideenmanagement]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3>Verbesserungen und Fehlerbehebungen im Ideenmanagement</h3><ul><li><p>Formatierung der Uhrzeit und umrechnen in die lokale Zeit</p></li><li><p>Hinzufügen von Bilder zu Texten - getestet mit: Internet Explorer 11, Microsoft Edge, Chrome 55, Safari 10.0.1, Firefox 50</p></li><li><p>Dateien können nach dem Abschicken einer Idee nicht mehr bearbeitet werden</p></li><li><p>Diverse Übersetzungen z.B. im Texteditor</p></li><li><p>Überarbeitung des Design zum Abschicken von Ideen</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Modul Kontakte & Verschiedenes]]></title>
        <id>modul-kontakte-&amp;-verschiedenes</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/modul-kontakte-&amp;-verschiedenes"/>
        <updated>2016-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Organisationen können Mitarbeiter zugeordnet werden.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Organisationen können Mitarbeiter zugeordnet werden.</p><p> Element wird wieder dargestellt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Instandhaltung & Einstellungen]]></title>
        <id>instandhaltung-&amp;-einstellungen</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/instandhaltung-&amp;-einstellungen"/>
        <updated>2016-05-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Einstellungen der Instandhaltung funktionsfähig]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Einstellungen der Instandhaltung funktionsfähig</p><ul><li><p>Kategorien</p></li><li><p>Status</p></li></ul><p>Einstellungen als Modul überarbeitet und in eigene Area ausgegliedert.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Instandhaltung]]></title>
        <id>instandhaltung</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/instandhaltung"/>
        <updated>2016-05-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Erste Funktionen im Bereich Instandhaltung vorhanden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Erste Funktionen im Bereich Instandhaltung vorhanden</p><ul><li><p>Kategorienverwaltung</p></li><li><p>Statusveraltung</p></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Anzeige Release Notes]]></title>
        <id>anzeige-release-notes</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/anzeige-release-notes"/>
        <updated>2016-05-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Die Anzahl der ungelesenen Release Notes (Was ist neu?) wird jetzt zusätzlich durch die Anzahl der ungelesenen Einträge hervorgehoben.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Die Anzahl der ungelesenen Release Notes (Was ist neu?) wird jetzt zusätzlich durch die Anzahl der ungelesenen Einträge hervorgehoben.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement überarbeitet]]></title>
        <id>dokumentenmanagement-überarbeitet</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/dokumentenmanagement-überarbeitet"/>
        <updated>2016-05-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dokumentenmanagement grundlegenden überarbeitet folgende Funktionen sind weitgehend fertig:]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dokumentenmanagement grundlegenden überarbeitet folgende Funktionen sind weitgehend fertig:</p><p>-Erstellen</p><p>-Struktur verändern</p><p>-Kommentieren</p><p>-Hilfreich Ja/Nein</p><p>-Schlagwörter hinzufügen</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verbesserungen werden jetzt direkt in der Core Version dargestellt.]]></title>
        <id>verbesserungen-werden-jetzt-direkt-in-der-core-version-dargestellt_</id>
        <link href="https://help.qmbase.com/blog/verbesserungen-werden-jetzt-direkt-in-der-core-version-dargestellt_"/>
        <updated>2016-04-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Veröffentlichung Release Notes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2>Veröffentlichung Release Notes</h2><p>Veränderungen und Verbesserungen werden an dieser Stelle immer direkt in der  Core Version dargestellt.</p><p>Aktuell werden diese Änderungen manuell erfasst. Dies geschieht zukünftig automatisiert basierend auf den Anmerkungen, die beim aktualisieren der App erfasst werden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philipp Pähler</name>
        </author>
    </entry>
</feed>